{"id":10007,"date":"2024-09-26T14:54:11","date_gmt":"2024-09-26T12:54:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10007"},"modified":"2024-09-26T14:54:12","modified_gmt":"2024-09-26T12:54:12","slug":"fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/","title":{"rendered":"Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>L&rsquo;Observatoire de la philanthropie a recens\u00e9 5 647 fondations et fonds de dotation en. En dix ans, ce nombre a augment\u00e9 de 85 %.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En France, en 2022,16 milliards d\u2019euros\u00a0ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s par les fondations et fonds de dotation au b\u00e9n\u00e9fice de toutes les causes, note l\u2019Observatoire de la philanthropie dans son barom\u00e8tre annuel. \u00a0Ainsi, au fil des ann\u00e9es, il est possible de constater\u00a0un fort d\u00e9veloppement des organismes de m\u00e9c\u00e9nat \u00e0 but non lucratif.\u00a0En dix ans, le nombre des fondations et fonds de dotation a augment\u00e9 de 85 %.\u00a0\u00ab\u00a0<em>Pr\u00e8s de 3 000 fondations sont en activit\u00e9 et plus de 500 nouveaux fonds de dotation ont vu le jour entre 2022 et 2023\u00a0<\/em>\u00bb, rapporte l\u2019Observatoire. En tout,5 647 fondations et fonds de dotation sont recens\u00e9s en 2023.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Les montants remis par les acteurs de la philanthropie&nbsp;sont \u00e9galement en croissance. Selon le m\u00eame barom\u00e8tre,&nbsp;entre 2021 et 2022, ils ont augment\u00e9 de 8,7 %. &nbsp;Les actifs et les ressources des fondations et fonds de dotation ont de leur c\u00f4t\u00e9 augment\u00e9 de respectivement 2,7 % et 5,1 % entre 2021 et 2022.&nbsp; \u00ab&nbsp;<em>En grande majorit\u00e9, ce sont les fondations et fonds de dotation ayant des budgets sup\u00e9rieurs \u00e0 10 millions d\u2019euros qui ont vu leur budget croitre&nbsp;<\/em>\u00bb, analyse l\u2019Observatoire.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Il met aussi en lumi\u00e8re un autre aspect, celui\u00a0du d\u00e9veloppement de plus en plus local des fondations et fonds de dotation. 62 % des fondations et fonds de dotation, cr\u00e9\u00e9s apr\u00e8s 2018, agissent \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u00e9partementale ou r\u00e9gionale, contre 51 % des structures cr\u00e9\u00e9s avant 2009.\u00a0\u00ab\u00a0<em>L\u2019\u00e9chelon local permet d\u2019innover, d\u2019exp\u00e9rimenter et de construire, avec toutes les parties prenantes, des solutions qui tiennent compte des sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque territoire<\/em>\u00a0\u00bb, conclu l\u2019Observatoire. \u00a0<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"500\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/fonds-et-fondations-engagees-2022.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-10008\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/fonds-et-fondations-engagees-2022.png 750w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/fonds-et-fondations-engagees-2022-495x330.png 495w\" sizes=\"auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/\">Cr\u00e9dits : Carenews<\/a><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:60px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>L\u2019Observatoire de la philanthropie<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Cr\u00e9\u00e9 en 1997 par la Fondation de France, ses \u00e9tudes apportent une meilleure compr\u00e9hension du secteur philanthropique ainsi que des grandes probl\u00e9matiques sociales sur lesquelles il agit. L\u2019observatoire produit\u00a0deux types d\u2019\u00e9tudes. D\u2019une part, des \u00e9tudes sur l\u2019action des fondations et fonds de dotation en faveur de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, leurs strat\u00e9gies et leur fonctionnement. D\u2019autre part, des \u00e9tudes sur les grands enjeux sociaux dans lesquels les fondations et la soci\u00e9t\u00e9 civile s\u2019inscrivent et sur lesquels elles interviennent.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;Observatoire de la philanthropie a recens\u00e9 5 647 fondations et fonds de dotation en. En dix ans,\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":10009,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-10007","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-09-26T12:54:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-26T12:54:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022\",\"datePublished\":\"2024-09-26T12:54:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-26T12:54:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\"},\"wordCount\":401,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png\",\"datePublished\":\"2024-09-26T12:54:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-26T12:54:12+00:00\",\"description\":\"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022","og_description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-09-26T12:54:11+00:00","article_modified_time":"2024-09-26T12:54:12+00:00","og_image":[{"width":940,"height":788,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022","datePublished":"2024-09-26T12:54:11+00:00","dateModified":"2024-09-26T12:54:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/"},"wordCount":401,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/","name":"Energie Jeunes Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png","datePublished":"2024-09-26T12:54:11+00:00","dateModified":"2024-09-26T12:54:12+00:00","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/Brown-Fashion-Collage-Facebook-Post.png","width":940,"height":788},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondations-et-fonds-de-dotation-16-milliards-deuros-verses-en-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fondations et fonds de dotation : 16 milliards d\u2019euros vers\u00e9s en 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10007","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10007"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10010,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10007\/revisions\/10010"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}