{"id":10016,"date":"2024-09-30T09:16:39","date_gmt":"2024-09-30T07:16:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10016"},"modified":"2024-10-09T14:20:45","modified_gmt":"2024-10-09T12:20:45","slug":"programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/","title":{"rendered":"Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Rien n\u2019est jamais fig\u00e9. Chaque ann\u00e9e, afin de \u00ab&nbsp;coller&nbsp;\u00bb aux avanc\u00e9s scientifiques et d\u2019am\u00e9liorer en permanence l\u2019efficacit\u00e9 de ses interventions, l\u2019association retravaille ses programmes. Pour la rentr\u00e9e 2024-2025, de la 6e \u00e0 la 4e, des \u00e9volutions mettent tour particuli\u00e8rement en valeur les comp\u00e9tences psychosociales.<\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p>Pour ses interventions en milieu scolaire 2024-2025, Energie Jeunes poursuit toujours le m\u00eame objectif&nbsp;: rendre ses interventions encore plus pertinentes, plus efficaces, plus \u00ab&nbsp;impactantes&nbsp;\u00bb pour les \u00e9l\u00e8ves. Les comp\u00e9tences psycho-sociales (CPS) correspondent \u00e0 un ensemble de comp\u00e9tences cognitives, \u00e9motionnelles et sociales qui permettent d\u2019am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres. Energie Jeunes s\u2019appuie donc, pour plusieurs raisons, sur ces CPS lors de ses interventions&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Parce que l\u2019acquisition de ces comp\u00e9tences sont cl\u00e9s pour am\u00e9liorer la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves en favorisant un <em>\u00ab&nbsp;\u00e9tat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement&nbsp;\u00bb.<\/em><\/li>\n\n\n\n<li>Parce que <em>\u00ab&nbsp;c\u2019est l\u2019origine sociale qui, dans notre pays, p\u00e8se le plus sur les trajectoires des \u00e9l\u00e8ves&nbsp;\u00bb<\/em> (1) et que l\u2019utilisation des CPS permettent de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. &nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Parce que le Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale est convaincu de l\u2019importance des CPS et d\u00e9ploie un plan de formation des enseignants. (2)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d77bb49e9cf648a92a15ee460c25300a\"><strong>Quelles sont les CPS d\u00e9velopp\u00e9es dans les programmes Energies Jeunes ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Chaque session d\u2019EJ vise \u00e0 d\u00e9velopper des comp\u00e9tences particuli\u00e8res<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"575\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS-1024x575.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-10027\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS-1024x575.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS-588x330.png 588w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS-768x431.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS-800x450.png 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/CPS.png 1171w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8efaeba7e91890dac467f4a4f8b99db4\"><strong>Les objectifs des programmes d\u2019Energies Jeunes<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>De la sixi\u00e8me \u00e0 la troisi\u00e8me, l\u2019objectif primordial est de rendre les \u00e9l\u00e8ves le plus actif possible, de leur donner la parole, de favoriser les activit\u00e9s de groupe permettant de mettre en place des strat\u00e9gies de coop\u00e9ration.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour am\u00e9liorer ses programmes, Energie Jeunes a tenue compte des principales attentes des volontaires&nbsp;se rendant dans les classes : rendre les \u00e9l\u00e8ves encore plus actifs, notamment par des activit\u00e9s o\u00f9 ils sont debout&nbsp;; cr\u00e9er davantage d\u2019activit\u00e9s collaboratives en \u00e9pisode 3&nbsp;; proposer une version diff\u00e9rente du d\u00e9fi en 4e.<\/p>\n\n\n\n<p>Les recommandations du comit\u00e9 scientifiques ont \u00e9t\u00e9 incorpor\u00e9es&nbsp;:&nbsp;am\u00e9liorer la pr\u00e9sentation du growth mindset sans focaliser sur la notion d\u2019effort et sans renforcer l\u2019id\u00e9e de m\u00e9ritocratie&nbsp;; renforcer encore les motivations intrins\u00e8ques.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, les pr\u00e9conisations du Comit\u00e9 enseignant ont aussi \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es : faire le lien entre les \u00e9pisodes et le socle commun dans le livret destin\u00e9 aux enseignants&nbsp;; expliciter davantage les CPS.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Par son travail men\u00e9 depuis 15 ans, dans un contexte ou l\u2019in\u00e9galit\u00e9 des chances est criante, ou la coh\u00e9sion sociale est fortement menac\u00e9e, Energie Jeunes demeure tourn\u00e9e vers l\u2019avenir et souhaite s\u2019engager toujours plus pour la r\u00e9ussite scolaire de toutes et tous.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>1) <a href=\"https:\/\/www.strategie.gouv.fr\/sites\/strategie.gouv.fr\/files\/atoms\/files\/fs-2023-na125-force-du-destin.pdf\">https:\/\/www.strategie.gouv.fr\/sites\/strategie.gouv.fr\/files\/atoms\/files\/fs-2023-na125-force-du-destin.pdf<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>2) <a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/bo\/2023\/Hebdo27\/MENE2318816C\">https:\/\/www.education.gouv.fr\/bo\/2023\/Hebdo27\/MENE2318816C<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>3) <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dBKD4KPxlP4\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dBKD4KPxlP4<\/a><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:53px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes <\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\">&gt;&gt;&gt; S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024 : vers la cr\u00e9ation d&rsquo;un label<\/a><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:49px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>C\u00e9line Darnon&nbsp;: promouvoir une culture coop\u00e9rative<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, C\u00e9line Darnon est professeure au Laboratoire de Psychologie Sociale et Cognitive, universit\u00e9 de Clermont-Auvergne. Ses recherchent portent, notamment, sur l\u2019\u00e9tude des facteurs qui renforcent ou att\u00e9nue les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Elle promeut une \u00ab&nbsp;cuture coop\u00e9rative&nbsp;\u00bb. Faire en sorte que l\u2019\u00e9l\u00e8ve comprenne qu\u2019il vient \u00e0 l\u2019\u00e9cole non pas pour comparer ses \u00ab&nbsp;performances&nbsp;\u00bb \u00e0 celle des autres \u00e9l\u00e8ves mais pour apprendre et progresser avec eux.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Dans ses recherches, elle \u00e9tudie l&rsquo;impact des in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques sur le fonctionnement du syst\u00e8me \u00e9ducatif, les valeurs qui y sont promues (coop\u00e9ratives ou comp\u00e9titives) et les \u00ab&nbsp;croyances&nbsp;\u00bb diffus\u00e9es (par exemple, mise en exergue de la \u00ab&nbsp;m\u00e9ritocratie&nbsp;\u00bb). Elle examine le r\u00f4le de ce syst\u00e8me sur les motivations des \u00e9l\u00e8ves, ainsi que leurs choix pour les pratiques qui soutiennent ou entravent l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 entre les groupes. Dans l&rsquo;ensemble, ses recherches sugg\u00e8rent que la double fonction remplie par le syst\u00e8me \u00e9ducatif, \u00e9ducation et s\u00e9lection, peut favoriser la promotion de valeurs et pratiques contribuant \u00e0 l\u00e9gitimer et \u00e0 perp\u00e9tuer les in\u00e9galit\u00e9s de statut socio\u00e9conomique et de genre. (3)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Rien n\u2019est jamais fig\u00e9. Chaque ann\u00e9e, afin de \u00ab&nbsp;coller&nbsp;\u00bb aux avanc\u00e9s scientifiques et d\u2019am\u00e9liorer en permanence l\u2019efficacit\u00e9\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":9992,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-10016","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-09-30T07:16:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-10-09T12:20:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour\",\"datePublished\":\"2024-09-30T07:16:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-09T12:20:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\"},\"wordCount\":768,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-09-30T07:16:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-09T12:20:45+00:00\",\"description\":\"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour","og_description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-09-30T07:16:39+00:00","article_modified_time":"2024-10-09T12:20:45+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour","datePublished":"2024-09-30T07:16:39+00:00","dateModified":"2024-10-09T12:20:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/"},"wordCount":768,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp","articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/","name":"Energie Jeunes Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp","datePublished":"2024-09-30T07:16:39+00:00","dateModified":"2024-10-09T12:20:45+00:00","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_3997-scaled.webp","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programmes-energie-jeunes-fait-ses-mises-a-jour\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programmes : Energie Jeunes fait ses mises \u00e0 jour"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10016","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10016"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10028,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10016\/revisions\/10028"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9992"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}