{"id":10046,"date":"2024-10-07T12:36:38","date_gmt":"2024-10-07T10:36:38","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10046"},"modified":"2024-10-23T09:36:36","modified_gmt":"2024-10-23T07:36:36","slug":"competences-psychosociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/","title":{"rendered":"Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&rsquo;\u00c9cole est confront\u00e9e. Elles contribuent \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la r\u00e9ussite scolaire, du climat de classe et \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement des \u00e9l\u00e8ves. <\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c0618e4424467c2bcf203402e2c28077\"><strong>Qu\u2019est-ce que les comp\u00e9tences psychosociales ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Les comp\u00e9tences psychosociales (CPS) d\u00e9signent un ensemble d\u2019aptitudes cognitives, \u00e9motionnelles et sociales qui permettent d\u2019am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres. Elles jouent un r\u00f4le essentiel dans l\u2019adaptation sociale et la r\u00e9ussite \u00e9ducative. Elles forment le socle sur lequel peuvent se d\u00e9velopper la pers\u00e9v\u00e9rance et l\u2019engagement. Or, selon les \u00e9tudes PISA de l\u2019OCDE (2019 et 2023) les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais pr\u00e9sentent un d\u00e9ficit de ces comp\u00e9tences, en particulier en ce qui concerne la repr\u00e9sentation de leurs capacit\u00e9s (\u00e9tat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement), leur sentiment de comp\u00e9tence et leur capacit\u00e9 \u00e0 coop\u00e9rer.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><img decoding=\"async\" style=\"width: 720px;\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXerk2n4TH1_jVvEvy_bYTzMsbZpFT5jMake2uAQtzceZFc4emPrtvooElZJdQaHxfb7xDyvdFYHG-IihQAuF3TF3auBcyJ8F87j5R8JH3nTDTsTvU0U4gffSiV21KQcJ5wjQsiu9_JBcv2EwMqSLUxgcWvHGgoc5cg_WyPpUg?key=ieddhJZm65wYk-J_BHiXUw\"><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-a3a111dba03b12fbb2fe9c32e84ae708\"><strong>Quels sont les effets en milieu scolaire ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9veloppement des CPS pr\u00e9sente de nombreux avantages. Il favorise l\u2019autonomisation et renforce le pouvoir d\u2019agir des personnes, le maintien d\u2019un \u00e9tat de bien-\u00eatre psychologique, la construction de relations saines et positives, l\u2019adoption de comportements favorables.&nbsp; Il constitue un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l\u2019\u00e9cole est confront\u00e9e en ce qu\u2019il contribue au d\u00e9veloppement d\u2019attitudes positives envers l\u2019\u00e9cole, \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la r\u00e9ussite scolaire et du climat de classe ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9panouissement des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-091ceeae2a4efdec2e1d64eaed752c6e\"><strong>Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des programmes d\u2019Energie Jeunes<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Une volont\u00e9 qui est aussi celle d\u2019Energie Jeunes. L\u2019association propose un programme p\u00e9dagogique innovant con\u00e7u par son \u00e9quipe scientifique avec le concours de son <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#comite-scientifique\">comit\u00e9 scientifique<\/a>, compos\u00e9 de 15 chercheurs en sciences cognitives et sciences du comportement. <strong>Le but ?<\/strong> Agir sur le d\u00e9terminisme social, au service de la r\u00e9ussite scolaire de toutes et de tous.&nbsp; <strong>Le moyen ?<\/strong> D\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-e4382252dfc8766dc8652aff184951c1\"><strong>Le programme d\u2019Energie Jeunes ? Un impact mesur\u00e9 par une \u00e9tude scientifique<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c9nergie Jeunes est la premi\u00e8re association citoyenne en France \u00e0 avoir traduit des d\u00e9couvertes scientifiques en programmes concrets, d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 grande \u00e9chelle aupr\u00e8s de classes d\u2019\u00e2ge enti\u00e8res.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Une vaste <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#impact\">\u00e9tude scientifique<\/a> a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e de 2015 \u00e0 2019. Men\u00e9e sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale, par des professeurs et chercheurs de Sciences Po de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine, de l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure et du laboratoire J-PAL, elle a mobilis\u00e9 97 coll\u00e8ges et a port\u00e9 sur le suivi de 23 000 \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 3e.<\/p>\n\n\n\n<p>Il ressort de cette \u00e9tude que le programme a un effet positif et significatif sur les r\u00e9sultats scolaires et \u00e0 l\u2019examen du brevet. Les \u00e9l\u00e8ves l\u2019ayant suivi voient leur moyenne g\u00e9n\u00e9rale augmenter par rapport \u00e0 ceux du groupe contr\u00f4le (n\u2019ayant pas suivi le programme). Ils ont moins d\u2019absences, de retards et de sanctions. Par ailleurs, l\u2019\u00e9tude montre que le programme induit une modification positive du comportement, en particulier parmi les \u00e9l\u00e8ves les plus indisciplin\u00e9s au d\u00e9part.<\/p>\n\n\n\n<p>Le programme agit donc sur le comportement et parvient \u00e0 r\u00e9duire le fatalisme social. Les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires souhaitent davantage poursuivre des \u00e9tudes en lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral et technologique que les \u00e9l\u00e8ves du groupe contr\u00f4le. Ils sont aussi significativement plus nombreux \u00e0 choisir un m\u00e9tier plus qualifi\u00e9. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires croient donc davantage en leur chance de r\u00e9ussite en d\u00e9pit du fait qu\u2019ils soient issus d\u2019un quartier d\u00e9favoris\u00e9 ou que leurs parents n\u2019aient pas fait d\u2019\u00e9tudes.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-a4873edaf72fb81563de241a2402a81a\">Une prise de confiance b\u00e2tie autour de cinq notions<\/h3>\n\n\n\n<p>Les interventions en milieu scolaire, men\u00e9es par Energie Jeunes, s\u2019appuient principalement sur 5 comp\u00e9tences psychosociales.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>L\u2019\u00e9tat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement :<\/strong> faire prendre conscience aux \u00e9l\u00e8ves que l\u2019intelligence n\u2019est pas fixe mais peut se d\u00e9velopper tout au long de la vie.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Le sentiment d\u2019appartenance<\/strong> : le besoin d\u2019attachement social fait partie des conditions n\u00e9cessaires de la motivation humaine.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>La coop\u00e9ration<\/strong> : elle augmente l\u2019estime de soi, l\u2019optimisme, la maturit\u00e9 \u00e9motionnelle, la capacit\u00e9 de faire face \u00e0 l\u2019adversit\u00e9 et favorise des relations sociales plus apais\u00e9es.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>L\u2019empathie <\/strong>: elle permet de partager et de ressentir les \u00e9motions d\u2019autrui. L\u2019\u00e9l\u00e8ve empathique \u00ab se met \u00e0 la place de l\u2019autre \u00bb, tout en \u00e9tant en capacit\u00e9 de contr\u00f4ler ses propres \u00e9motions. Elle conditionne le climat scolaire.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Le sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle<\/strong> : il correspond au sentiment d\u2019\u00eatre capable de r\u00e9aliser des t\u00e2ches. Plus le sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle d\u2019une personne est \u00e9lev\u00e9, plus elle est engag\u00e9e et motiv\u00e9e dans une activit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Le travail r\u00e9alis\u00e9 par Energie Jeunes aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves a quatre objectifs : d\u00e9velopper leur confiance en eux, accro\u00eetre leurs aspirations, agir pour leur r\u00e9ussite scolaire, et leur permettre de trouver leur place dans la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:60px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Le programme d&rsquo;Energie Jeunes<\/strong> <strong>? Faire changer le regard des \u00e9l\u00e8ves sur l&rsquo;intelligence<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Moins de la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais pensent que leur intelligence peut se d\u00e9velopper (\u00e9tude PISA, 2023). Leur repr\u00e9sentation de l\u2019intelligence est l\u2019une des plus fixistes parmi les pays de l\u2019OCDE. Or, de nombreuses recherches montrent que les \u00e9l\u00e8ves avec une vision mall\u00e9able et non fixiste de l\u2019intelligence ont de meilleurs r\u00e9sultats scolaires. C\u2019est le but du travail men\u00e9 par Energie Jeunes&nbsp; : en leur faisant prendre conscience que l\u2019intelligence n\u2019est pas fixe mais peut se d\u00e9velopper, la difficult\u00e9 face \u00e0 un nouvel apprentissage n\u2019est plus interpr\u00e9t\u00e9e comme le signe d\u2019un manque de capacit\u00e9s, mais comme le signal qu\u2019il faut intensifier ses efforts. Les individus reprennent ainsi confiance en eux.<\/p>\n\n\n\n<p>Sources : Sant\u00e9 Publique France, Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\">&gt;&gt;&gt; Coop\u00e9rer pour progresser<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><span id=\"docs-internal-guid-190fdd11-7fff-fc7f-5852-d8892d1d209f\"><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&rsquo;\u00c9cole est confront\u00e9e. Elles contribuent \u00e0\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10049,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-10046","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-10-07T10:36:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-10-23T07:36:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052-1024x683.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres\",\"datePublished\":\"2024-10-07T10:36:38+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-23T07:36:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\"},\"wordCount\":1040,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png\",\"datePublished\":\"2024-10-07T10:36:38+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-23T07:36:36+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png\",\"width\":6480,\"height\":4320},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-10-07T10:36:38+00:00","article_modified_time":"2024-10-23T07:36:36+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":683,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052-1024x683.png","type":"image\/png"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres","datePublished":"2024-10-07T10:36:38+00:00","dateModified":"2024-10-23T07:36:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/"},"wordCount":1040,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/","name":"Energie Jeunes Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png","datePublished":"2024-10-07T10:36:38+00:00","dateModified":"2024-10-23T07:36:36+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/ENERGIE-MORBIHAN00090052.png","width":6480,"height":4320},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/competences-psychosociales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Comp\u00e9tences psychosociales : am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10046"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10065,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10046\/revisions\/10065"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}