{"id":10095,"date":"2024-10-28T12:04:00","date_gmt":"2024-10-28T11:04:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10095"},"modified":"2024-11-22T10:47:42","modified_gmt":"2024-11-22T09:47:42","slug":"comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/","title":{"rendered":"Comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025"},"content":{"rendered":"\n<p>Le Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement, pour sa premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, s\u2019est r\u00e9uni trois fois sur le cycle scolaire 2023-2024. Lors de ces s\u00e9ances deux sujets ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le premier a port\u00e9 sur la mise en place des groupes de besoins pour les 6e et 5e. Les membres du Comit\u00e9 ont pu confirmer que cela ne devrait pas entraver l\u2019accueil d\u2019Energie Jeunes dans les coll\u00e8ges.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Un autre th\u00e8me abord\u00e9 a \u00e9t\u00e9 la mise en r\u00e9sonnance, afin de mieux s\u2019adapter aux projets d\u2019\u00e9tablissement, des apports du programme Energie Jeunes par rapport au socle commun de l\u2019\u00e9ducation.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-1024x681.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10096\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-1024x681.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-496x330.webp 496w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-768x511.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-1536x1022.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-2048x1363.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Am\u00e9liorer en permanence la qualit\u00e9 des interventions<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le Comit\u00e9 a aussi valid\u00e9 le fait d\u2019assurer, autant que faire se peut, la pr\u00e9sence du professeur principal et d\u2019\u00e9largir le programme d\u2019Energie Jeunes aux classes de CM1 et CM2.<\/p>\n\n\n\n<p>Par ailleurs, le Comit\u00e9 a salu\u00e9 la volont\u00e9 d\u2019Energie Jeunes \u00e0 travailler, de mani\u00e8re continue, \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des interventions.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette question sera d\u2019ailleurs reprise pour l\u2019ann\u00e9e 2024-2025, lors d\u2019un premier comit\u00e9 en novembre o\u00f9 le projet de labellisation sera pr\u00e9sent\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Renforcer la passerelle \u00e9cole-coll\u00e8ge<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, cinq th\u00e8mes de travaux pourraient \u00eatre retenus pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2024-2025 :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; La labellisation des interventions Energie Jeunes et comment les coll\u00e8ges en tirent avantage.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; Comment renforcer la passerelle \u00e9cole-coll\u00e8ge ?<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; 100 % Parents : comment plus impliquer les parents et constituer un atout pour les coll\u00e8ges<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; D\u00e9veloppement de Devoirs Faits dans les coll\u00e8ges<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211;&nbsp; R\u00e9flexions de nouveaux programmes&nbsp;: vers le CP, pr\u00e9paration du brevet\u2026<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:18px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Energie Jeunes, les objectifs du plan de labellisation\u00a0<\/strong> <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Le travail men\u00e9 par l\u2019association pour obtenir la labellisation de ses actions a quatre objectifs\u00a0:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211; Garantir l\u2019Education Nationale de la qualit\u00e9 de nos interventions. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211;  Identifier les sp\u00e9cificit\u00e9s Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211; Former encore mieux les volontaires et renforcer la qualit\u00e9 des interventions. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211; Donner une qualification aux VSC, second public b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019association.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:18px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-enseignants-energie-jeunes-les-competences-psychosociales-au-coeur-des-travaux\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des travaux<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\">&gt;&gt;&gt; S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025&nbsp;: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><span id=\"docs-internal-guid-190fdd11-7fff-fc7f-5852-d8892d1d209f\"><\/span><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement, pour sa premi\u00e8re ann\u00e9e de fonctionnement, s\u2019est r\u00e9uni trois fois sur le\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10096,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-10095","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-10-28T11:04:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-11-22T09:47:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1703\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025\",\"datePublished\":\"2024-10-28T11:04:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-22T09:47:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\"},\"wordCount\":429,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-10-28T11:04:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-22T09:47:42+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1703},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-10-28T11:04:00+00:00","article_modified_time":"2024-11-22T09:47:42+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1703,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025","datePublished":"2024-10-28T11:04:00+00:00","dateModified":"2024-11-22T09:47:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/"},"wordCount":429,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/","name":"Energie Jeunes Comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp","datePublished":"2024-10-28T11:04:00+00:00","dateModified":"2024-11-22T09:47:42+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/10\/359-012-scaled.webp","width":2560,"height":1703},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10095","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10095"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10095\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10139,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10095\/revisions\/10139"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10095"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10095"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10095"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}