{"id":10125,"date":"2024-11-05T16:46:24","date_gmt":"2024-11-05T15:46:24","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10125"},"modified":"2024-11-22T10:47:46","modified_gmt":"2024-11-22T09:47:46","slug":"interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/","title":{"rendered":"Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-1024x681.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10126\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-1024x681.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-496x330.webp 496w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-768x511.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-1536x1022.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-2048x1363.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Cette \u00e9tude met en exergue quatre effets significatifs de l\u2019action d\u2019Energie Jeunes&nbsp;: am\u00e9lioration des notes, effet positif sur les comportements, volont\u00e9 accrue de poursuivre un cursus scolaire, diminution du fatalisme social. Parue en 2021, elle confirme la raison d&rsquo;\u00eatre de l\u2019association&nbsp;: agir pour la r\u00e9ussite scolaire de tous.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><br><em>\u00ab Qu\u2019est-ce qui est n\u00e9cessaire aux \u00e9l\u00e8ves pour r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes et \u00eatre bien pr\u00e9par\u00e9s pour la vie ?&nbsp;\u00bb <\/em>Telle est la question que pose l\u2019\u00e9tude ENS, Dauphine Paris Universit\u00e9, SciencePo, J-PAL*. Conduite aupr\u00e8s de 97 coll\u00e8ges de territoires d\u00e9favoris\u00e9s, repr\u00e9sentatifs de l\u2019Education Prioritaire, partout en France, elle inclut environ un millier de classes et 23 000 \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Dans chaque coll\u00e8ge, par tirage au sort, une cohorte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e comme groupe de traitement et l\u2019autre comme groupe de contr\u00f4le. Des \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s aupr\u00e8s de trois sources :<br>\u25cf Donn\u00e9es scolaires administratives (absent\u00e9isme, retards, sanctions disciplinaires, moyenne des notes).<br>\u25cf Une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e sur un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif d\u2019environ 7 000 \u00e9l\u00e8ves, afin d\u2019analyser les diff\u00e9rences d\u2019habitudes, de repr\u00e9sentations mentales, d\u2019aspirations (\u2026).<br>\u25cf Une enqu\u00eate administr\u00e9e fait sur un \u00e9chantillon de professeurs afin d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9volution des comportements des \u00e9l\u00e8ves en classe.<br>Au final, l\u2019\u00e9tude conclut \u00e0 un impact \u00ab remarquable \u00bb de l\u2019action d\u2019Energie Jeunes sur l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit et les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves. Le programme Energie Jeunes a un \u00ab effet positif et significatif sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves, et ce pour toutes les ann\u00e9es de la 6e \u00e0 la 3e \u00bb. Il \u00ab&nbsp;change l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit des \u00e9l\u00e8ves \u00bb : le poids des contraintes sociales sur les chances de r\u00e9ussite diminue et le rendement de l\u2019effort appara\u00eet plus \u00e9lev\u00e9. Il change \u00e9galement le comportement des \u00e9l\u00e8ves en classe. Une \u00ab baisse de l\u2019impulsivit\u00e9 \u00bb ayant \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e chez les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d72fb38e4fbaa89a0bdcd28f68f0686b\"><strong>Le programme accro\u00eet la moyenne scolaire<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Toujours selon les conclusions de l\u2019\u00e9tude, l\u2019impact appara\u00eet imm\u00e9diatement en 6e et il est plus fort chez les filles, les \u00e9l\u00e8ves non boursiers et les \u00e9l\u00e8ves dont le comportement est relativement bon.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Ils deviennent plus disciplin\u00e9s dans leur travail scolaire, plus dynamiques et enthousiastes vis-\u00e0-vis de l\u2019acquisition de connaissances nouvelles\u00a0; moins impulsifs, par rapport aux \u00e9l\u00e8ves du groupe de contr\u00f4le.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Il y a aussi une dimension positive du programme sur les aspirations des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 la fois en mati\u00e8re d\u2019\u00e9tudes et de choix de profession. Les \u00e9l\u00e8ves dont les aspirations sont chang\u00e9es parle programme sont <em>\u00ab&nbsp;les filles, les boursiers, les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire et ceux qui sont les plus disciplin\u00e9s \u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-02782d238b298e03a227a1ce7dfbce4c\"><strong>Un retour sur effort<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Au-del\u00e0 des capacit\u00e9s cognitives, l\u2019\u00e9tude a d\u00e9montr\u00e9 une corr\u00e9lation positive entre certaines repr\u00e9sentations mentales chez les \u00e9l\u00e8ves et leurs r\u00e9sultats ult\u00e9rieurs en termes de r\u00e9ussite scolaire et professionnelle : comment les adolescents se per\u00e7oivent eux-m\u00eames, comment \u00e9valuent-ils leurs chances de succ\u00e8s et le <em>\u00ab\u00a0retour sur effort\u00a0\u00bb<\/em> \u00e0 esp\u00e9rer.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Selon les r\u00e9dacteurs du rapport :<em> \u00ab le programme accro\u00eet la moyenne scolaire. L\u2019impact positif sur la moyenne s\u2019accro\u00eet l\u00e9g\u00e8rement au fil du temps mais il est pr\u00e9sent de la 6e \u00e0 la 3e, ce qui veut dire que l\u2019effet sur les performances scolaires se mat\u00e9rialise rapidement. L\u2019ampleur de l\u2019impact du programme d\u2019Energie Jeunes est impressionnante, au vu de sa bri\u00e8vet\u00e9 et de son co\u00fbt \u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-fc245dff4b0dd861e9f57f1abedc0f9f\"><strong>Un meilleur comportement en classe<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le programme Energie Jeunes aboutit \u00e0 un meilleur comportement en classe. Les \u00e9l\u00e8ves sont plus disciplin\u00e9s dans leur travail scolaire, plus dynamiques et enthousiastes vis-\u00e0-vis de l\u2019acquisition de connaissances nouvelles, et, par rapport au groupe de contr\u00f4le, moins impulsifs.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Les \u00e9l\u00e8ves n\u2019estiment pas passer davantage de temps pass\u00e9 sur leurs devoirs. Donc l\u2019impact positif sur la moyenne vient de la qualit\u00e9 plut\u00f4t que de la quantit\u00e9 de travail scolaire&nbsp;: assiduit\u00e9, concentration et discipline.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-37f6204b85b8b28df6ab67c5a7846d11\"><strong>Quels sont les autres effets du programme ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Par rapport au groupe de contr\u00f4le, l\u2019intervention \u00e9l\u00e8ve les aspirations vers de plus hauts dipl\u00f4mes et de plus hautes comp\u00e9tences. En ce qui concerne les filles et les \u00e9l\u00e8ves les plus disciplin\u00e9s, cet effet sur l\u2019ambition est en ligne avec les impacts importants et durables du programme sur la moyenne des notes.<\/p>\n\n\n\n<p><br>En ce qui concerne les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire, l\u2019impact du programme sur la moyenne scolaire est plus modeste mais il est positif et significatif en 3e. Puisque des aspirations plus \u00e9lev\u00e9es chez un \u00e9l\u00e8ve sont un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9dicteur de meilleurs r\u00e9sultats scolaires dans l\u2019avenir, l\u2019impact du programme sur les aspirations peut \u00eatre vu comme un r\u00e9sultat positif en soi, <em>\u00ab&nbsp;susceptible d\u2019encourager l\u2019effort et de favoriser de meilleurs r\u00e9sultats \u00e0 venir. \u00bb<\/em> Des \u00e9l\u00e8ves plus optimistes<\/p>\n\n\n\n<p><br>Qu\u2019est-ce qui explique l\u2019efficacit\u00e9 du programme ? Selon le rapport : <em>\u00ab d\u2019abord, le programme rend les \u00e9l\u00e8ves plus optimistes quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer leur intelligence et leurs capacit\u00e9s scolaires par l\u2019effort&nbsp;\u00bb<\/em> et les a conduits \u00e0 attribuer plus de poids \u00e0 l\u2019effort, par comparaison au talent inn\u00e9 ou aux contraintes ext\u00e9rieures. Ce changement de perception se traduit par un meilleur comportement en classe. Les \u00e9l\u00e8ves de 3e qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme sont plus nombreux \u00e0 aspirer \u00e0 int\u00e9grer un lyc\u00e9e d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 effectuer un travail moyennement ou hautement qualifi\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-64cb1fc7978690b1f22190d3629cb7a7\"><strong>Quelles sont les conclusions du rapport ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le programme d\u2019Energie Jeunes d\u00e9ploy\u00e9, chez les coll\u00e9giens dans les territoires d\u00e9favoris\u00e9s, permet, selon l\u2019\u00e9tude, un <em>\u201cgrowth mindset\u201c<\/em> (croyance de l\u2019\u00e9l\u00e8ve en la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s) et un <em>\u201clocus interne de contr\u00f4le\u201c <\/em>(tendance de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 penser que son avenir d\u00e9pend en grande partie de lui).<\/p>\n\n\n\n<p><br>Elle pointe aussi <em>\u00ab&nbsp;l\u2019importance des repr\u00e9sentations mentales (\u00ab mindsets \u00bb) dans l\u2019\u00e9ducation, c\u2019est-\u00e0-dire la fa\u00e7on dont les \u00e9l\u00e8ves pensent \u00e0 eux-m\u00eames et \u00e0 leurs chances de succ\u00e8s. \u00bb<\/em><br>Enfin, Elise Huillery, professeur \u00e0 Paris-Dauphine, Membre du Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique souligne <em>\u00ab qu\u2019en comparaison d\u2019autres programmes \u00e9ducatifs ayant fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation d\u2019impact rigoureuse, le rendement du programme Energie Jeunes en termes de rapport co\u00fbt-b\u00e9n\u00e9fice, fait partie des plus \u00e9lev\u00e9s. \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>*R\u00e9alis\u00e9e de 2014 \u00e0 2020 cette \u00e9tude, supervis\u00e9e par les pouvoirs publics, a, notamment, \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le laboratoire J-PAL, dirig\u00e9 par la Fran\u00e7aise Esther Duflo et l\u2019Indien Abhijit Banerjee, tous deux titulaires d\u2019un Prix Nobel.<\/p>\n\n\n\n<p><br>https:\/\/injep.fr\/publication\/developper-les-competences-socio-comportementales-des-eleves\/<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:18px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-enseignants-energie-jeunes-les-competences-psychosociales-au-coeur-des-travaux\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des travaux<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/chrome-extension:\/\/efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj\/https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Energie_Jeunes.pdf\">&gt;&gt;&gt; Lire le rapport complet de l&rsquo;\u00e9tude<\/a><span id=\"docs-internal-guid-190fdd11-7fff-fc7f-5852-d8892d1d209f\"><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cette \u00e9tude met en exergue quatre effets significatifs de l\u2019action d\u2019Energie Jeunes&nbsp;: am\u00e9lioration des notes, effet positif\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10126,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-10125","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-11-05T15:46:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-11-22T09:47:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1703\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes\",\"datePublished\":\"2024-11-05T15:46:24+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-22T09:47:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\"},\"wordCount\":1196,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-11-05T15:46:24+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-22T09:47:46+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1703,\"caption\":\"Projet \\\"Ma r\u00e9ussite en coll\u00e8ge\\\" de l'association Energie jeunes. Atelier dans deux classes de 5\u00e8me du coll\u00e8ge Pablo Neruda \u00e0 Grigny.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-11-05T15:46:24+00:00","article_modified_time":"2024-11-22T09:47:46+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1703,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes","datePublished":"2024-11-05T15:46:24+00:00","dateModified":"2024-11-22T09:47:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/"},"wordCount":1196,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/","name":"Energie Jeunes Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp","datePublished":"2024-11-05T15:46:24+00:00","dateModified":"2024-11-22T09:47:46+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/359-007-1-scaled.webp","width":2560,"height":1703,"caption":"Projet \"Ma r\u00e9ussite en coll\u00e8ge\" de l'association Energie jeunes. Atelier dans deux classes de 5\u00e8me du coll\u00e8ge Pablo Neruda \u00e0 Grigny."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interventions-denergie-jeunes-etude-scientifique-de-mesure-dimpact-des-programmes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Interventions d\u2019Energie Jeunes : \u00c9tude scientifique de mesure d\u2019impact des programmes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10125","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10125"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10134,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10125\/revisions\/10134"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}