{"id":10138,"date":"2024-11-12T09:45:28","date_gmt":"2024-11-12T08:45:28","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10138"},"modified":"2025-06-26T15:14:13","modified_gmt":"2025-06-26T13:14:13","slug":"education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"\u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes."},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10142\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Depuis sa cr\u00e9ation en 2009, l\u2019association Energie Jeunes agit au service de la r\u00e9ussite scolaire de tous. Elle est reconnue d\u2019Utilit\u00e9 Publique, et agr\u00e9\u00e9e Jeunesse et Education Populaire par le Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Les comp\u00e9tences psychosociales sont au c\u0153ur du travail fait par Energie Jeunes. Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-3320c0cc101d3d2ad86d244faf709eda\">Pourriez-vous d\u00e9finir les Comp\u00e9tences Psychosociales ?<\/h3>\n\n\n\n<p><br>Il s\u2019agit d\u2019un ensemble de comp\u00e9tences cognitives, \u00e9motionnelles et sociales qui ont pour objectif d\u2019am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres. Les CPS jouent un r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9ussite \u00e9ducative des \u00e9l\u00e8ves et dans leur bien-\u00eatre. Or, selon les \u00e9tudes PISA de l\u2019OCDE (2018, 2022), les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais pr\u00e9sentent un d\u00e9ficit dans ces comp\u00e9tences par rapport aux autres \u00e9l\u00e8ves de l\u2019OCDE, en particulier en ce qui concerne la repr\u00e9sentation de leurs capacit\u00e9s (\u00e9tat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement), leur sentiment de comp\u00e9tence et leur capacit\u00e9 \u00e0 coop\u00e9rer.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:65px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1e2208e6b053e411ef316cd1d37e88ea\">Quelles sont les principales comp\u00e9tences psychosociales d\u00e9velopp\u00e9es dans les programmes Energie Jeunes&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 son programme Aimer Apprendre, Energie Jeunes intervient dans les classes, du CM1 \u00e0 la 2nd pro, pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves de pouvoir d\u00e9velopper plusieurs comp\u00e9tences psychosociales, comme par exemple :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Etat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Moins de la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais pensent que leur intelligence peut se d\u00e9velopper. Leur repr\u00e9sentation de l\u2019intelligence est l\u2019une des plus fixistes parmi les pays de l\u2019OCDE. Or de nombreuses recherches montrent que les \u00e9l\u00e8ves avec une vision mall\u00e9able et non fixiste de l\u2019intelligence ont de meilleurs r\u00e9sultats scolaires. Des interventions ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es et montrent qu\u2019il est possible de modifier la vision de l\u2019intelligence et ainsi la fa\u00e7on dont un individu r\u00e9agit face aux difficult\u00e9s : en faisant prendre conscience aux individus que l\u2019intelligence n\u2019est pas fixe mais peut se d\u00e9velopper tout au long de sa vie, la difficult\u00e9 face \u00e0 un nouvel apprentissage n\u2019est plus interpr\u00e9t\u00e9e par ceux-ci comme le signe d\u2019un manque de capacit\u00e9s, mais comme le signal qu\u2019il faut intensifier ses efforts. Les \u00e9l\u00e8ves reprennent ainsi confiance en eux.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Sentiment d\u2019appartenance<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Ce sentiment mesure l\u2019attachement ressenti \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une communaut\u00e9, ici l\u2019\u00e9cole. Ce besoin d\u2019attachement social fait partie des conditions n\u00e9cessaires de la motivation humaine. Mais les \u00e9l\u00e8ves peuvent prendre conscience de st\u00e9r\u00e9otypes n\u00e9gatifs ou de la sous-repr\u00e9sentation, en particulier au moment des ann\u00e9es de transition, comme la 6 e ou la 2de. Ils peuvent alors se demander s\u2019ils seront capables de s\u2019int\u00e9grer dans le milieu scolaire. Par exemple, si un \u00e9l\u00e8ve se dit \u00ab\u2009Je rencontre des difficult\u00e9s en 6e\u2009\u00bb, il peut alors se demander \u00ab\u2009Est-ce que le coll\u00e8ge est fait pour moi\u2009? Est-ce que j\u2019y ai ma place\u2009?\u2009\u00bb, ou m\u00eame \u00ab\u2009Est-ce que les gens comme moi y ont leur place\u2009?\u2009\u00bb. Des recherches en psychologie sociale ont d\u00e9montr\u00e9 l\u2019impact de sessions en classe efficaces pour renforcer le sentiment d\u2019appartenance, et ainsi pr\u00e9venir le risque de d\u00e9crochage et accro\u00eetre les r\u00e9sultats solaires des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Coop\u00e9ration<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais ont les plus faibles comp\u00e9tences en coop\u00e9ration parmi les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019OCDE. Pourtant, coop\u00e9rer, savoir \u00e9changer de fa\u00e7on non conflictuelle et non concurrentielle et en collaborant pour arriver \u00e0 un objectif commun, est une comp\u00e9tence sociale essentielle. La coop\u00e9ration augmente l\u2019estime de soi, l\u2019optimisme, la maturit\u00e9 \u00e9motionnelle, la capacit\u00e9 de faire face \u00e0 l\u2019adversit\u00e9 et favorise des relations sociales plus apais\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Empathie<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>L\u2019empathie rend capable de partager et de ressentir les \u00e9motions d\u2019autrui. L\u2019\u00e9motion est ressentie en r\u00e9action \u00e0 celle exprim\u00e9e par autrui. L\u2019individu empathique \u00ab\u2009se met \u00e0 la place de l\u2019autre\u2009\u00bb, tout en \u00e9tant en capacit\u00e9 de contr\u00f4ler ses propres \u00e9motions. Elle conditionne le climat scolaire.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Cette comp\u00e9tence correspond au sentiment d\u2019\u00eatre capable de r\u00e9aliser des t\u00e2ches. Cette comp\u00e9tence peut \u00eatre sp\u00e9cifique, sentiment d\u2019\u00eatre capable de r\u00e9ussir en physique, par exemple, ou g\u00e9n\u00e9rale et se confond alors avec la confiance en soi. Plus le sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle d\u2019une personne est \u00e9lev\u00e9, plus elle est engag\u00e9e et motiv\u00e9e dans une t\u00e2che.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:65px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-228826bc4cf402b7f36ec9c147259486\"><strong>3) Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les programmes sont construits \u00e0 partir de protocoles issus des recherches en sciences cognitives. Nous nous appuyons sur des interventions cibl\u00e9es qui peuvent modifier, en moins d\u2019une heure, certaines th\u00e9ories implicites qu\u2019ont les \u00e9l\u00e8ves.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Au cours des s\u00e9ances, les \u00e9l\u00e8ves \u00e9changent entre eux. Ils ne sont ainsi pas aid\u00e9s par les adultes mais s\u2019aident eux-m\u00eames en partageant leurs exp\u00e9riences. Tout cela favorise un esprit collectif positif et permet de mettre en confiance les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire. Nous reconnaissons ainsi \u00e0 chacun une                   \u00ab comp\u00e9tence d\u2019\u00e9l\u00e8ve\u2009\u00bb, puisqu\u2019ils sont d\u2019embl\u00e9e consid\u00e9r\u00e9s comme capables d\u2019aider les autres. Pour favoriser cette participation, nous nous appuyons sur des mini-structures coop\u00e9ratives afin de faciliter la participation entre tous. Ces structures permettent aux \u00e9l\u00e8ves les plus timides de participer et ainsi de d\u00e9passer les facteurs qui influent sur la prise de parole comme la personnalit\u00e9, le niveau scolaire, le genre, le niveau socio-\u00e9conomique.<br><br>Les \u00e9l\u00e8ves ne doivent pas seulement aider les autres \u00e9l\u00e8ves de la classe, mais aussi des \u00e9l\u00e8ves plus jeunes. R\u00e9guli\u00e8rement, il leur est propos\u00e9 un exercice de \u00ab&nbsp;saying is believing&nbsp;\u00bb&nbsp;: les \u00e9l\u00e8ves doivent alors \u00e9crire, sous la forme d\u2019une lettre \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve plus jeune, un message personnel suite \u00e0 l\u2019intervention re\u00e7ue. De cette mani\u00e8re, ils se r\u00e9approprient le message transmis au cours de l\u2019intervention\u2009; relient des id\u00e9es abstraites \u00e0 leur propre exp\u00e9rience, augmentant leur pertinence\u2009; d\u00e9fendent ces id\u00e9es aupr\u00e8s des autres, augmentant leur adh\u00e9sion\u2009 et se per\u00e7oivent comme aidant les autres, plut\u00f4t que recevant de l&rsquo;aide, adoptant ainsi un r\u00f4le valorisant.<br><\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, nous proposons des jeux afin de renforcer l\u2019engagement des \u00e9l\u00e8ves, de rythmer les s\u00e9ances mais aussi d\u2019accro\u00eetre la coh\u00e9sion. Pour la plupart des jeux propos\u00e9s, l\u2019objectif est de faire gagner la classe enti\u00e8re et non un \u00e9l\u00e8ve ou une \u00e9quipe. Les jeux sont alors suivis d\u2019une s\u00e9quence d\u2019explicitation par les \u00e9l\u00e8ves eux-m\u00eames afin qu\u2019ils parviennent \u00e0 d\u00e9gager les enseignements du jeu et puissent les transf\u00e9rer \u00e0 d\u2019autres situations.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Quel parcours vous a amen\u00e9 \u00e0 rejoindre Energie Jeunes&nbsp;?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019HEC Paris, je me suis ensuite tourn\u00e9e vers les sciences cognitives (ENS Ulm). Ma th\u00e8se en psychologie cognitive se situait \u00e0 l\u2019intersection entre recherche fondamentale et appliqu\u00e9e et portait sur le d\u00e9veloppement de l\u2019esprit critique \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">J\u2019ai ensuite continu\u00e9 de mener des projets de recherche faisant le pont entre la recherche et la salle de classe au sein de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><br>Depuis 2021, je fais aussi partie d\u2019un groupe de travail du Conseil Scientifique de l\u2019\u00c9ducation Nationale et travaille sur des questions de p\u00e9dagogie.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"> C\u2019est donc avec cette volont\u00e9 de continuer \u00e0 participer au transfert de la recherche \u00e0 l\u2019\u00e9cole tout en ayant un impact \u00e0 grande \u00e9chelle que j\u2019ai rejoint \u00c9nergie Jeunes en cr\u00e9ant son laboratoire R&amp;D.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:18px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-enseignants-energie-jeunes-les-competences-psychosociales-au-coeur-des-travaux\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des travaux<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2009, l\u2019association Energie Jeunes agit au service de la r\u00e9ussite scolaire de tous.\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10142,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[98,99,86],"class_list":["post-10138","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-competences-psychosociales","tag-cps","tag-ess"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&#039;Energie Jeunes.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-11-12T08:45:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-26T13:14:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"\u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes.\",\"datePublished\":\"2024-11-12T08:45:28+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:14:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":1361,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp\",\"keywords\":[\"comp\u00e9tences psychosociales\",\"CPS\",\"ess\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d'Energie Jeunes.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-11-12T08:45:28+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:14:13+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d'Energie Jeunes.","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d'Energie Jeunes.","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-11-12T08:45:28+00:00","article_modified_time":"2025-06-26T13:14:13+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"\u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes.","datePublished":"2024-11-12T08:45:28+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:14:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/"},"wordCount":1361,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp","keywords":["comp\u00e9tences psychosociales","CPS","ess"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/","name":"Energie Jeunes \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d'Energie Jeunes.","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp","datePublished":"2024-11-12T08:45:28+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:14:13+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/DSC06350-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10138","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10138"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10138\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10860,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10138\/revisions\/10860"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10138"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10138"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10138"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}