{"id":10210,"date":"2024-11-25T11:43:13","date_gmt":"2024-11-25T10:43:13","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10210"},"modified":"2025-06-26T15:08:51","modified_gmt":"2025-06-26T13:08:51","slug":"energie-jeunes-obtient-le-label-ideas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes obtient le label IDEAS"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"724\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2-1024x724.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10213\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2-1024x724.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2-467x330.webp 467w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2-768x543.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2-1536x1086.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2023-2024, l\u2019association Energie Jeunes est intervenue dans 5&nbsp;500 classes, devant pr\u00e8s de 127&nbsp;000 \u00e9l\u00e8ves. Son engagement&nbsp;: agir sur le d\u00e9terminisme social. Son outil&nbsp;: des interventions courtes et cibl\u00e9es portant sur le d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences psychosociales. Afin d\u2019\u00e9tablir son bon fonctionnement et d\u2019en am\u00e9liorer certains points, l\u2019association a demand\u00e9 sa labellisation a IDEAS. Une remise \u00e0 plat qui vient d\u2019\u00eatre reconnue.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En cette fin d\u2019ann\u00e9e 2024, Energie Jeunes vient d\u2019obtenir la labellisation IDEAS. Le fruit de 18 mois d\u2019un intense travail. Ce label est d\u00e9cern\u00e9 aux organismes \u00e0 but non lucratif sur la base de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par des professionnels ind\u00e9pendants.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Depuis sa cr\u00e9ation en 2009, l\u2019association Energie Jeunes agit au service de la r\u00e9ussite scolaire de tous. Elle est reconnue d\u2019Utilit\u00e9 Publique, et agr\u00e9\u00e9e Jeunesse et Education Populaire par le Minist\u00e8re de l\u2019Education.<\/p>\n\n\n\n<p><br>En \u00e9troite collaboration avec les enseignants et le personnel de direction des \u00e9tablissements scolaires, elle offre aux \u00e9coliers et coll\u00e9giens l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019Aimer Apprendre.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Son action b\u00e9n\u00e9ficie, chaque ann\u00e9e, \u00e0 pr\u00e8s de 127&nbsp;000 jeunes, dans les territoires les moins favoris\u00e9s, partout en France m\u00e9tropolitaine mais aussi en Outre-mer, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engagement de b\u00e9n\u00e9voles, de jeunes volontaires en service civique et au soutien d\u2019entreprises et de fondations philanthropiques.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Mis au point par Direction p\u00e9dagogique et scientifique d&rsquo;Energie Jeunes avec l\u2019aide d\u2019un Comit\u00e9 Scientifique compos\u00e9 de chercheurs en sciences cognitives, ses programmes p\u00e9dagogiques sont innovants. La m\u00e9thode d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes est fond\u00e9e sur des interventions courtes, dans les salles de classe, avec la participation d\u2019un professeur. L\u2019intervention Energie Jeunes a pour but de provoquer des d\u00e9clics. Il s\u2019agit de favoriser la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves en les aidant \u00e0 d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences psychosociales. Facteur cl\u00e9 de la r\u00e9ussite \u00e9ducative, ces comp\u00e9tences \u00e9motionnelles, cognitives, sociales permettent d\u2019am\u00e9liorer les relations \u00e0 soi et aux autres.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Chez Energie Jeunes, nous voulons que chaque jeune trouve pleinement sa place \u00e0 l\u2019\u00e9cole, pour la trouver demain dans notre soci\u00e9t\u00e9 et participer \u00e0 un avenir commun. Nous croyons en la force de l\u2019engagement citoyen pour accompagner, en collaboration avec les enseignants, les parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes. Nous sommes optimistes, car s\u2019am\u00e9liorer est toujours possible.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous croyons en l\u2019engagement citoyen : plus de 700 volontaires &#8211; b\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences et jeunes en service civique &#8211; sont form\u00e9s chaque ann\u00e9e et se mobilisent pour r\u00e9aliser nos actions.<br>Enfin, Energie jeunes participe \u00e0 l\u2019alliance \u00e9ducative \u2013 enseignants, associations et b\u00e9n\u00e9voles &#8211; en y associant les parents. Cette initiative r\u00e9pond \u00e0 un besoin des parents et de la communaut\u00e9 enseignante. Elle valorise le soutien et l\u2019implication de la famille dans le parcours scolaire de leurs enfants.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Pour toutes ces raisons, Energie Jeunes se f\u00e9licite de la labellisation IDEAS, reconnaissance forte du professionnalisme et du s\u00e9rieux de nos \u00e9quipes, reconnaissance forte de notre travail dans les \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es professionnels. Une labellisation qui renforce notre volont\u00e9 d\u2019am\u00e9lioration continue.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c33d4a0974d0933de4e0d8a0d9a00956\">Label IDEAS&nbsp;: une grille de 14 objectifs atteints par Energie Jeunes<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Des fondamentaux associatifs clairement d\u00e9finis et suivis<\/li>\n\n\n\n<li>Des organes de gouvernance au fonctionnement effectif<\/li>\n\n\n\n<li>Une gestion d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e et transparente, un encadrement des activit\u00e9s lucratives<\/li>\n\n\n\n<li>Un plan strat\u00e9gique \u00e0 moyen terme r\u00e9fl\u00e9chi<\/li>\n\n\n\n<li>Une politique dynamique de gestion des risques<\/li>\n\n\n\n<li>Une politique de gestion des richesses humaines inspir\u00e9e par une recherche d\u2019exemplarit\u00e9 sociale<\/li>\n\n\n\n<li>Un respect des donateurs, des financeurs et des partenaires<\/li>\n\n\n\n<li>Une politique de communication anim\u00e9e par une volont\u00e9 de transparence<\/li>\n\n\n\n<li>Une comptabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale r\u00e9guli\u00e8re, sinc\u00e8re et contribuant \u00e0 donner une image fid\u00e8le<\/li>\n\n\n\n<li>Une information financi\u00e8re de qualit\u00e9, lisible, accessible et largement diffus\u00e9e<\/li>\n\n\n\n<li>Un outil de gestion budg\u00e9taire performant, coh\u00e9rent et fiable<\/li>\n\n\n\n<li>Un syst\u00e8me complet de pilotage : un contr\u00f4le de gestion, une m\u00e9thode de gestion de projet et des comparaisons en interne et en externe<\/li>\n\n\n\n<li>Des outils de pilotage comme aide \u00e0 la d\u00e9cision<\/li>\n\n\n\n<li>Des mesures et \u00e9valuations de l\u2019efficacit\u00e9, de l\u2019efficience et de l\u2019impact<br><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-b13ce617473be29321f0d9e984503d98\">Le label IDEAS<\/h3>\n\n\n\n<p>IDEAS (Institut de d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9thique et de l\u2019action pour la solidarit\u00e9) est une association d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Elle d\u00e9cerne son label aux&nbsp;associations et fondations&nbsp;qui r\u00e9pondent aux exigences du guide IDEAS des bonnes pratiques.<br>Ce r\u00e9f\u00e9rentiel couvre les champs cl\u00e9s du fonctionnement d\u2019une organisation \u00e0 but non lucratif&nbsp;:&nbsp;gouvernance, gestion financi\u00e8re et suivi de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019action.&nbsp;Les organismes pr\u00e9sentent leur candidature au terme de l\u2019accompagnement men\u00e9 par IDEAS qui a pour objectif d\u2019optimiser leur fonctionnement et de renforcer leur capacit\u00e9 d\u2019action et de d\u00e9veloppement.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-06365549de60cf53d537dcf23d1d414c\">IDEAS en trois dates<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>2005&nbsp;: Cr\u00e9ation d\u2019IDEAS<\/strong><br>L\u2019Institut de D\u00e9veloppement de l\u2019Ethique et de l\u2019Action pour la Solidarit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2005 par H\u00e9l\u00e8ne Dranssart, ing\u00e9nieur consultant, dans l\u2019objectif de faire converger les attentes des financeurs et les besoins des associations.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La Compagnie Nationale des Commissaires aux Comptes, le Conseil Sup\u00e9rieur de l\u2019Ordre des Experts Comptables et la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, convaincus de l\u2019int\u00e9r\u00eat de la d\u00e9marche, deviennent membres fondateurs d\u2019IDEAS en 2007.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>2009&nbsp;: Mise en \u0153uvre de la d\u00e9marche d\u2019accompagnement<\/strong><br>Une \u00e9quipe de Conseillers B\u00e9n\u00e9voles est constitu\u00e9e afin de proposer aux associations et fondations volontaires, une d\u00e9marche d\u2019accompagnement sur la base des 12 objectifs et des 120 indicateurs Guide IDEAS.&nbsp;Le guide devient le support d\u2019une m\u00e9thodologie afin d\u2019optimiser la gouvernance, la gestion financi\u00e8re et le suivi de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019action d\u2019un organisme.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Cette d\u00e9marche est propos\u00e9e gratuitement aux associations et fondations volontaires.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>2010 : Cr\u00e9ation du Label IDEAS et du Comit\u00e9 Label<\/strong><br>IDEAS d\u00e9cide de cr\u00e9er un label ind\u00e9pendant pour valoriser la d\u00e9marche de progr\u00e8s des organismes accompagn\u00e9s et la rendre plus visible pour l\u2019ensemble des parties prenantes.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Ce label est d\u00e9cern\u00e9 par le Comit\u00e9 label, entit\u00e9 autonome qui rassemble les parties prenantes d\u2019IDEAS, m\u00e9c\u00e8nes\/philanthropes, associations et fondations, m\u00e9tiers du contr\u00f4le et de l\u2019audit.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La d\u00e9cision du Comit\u00e9 Label s\u2019appuie sur l\u2019analyse des documents cl\u00e9s de l\u2019organisme, le rapport des Conseillers b\u00e9n\u00e9voles ainsi que le rapport des contr\u00f4les externes effectu\u00e9s par des professionnels ind\u00e9pendants. Il est attribu\u00e9 apr\u00e8s une audition approfondie de l\u2019organisme candidat.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:18px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-enseignants-energie-jeunes-les-competences-psychosociales-au-coeur-des-travaux\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des travaux<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2023-2024, l\u2019association Energie Jeunes est intervenue dans 5&nbsp;500 classes, devant pr\u00e8s de 127&nbsp;000 \u00e9l\u00e8ves.\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10213,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[98,99,86,100,102,103,101],"class_list":["post-10210","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-competences-psychosociales","tag-cps","tag-ess","tag-ideas","tag-institut-ideas","tag-label","tag-label-ideas"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-11-25T10:43:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-26T13:08:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1414\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Energie Jeunes obtient le label IDEAS\",\"datePublished\":\"2024-11-25T10:43:13+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:08:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\"},\"wordCount\":1192,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp\",\"keywords\":[\"comp\u00e9tences psychosociales\",\"CPS\",\"ess\",\"IDEAS\",\"Institut IDEAS\",\"Label\",\"Label IDEAS\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp\",\"datePublished\":\"2024-11-25T10:43:13+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:08:51+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp\",\"width\":2000,\"height\":1414},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes obtient le label IDEAS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-11-25T10:43:13+00:00","article_modified_time":"2025-06-26T13:08:51+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1414,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Energie Jeunes obtient le label IDEAS","datePublished":"2024-11-25T10:43:13+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:08:51+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/"},"wordCount":1192,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp","keywords":["comp\u00e9tences psychosociales","CPS","ess","IDEAS","Institut IDEAS","Label","Label IDEAS"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/","name":"Energie Jeunes Energie Jeunes obtient le label IDEAS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp","datePublished":"2024-11-25T10:43:13+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:08:51+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Design-sans-titre-2.webp","width":2000,"height":1414},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-obtient-le-label-ideas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes obtient le label IDEAS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10210","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10210"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10859,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10210\/revisions\/10859"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10210"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}