{"id":10230,"date":"2024-12-11T10:56:54","date_gmt":"2024-12-11T09:56:54","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10230"},"modified":"2024-12-11T11:00:13","modified_gmt":"2024-12-11T10:00:13","slug":"assemblee-generale-2024-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&rsquo;Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-10231 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp 1200w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-600x200.webp 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-1024x341.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-768x256.webp 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b>L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 12 d\u00e9cembre 2024.<br \/><\/b><\/span><\/h4>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Ordre du jour :<\/b><\/span><\/h4>\n<ul>\n<li>Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2023\/2024 ;<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur les comptes clos le 30 juin 2024 et des rapports du commissaire aux comptes, approbation des comptes de l\u2019exercice clos le 30 juin 2024, quitus au pr\u00e9sident et aux administrateurs et affectation du r\u00e9sultat ;<\/li>\n<li>Adoption du budget annuel 2024\/2025 et fixation de la cotisation annuelle ;<\/li>\n<li>Pouvoirs pour formalit\u00e9s ;<\/li>\n<li>Modification des articles 5 et 8 des statuts de l&rsquo;association ;<\/li>\n<li>Nomination de quatre nouveaux administrateurs ;<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation du projet strat\u00e9gique 2024-2027.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Retrouvez ci-apr\u00e8s les liens vers :\u00a0<\/strong><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/Energie-Jeunes-Rapport-du-Commissaire-Aux-Comptes-2024.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le rapport du Commissaire aux comptes<\/a><\/strong><\/p>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 12 d\u00e9cembre 2024. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":10231,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[34],"class_list":["post-10230","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-assemblee-generale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 12 d\u00e9cembre 2024. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-12-11T09:56:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-12-11T10:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&rsquo;Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2024-12-11T09:56:54+00:00\",\"dateModified\":\"2024-12-11T10:00:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":121,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\",\"keywords\":[\"assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\",\"datePublished\":\"2024-12-11T09:56:54+00:00\",\"dateModified\":\"2024-12-11T10:00:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp\",\"width\":1200,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&rsquo;Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 12 d\u00e9cembre 2024. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-12-11T09:56:54+00:00","article_modified_time":"2024-12-11T10:00:13+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&rsquo;Energie Jeunes","datePublished":"2024-12-11T09:56:54+00:00","dateModified":"2024-12-11T10:00:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/"},"wordCount":121,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp","keywords":["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/","name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp","datePublished":"2024-12-11T09:56:54+00:00","dateModified":"2024-12-11T10:00:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-3-png.webp","width":1200,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2024-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2024 d&rsquo;Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10230","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10230"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10278,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10230\/revisions\/10278"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}