{"id":10343,"date":"2025-01-23T14:10:40","date_gmt":"2025-01-23T13:10:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10343"},"modified":"2025-03-14T14:07:13","modified_gmt":"2025-03-14T13:07:13","slug":"orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10344\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Gr\u00e2ce au soutien de la Fondation SNCF, qui a confirm\u00e9 son engagement avec Energie Jeunes et tout particuli\u00e8rement pour \u00ab&nbsp;le d\u00e9ploiement des actions en faveur de l\u2019orientation au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb, des objectifs forts ont pu \u00eatre fix\u00e9s : accompagner, sur ce sujet, 15 000 \u00e9l\u00e8ves en 2023\/2024 et 16 250 en 2024\/2025.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Depuis la rentr\u00e9e 2023, l\u2019association Energie Jeunes a int\u00e9gr\u00e9 la question de l\u2019orientation dans ses programmes destin\u00e9s aux coll\u00e8ges. Une volont\u00e9 de d\u00e9velopper les aspirations des \u00e9l\u00e8ves et de les pr\u00e9parer \u00e0 la poursuite de leur cursus scolaire.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Dans le cadre de la refonte annuelle de ses programmes, Energie Jeunes, en concertation avec son Comit\u00e9 Enseignants et son Comit\u00e9 Scientifique, a fait le choix d\u2019int\u00e9grer le sujet de l\u2019orientation lors de ses sessions \u00ab Aimer apprendre au Coll\u00e8ge \u00bb et de consacrer, en 3 \u00e8me, ses interventions \u00e0 ce seul th\u00e8me.<\/p>\n\n\n\n<p><br>La th\u00e9matique \u00ab Pr\u00e9parer son orientation \u00bb intervient d\u00e8s la classe de 5e jusqu\u2019en 3e et est d\u00e9clin\u00e9e en \u00e9pisodes de 55 minutes. Ces sessions sont articul\u00e9es autour de vid\u00e9os de pr\u00e9sentations des m\u00e9tiers, d\u2019\u00e9changes et de t\u00e9moignages de professionnels d\u2019horizons tr\u00e8s vari\u00e9s, de jeux, de quiz.<\/p>\n\n\n\n<p><br>A la fin de l\u2019ann\u00e9e 2024, 522 classes, soit 13 050 \u00e9l\u00e8ves, ont retenu la th\u00e9matique \u00ab\u00a0Pr\u00e9parer son orientation\u00a0\u00bb comme th\u00e9matique de l\u2019une des interventions d\u2019Energie Jeunes. Soit&nbsp;: &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>401 classes soit 10 025 \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/li>\n\n\n\n<li>59 classes soit 1 475 \u00e9l\u00e8ves de 4e<\/li>\n\n\n\n<li>62 classes soit 1 550 \u00e9l\u00e8ves de 5e<br><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>80 % de l&rsquo;objectif de 16 250 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2024\/2025 est donc r\u00e9alis\u00e9. Les 20 % restants le seront \u00e0 la fin de l&rsquo;ann\u00e9e scolaire. En effet, les 12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales d\u2019Energie Jeunes sont actuellement en phase de discussion avec un certain nombre de coll\u00e8ges. Elles aboutiront \u00e0 de nouvelles interventions sur le premier semestre 2025. <\/p>\n\n\n\n<p><br>Soutien de longue date des actions d\u2019Energie Jeunes, Laetitia Gourbeille, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation SNCF affirme qu\u2019elle <em>\u00ab\u00a0est fi\u00e8re de soutenir Energie Jeunes depuis 2021, contribuant ainsi au d\u00e9ploiement de ses programmes innovants aupr\u00e8s des coll\u00e9giens issus de quartiers et territoires d\u00e9favoris\u00e9s\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Notre soutien se concr\u00e9tise via deux leviers\u00a0: un financement pluriannuel et l\u2019engagement des salari\u00e9s. Depuis le d\u00e9but de notre partenariat se sont plus de 100 salari\u00e9s du Groupe SNCF qui se sont engag\u00e9s aupr\u00e8s de l\u2019association dans le d\u00e9ploiement de ses programmes\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-fd9f09da738590f47f68c0800efae4c6\">Les \u00e9pisodes<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>3\u00e9me&nbsp;: tous les \u00e9pisodes sont b\u00e2tis sur la th\u00e9matique \u00ab&nbsp;se pr\u00e9parer \u00e0 l\u2019apr\u00e8s coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb. Objectif&nbsp;: vouloir choisir son avenir et donner du sens \u00e0 ses \u00e9tudes. Episode 1&nbsp;: pr\u00e9parer son stage&nbsp;; \u00e9pisode 2&nbsp;: s\u2019ouvrir aux possibles&nbsp;; \u00e9pisode 3&nbsp;: explorer le monde des m\u00e9tiers.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>5\u00e9me, \u00e9pisode trois&nbsp;: d\u00e9velopper ses aspirations. Objectif&nbsp;: d\u00e9couvrir que l\u2019on peut avoir un d\u00e9clic et qu\u2019il existe une vari\u00e9t\u00e9 de m\u00e9tier autour du m\u00e9tier dont on r\u00eave.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>4\u00e9me, \u00e9pisode trois&nbsp;: \u00e9largir ses horizons. Objectif&nbsp;: explorer diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Les valeurs d\u2019Energie Jeunes<\/strong> :<br>&#8211; Agir avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9&nbsp;: l\u2019engagement de chacun, volontaires et partenaires, est fort et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9.<br>&#8211; Etre optimiste&nbsp;: notre vision positive repose sur la conviction peut apprendre, progresser et trouver sa place.<br>&#8211; Agir en coop\u00e9ration&nbsp;: notre efficacit\u00e9 s\u2019appuie sur la force du collectif et de l\u2019entr\u2019aide.<br>&#8211; Avoir de l\u2019impact&nbsp;: nos actions, d\u00e9ploy\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle, se nourrissent de la recherche et nos r\u00e9sultats sont mesur\u00e9s avec rigueur.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-enseignants-energie-jeunes-les-competences-psychosociales-au-coeur-des-travaux\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, Les comp\u00e9tences psychosociales au c\u0153ur des travaux<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-energie-jeunes-des-chefs-detablissement-un-an-de-fonctionnement-et-cinq-themes-de-travaux-pour-2024-2025\/\">&gt;&gt;&gt; Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement Energie Jeunes : Un an de fonctionnement et cinq th\u00e8mes de travaux pour 2024-2025<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Gr\u00e2ce au soutien de la Fondation SNCF, qui a confirm\u00e9 son engagement avec Energie Jeunes et tout\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10344,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[22,107,108,109,104,69],"class_list":["post-10343","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-colleges","tag-fondation","tag-fondation-sncf","tag-orientation","tag-partenariat","tag-sncf"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-01-23T13:10:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-14T13:07:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2025-01-23T13:10:40+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-14T13:07:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":677,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp\",\"keywords\":[\"coll\u00e8ges\",\"fondation\",\"fondation sncf\",\"orientation\",\"partenariat\",\"sncf\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-01-23T13:10:40+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-14T13:07:13+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-01-23T13:10:40+00:00","article_modified_time":"2025-03-14T13:07:13+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes","datePublished":"2025-01-23T13:10:40+00:00","dateModified":"2025-03-14T13:07:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/"},"wordCount":677,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp","keywords":["coll\u00e8ges","fondation","fondation sncf","orientation","partenariat","sncf"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/","name":"Energie Jeunes Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp","datePublished":"2025-01-23T13:10:40+00:00","dateModified":"2025-03-14T13:07:13+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ENERGIE-MORBIHAN00090019-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orientation-au-college-la-fondation-sncf-appuie-le-programme-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Orientation au coll\u00e8ge, la Fondation SNCF appuie le programme d\u2019Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10343","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10343"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10343\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10351,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10343\/revisions\/10351"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10344"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}