{"id":1037,"date":"2018-07-03T00:00:42","date_gmt":"2018-07-03T00:00:42","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1037"},"modified":"2018-07-03T00:00:42","modified_gmt":"2018-07-03T00:00:42","slug":"citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/","title":{"rendered":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL !"},"content":{"rendered":"<p><em>3 Juillet 2018<\/em><\/p>\n<p>Le 19 juin, par petits groupes, les plus sensibles \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation ont d\u00e9couvert le d\u00e9roul\u00e9 d\u2019une intervention Energie Jeunes, \u00e0 l\u2019occasion du Citizen Day, journ\u00e9e internationale de la solidarit\u00e9 de L\u2019Or\u00e9al.<\/p>\n<p>Partenaire privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019Energie Jeunes depuis 2011, L\u2019Or\u00e9al invite chaque ann\u00e9e ses collaborateurs \u00e0 consacrer une journ\u00e9e enti\u00e8re \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019actions dans le domaine social et environnemental. Cette initiative, appel\u00e9e Citizen Day, a d\u00e9j\u00e0 permis \u00e0 des dizaines de \u00ab lor\u00e9aliens \u00bb de s\u2019engager dans notre action en tant que volontaires Energie Jeunes.<\/p>\n<p>Sur l\u2019ann\u00e9e 2017\/2018, 28 salari\u00e9s de L\u2019Or\u00e9al, travaillant sur les sites de Clichy, Asni\u00e8res, Levallois, Aulnay-Sous-Bois, Saint Ouen ou Chevilly Larue, se sont engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Energie Jeunes. Gr\u00e2ce \u00e0 leur engagement, pr\u00e8s de 1755 \u00e9l\u00e8ves issus de 65 classes dans 20 \u00e9tablissements de l\u2019\u00e9ducation prioritaire ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme d\u2019Energie Jeunes !<\/p>\n<p>Un grand merci \u00e0 eux et \u00e0 l\u2019ann\u00e9e prochaine !<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1041\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/65-300x183.jpg\" alt=\"\" width=\"652\" height=\"398\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1042\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/65_1-300x183.jpg\" alt=\"\" width=\"652\" height=\"400\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"3 Juillet 2018 Le 19 juin, par petits groupes, les plus sensibles \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1831,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1037","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"3 Juillet 2018 Le 19 juin, par petits groupes, les plus sensibles \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-03T00:00:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL !\",\"datePublished\":\"2018-07-03T00:00:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\"},\"wordCount\":183,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\",\"name\":\"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2018-07-03T00:00:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes","og_description":"3 Juillet 2018 Le 19 juin, par petits groupes, les plus sensibles \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-07-03T00:00:42+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL !","datePublished":"2018-07-03T00:00:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/"},"wordCount":183,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/","name":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg","datePublished":"2018-07-03T00:00:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2018-06-19-CITIZEN-DAY-ME-scaled.jpg","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/citizen-day-energie-jeunes-a-la-rencontre-des-salaries-de-loreal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CITIZEN DAY : ENERGIE JEUNES \u00c0 LA RENCONTRE DES SALARI\u00c9S DE L\u2019OR\u00c9AL !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1037","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1037"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1037\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1831"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}