{"id":10540,"date":"2025-03-12T09:00:00","date_gmt":"2025-03-12T08:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10540"},"modified":"2025-03-18T10:57:12","modified_gmt":"2025-03-18T09:57:12","slug":"cinq-questions-a-celine-darnon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/","title":{"rendered":"C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"279\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD-279x330.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10552\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD-279x330.webp 279w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD-768x908.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp 845w\" sizes=\"auto, (max-width: 279px) 100vw, 279px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div style=\"height:145px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Professeure de psychologie sociale int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019\u00e9ducation, le statut de groupe et les in\u00e9galit\u00e9s, C\u00e9line est membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Professeure au Laboratoire de Psychologie Sociale et Cognitive \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Clermont-Auvergne, elle \u00e9tudie \u00ab\u00a0comment le r\u00f4le jou\u00e9 par le syst\u00e8me \u00e9ducatif dans la soci\u00e9t\u00e9 affecte les motivations, les objectifs et les pr\u00e9f\u00e9rences des enseignants, des \u00e9l\u00e8ves et de leurs parents\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:173px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ff80f622da2cd6c9a9c1c911d2057110\">Quel type d&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je ne garde pas un tr\u00e8s bon souvenir de mes ann\u00e9es de coll\u00e8ge et de lyc\u00e9e. \u00e0 vrai dire, c&rsquo;est seulement en arrivant \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 que j&rsquo;ai d\u00e9couvert le plaisir d&rsquo;apprendre.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-cfa2d3259f5ff886515aedbddaa6f085\">Est-ce que quelqu&rsquo;un ou quelque chose a \u00e9t\u00e9 un \u00ab\u00a0d\u00e9clic\u00a0\u00bb dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mon arriv\u00e9e dans l&rsquo;enseignement sup\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clic. C\u2019est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 beaucoup travailler, non pas par contrainte, mais parce que je me suis d\u00e9couvert un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat pour la psychologie. Travailler pour le plaisir \u00e9tait tr\u00e8s nouveau pour moi et cela ne m\u2019a, depuis, plus jamais l\u00e2ch\u00e9e. Un autre d\u00e9clic a \u00e9t\u00e9 quelques ann\u00e9es plus tard quand j&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec celui qui est devenu ensuite mon directeur de th\u00e8se. La passion qu&rsquo;il mettait dans ses recherches et sa fa\u00e7on d&rsquo;encadrer les \u00e9tudiants \u00e9taient tr\u00e8s inspirantes. Je me sens tr\u00e8s chanceuse d&rsquo;avoir pu faire mes premiers pas dans la recherche \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s et cela a \u00e9t\u00e9 sans aucun doute un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important pour la suite de ma carri\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a19cc45c228bccd1845efb020652ac3\">Pourriez-vous d\u00e9crire l&rsquo;objet de vos recherches ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Dans mes recherches, je m&rsquo;int\u00e9resse aux dynamiques qui se jouent dans une salle de classe (par exemple, la comp\u00e9tition, la coop\u00e9ration, la comparaison, etc) et leur impact sur les \u00e9l\u00e8ves, impact qui bien souvent d\u00e9pend du statut socio\u00e9conomique des \u00e9l\u00e8ves et de leur genre. Par exemple, nous examinons comment certains contextes peuvent augmenter, ou \u00e0 l\u2019inverse diminuer les \u00e9carts de performances entre \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c34a645ccb99bc597f894818dfea36f\">En quoi ces recherches peuvent-elles aider les \u00e9l\u00e8ves ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ces recherches permettent de mettre en \u00e9vidence les difficult\u00e9s auxquelles les jeunes sont parfois confront\u00e9s et qui ne sont pas toujours visibles \u00e0 l&rsquo;\u0153il nu. Elles permettent \u00e9galement parfois d&rsquo;\u00e9clairer des processus qui peuvent ensuite servir de levier pour favoriser la motivation, la persistance, et les apprentissages.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-85598629d8ab3b7ffcebf758bdf8394b\">Pourquoi vous \u00eatre engag\u00e9(e) aupr\u00e8s d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je trouve qu&rsquo;il est essentiel que des actions soient men\u00e9es pour accompagner les jeunes des<br>quartiers populaires. Or, \u00e0 \u00c9nergie Jeunes, ces actions sont fond\u00e9es sur la recherche et men\u00e9es<br>par des personnes passionn\u00e9es et tr\u00e8s engag\u00e9es. Je soutiens donc tr\u00e8s fortement la d\u00e9marche !<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:82px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#comite-scientifique\">&gt;&gt;&gt; Le Comit\u00e9 Scientifique<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; \u00c9ducation et Comp\u00e9tences Psychosociales : Entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d\u2019Energie Jeunes.<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Professeure de psychologie sociale int\u00e9ress\u00e9e par l\u2019\u00e9ducation, le statut de groupe et les in\u00e9galit\u00e9s, C\u00e9line est membre\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10552,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"class_list":["post-10540","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","category-non-classe"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-03-12T08:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-18T09:57:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"845\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire\",\"datePublished\":\"2025-03-12T08:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-18T09:57:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\"},\"wordCount\":530,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\",\"name\":\"Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp\",\"datePublished\":\"2025-03-12T08:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-18T09:57:12+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp\",\"width\":845,\"height\":999},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-03-12T08:00:00+00:00","article_modified_time":"2025-03-18T09:57:12+00:00","og_image":[{"width":845,"height":999,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire","datePublished":"2025-03-12T08:00:00+00:00","dateModified":"2025-03-18T09:57:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/"},"wordCount":530,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/","name":"Energie Jeunes C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp","datePublished":"2025-03-12T08:00:00+00:00","dateModified":"2025-03-18T09:57:12+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/photoCD.webp","width":845,"height":999},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10540","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10540"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10540\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10575,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10540\/revisions\/10575"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10540"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10540"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10540"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}