{"id":10544,"date":"2025-03-12T10:04:11","date_gmt":"2025-03-12T09:04:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10544"},"modified":"2025-03-14T14:07:38","modified_gmt":"2025-03-14T13:07:38","slug":"energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10545\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong><strong>Au deuxi\u00e8me trimestre 2025, Energie Jeunes, association Reconnue d\u2019Utilit\u00e9 Publique, va lancer un nouveau programme destin\u00e9 aux lyc\u00e9ens en fili\u00e8re professionnelle. Le programme \u00e9volue, la volont\u00e9 demeure la m\u00eame\u00a0: r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s scolaire et le d\u00e9terminisme social.<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>D\u00e9velopp\u00e9 par le Lab R&amp;D d\u2019Energie Jeunes, ce programme, destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de seconde pro, a pour objectif de red\u00e9velopper leur confiance en eux face \u00e0 une orientation souvent non choisie.<\/p>\n\n\n\n<p>Il offre, au choix de l\u2019\u00e9tablissement scolaire, deux parcours possibles. Un parcours en deux \u00e9pisodes d\u2019une heure&nbsp;: \u00ab se projeter apr\u00e8s la seconde pro&nbsp;\u00bb et \u00ab&nbsp;s&rsquo; \u00e9panouir dans ses stages \u00bb. Un autre parcours reprenant les m\u00eames th\u00e9matiques mais s\u2019articulant autour d\u2019un projet vid\u00e9o mis en \u0153uvre par les lyc\u00e9ens.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9fcc7b01b5c0f58f46b8cb5762f712d5\">Pourquoi ce projet vid\u00e9o\u00a0?<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9aliser des interviews vid\u00e9o qui racontent des trajectoires :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Celles d\u2019\u00e9l\u00e8ves en 1\u00e8re qui racontent leur entr\u00e9e en 2de pro\u00a0;<\/li>\n\n\n\n<li>Celles de professionnels, anciens de 2de pro, qui \u00e9voquent leur parcours professionnel.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif ? Partager leurs ressentis sur leur arriv\u00e9e en 2de pro, raconter les d\u00e9buts en entreprise, les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es et comment ils les ont surmont\u00e9es <\/p>\n\n\n\n<p>Comme pour toute ann\u00e9e de transition (6e, 2de, 1<sup>re<\/sup> ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures), les \u00e9l\u00e8ves sont \u00e0 plus fort risque de d\u00e9crochage, car ils ont d\u00fb mal \u00e0 trouver leur place dans le nouvel environnement. Cela est d\u2019autant plus le cas en 2de pro o\u00f9 l\u2019orientation est souvent subie. En menant ces interviews, ils r\u00e9aliseront que l\u2019entr\u00e9e en 2de est difficile pour beaucoup mais que ces difficult\u00e9s sont passag\u00e8res et qu\u2019apr\u00e8s la 2de pro, il y a une multitude d\u2019avenirs possibles.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c4cfaef0f1d7212ab31aafef34b7ebd3\">Episode 1\u00a0: Se projeter apr\u00e8s la Seconde Pro<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Objectifs\u00a0: redonner aux \u00e9l\u00e8ves confiance dans leurs capacit\u00e9s \u00e0 progresser et \u00e0 se sentir \u00e0 leur place. Leur permettre, pour qu\u2019ils puissent s\u2019investir dans leur scolarit\u00e9, de faire le lien entre leur avenir professionnel et leur formation actuelle.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Comp\u00e9tence psychosociale travaill\u00e9e: sentiment d\u2019appartenance.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-7e00422913d8d5c0ca9ce22b13aadadd\">Episode 2\u00a0: S\u2019\u00e9panouir dans ses stages<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Objectifs :\u00a0 d\u00e9velopper la capacit\u00e9 de gestion des conflits des \u00e9l\u00e8ves. D\u00e9velopper un savoir-\u00eatre en entreprise.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Comp\u00e9tences psychosociales travaill\u00e9es : l\u2019empathie, le contr\u00f4le de soi.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-522a86f045955ed5ecb0771a3c1600d7\">Episode 3, Bienvenue \u00e0 l\u2019avant-premi\u00e8re<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Objectifs : les \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentent leurs vid\u00e9os aux autres \u00e9l\u00e8ves, aux enseignants et aux animateurs Energie Jeunes. Ils d\u00e9veloppent leurs comp\u00e9tences orales.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Comp\u00e9tences psychosociales : confiance en soi, sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-52361c9e76d3ab4a3c134f9cf809c199\">Afin que chacun puisse croire en son avenir\u2026<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>En s\u2019appuyant sur un programme construit \u00e0 partir des recherches en psychologie sociale ;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>En cr\u00e9ant des interventions courtes et cibl\u00e9es qui cr\u00e9ent des d\u00e9clics pour des effets durables\u00a0;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>En proposant des outils p\u00e9dagogiques interactifs (vid\u00e9os, activit\u00e9s, jeux de r\u00f4les)\u00a0;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>En s\u2019appuyant sur le collectif classe (activit\u00e9s en classe enti\u00e8re pour modifier la norme sociale de la classe et activit\u00e9s en petits groupes pour favoriser les \u00e9changes et renforcer le sentiment de comp\u00e9tences des \u00e9l\u00e8ves)\u00a0:<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>\u2026 Energie Jeunes agit pour la r\u00e9ussite scolaire de tous les \u00e9l\u00e8ves et les accompagne pour qu\u2019ils trouvent leur place dans la soci\u00e9t\u00e9.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Un partenariat nou\u00e9 avec Educ\u2019Arte<\/strong><br>Dans le cadre de ses interventions en 2de pro, Energie Jeunes a\u00a0 mis en place une collaboration avec Educ\u2019Arte, plateforme de la cha\u00eene Arte sp\u00e9cialis\u00e9e proposant plus de 3000 courts-m\u00e9trages et documentaires en lien avec les programmes scolaires. Dans notre programme 2de pro, les \u00e9l\u00e8ves peuvent ainsi visionner 3 extraits tir\u00e9s de documentaires propos\u00e9s par la plateforme.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>2023\/2024, les chiffres cl\u00e9s d\u2019Energie Jeunes<\/strong><br>&#8211; 126\u00a0950 \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s dans 5\u00a0078 classes  &#8211; <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">877 \u00e9tablissements scolaires partenaires                                                                                                                                                                          <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211; 742 volontaires (b\u00e9n\u00e9voles, jeunes volontaires du Service Civique, collaborateurs d\u2019entreprises partenaires, en activit\u00e9 ou d\u00e9tach\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">&#8211; 12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; B\u00e9n\u00e9ficier du programme 2de pro<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#programmes\">&gt;&gt;&gt; Tous nos programmes<\/a><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; Education &amp; comp\u00e9tences psychosociales : entretien avec Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PHD, Directrice p\u00e9dagogique et scientifique d\u2019Energie Jeunes<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Au deuxi\u00e8me trimestre 2025, Energie Jeunes, association Reconnue d\u2019Utilit\u00e9 Publique, va lancer un nouveau programme destin\u00e9 aux\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10545,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-10544","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-03-12T09:04:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-14T13:07:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro\",\"datePublished\":\"2025-03-12T09:04:11+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-14T13:07:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\"},\"wordCount\":730,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-03-12T09:04:11+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-14T13:07:38+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-03-12T09:04:11+00:00","article_modified_time":"2025-03-14T13:07:38+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro","datePublished":"2025-03-12T09:04:11+00:00","dateModified":"2025-03-14T13:07:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/"},"wordCount":730,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp","articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/","name":"Energie Jeunes Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp","datePublished":"2025-03-12T09:04:11+00:00","dateModified":"2025-03-14T13:07:38+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Miniature-Nouveaux-Programmes-Seconde-Pro-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-un-nouveau-programme-pour-la-seconde-pro\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes, un nouveau programme pour la seconde pro"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10544","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10544"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10546,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10544\/revisions\/10546"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10544"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10544"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}