{"id":10584,"date":"2025-03-18T10:57:19","date_gmt":"2025-03-18T09:57:19","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10584"},"modified":"2025-04-07T09:36:33","modified_gmt":"2025-04-07T07:36:33","slug":"joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/","title":{"rendered":"Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"274\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-274x330.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10585\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-274x330.webp 274w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-852x1024.webp 852w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-768x923.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp 978w\" sizes=\"auto, (max-width: 274px) 100vw, 274px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div style=\"height:82px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong><strong>Philosophe et psychologue, Directrice de Recherche \u00c9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, membre du Conseil scientifique de l\u2019Education Nationale, membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, depuis 2005 l&rsquo;essentiel de travaux de Jo\u00eblle Proust sont consacr\u00e9s \u00e0 la m\u00e9tacognition, c&rsquo;est-\u00e0-dire aux aptitudes li\u00e9es au contr\u00f4le et au suivi de sa propre activit\u00e9 cognitive, qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de perception, de m\u00e9moire, de raisonnement ou de r\u00e9solution de probl\u00e8me<\/strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:219px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ff80f622da2cd6c9a9c1c911d2057110\">Quel type d&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je suis toujours all\u00e9e \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole avec plaisir, mais le sport et la vie associative occupaient aussi une grande place dans ma vie. Peu confiante dans mes capacit\u00e9s, j\u2019ai choisi la fili\u00e8re litt\u00e9raire en premi\u00e8re. J&rsquo;ai beaucoup regrett\u00e9 ce choix par la suite.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-cfa2d3259f5ff886515aedbddaa6f085\">Est-ce que quelqu&rsquo;un ou quelque chose a \u00e9t\u00e9 un \u00ab\u00a0d\u00e9clic\u00a0\u00bb dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Un cours de psychologie sur la th\u00e9orie de l&rsquo;information, suivi durant mes ann\u00e9es de licence de philosophie, a chang\u00e9 ma vie. J&rsquo;ai alors compris qu&rsquo;on ne pouvait pas faire de la philosophie sans comprendre les principes de base de l&rsquo;apprentissage. Ce d\u00e9clic m&rsquo;a conduite, ult\u00e9rieurement, \u00e0 participer \u00e0 des travaux exp\u00e9rimentaux en sciences cognitives, puis \u00e0 diriger des projets de recherche interdisciplinaires.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a19cc45c228bccd1845efb020652ac3\">Pourriez-vous d\u00e9crire l&rsquo;objet de vos recherches ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mes travaux concernent l&rsquo;\u00e9valuation de ses propres capacit\u00e9s cognitives, c&rsquo;est \u00e0 dire, la m\u00e9tacognition. Les exp\u00e9rimentations effectu\u00e9es dans ce domaine montrent que les d\u00e9cisions que l&rsquo;on prend pour s&rsquo;engager dans une activit\u00e9 de connaissance d\u00e9pendent \u00e0 la fois des sentiments \u00e9prouv\u00e9s dans l&rsquo;activit\u00e9 et des repr\u00e9sentations que l&rsquo;on a de ses comp\u00e9tences.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c34a645ccb99bc597f894818dfea36f\">En quoi ces recherches peuvent-elles aider les \u00e9l\u00e8ves ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Prendre en compte les ressentis m\u00e9tacognitifs des \u00e9l\u00e8ves, tels que le degr\u00e9 de confiance ou de sentiment d&rsquo;efficacit\u00e9, permet de d\u00e9placer le sens donn\u00e9 aux activit\u00e9s scolaires.&nbsp; Sur quoi dois-je apprendre \u00e0 raisonner ? Quels sont les outils qui me sont offerts \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole ? Quels obstacles ai-je personnellement \u00e0 surmonter ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions les \u00e9l\u00e8ves puisent dans leur exp\u00e9rience et les repr\u00e9sentations partag\u00e9es avec leurs pairs et leurs parents (par exemple : \u00ab\u00a0je suis une fille\u00a0\u00bb, donc&#8230;). Enrichir leurs exp\u00e9riences positives par une p\u00e9dagogie active, d\u00e9monter leurs repr\u00e9sentations n\u00e9gatives d&rsquo;eux-m\u00eames, permettent de modifier en profondeur la perception qu&rsquo;ont les \u00e9l\u00e8ves d&rsquo;eux-m\u00eames et de leur temps scolaire.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-85598629d8ab3b7ffcebf758bdf8394b\">Pourquoi vous \u00eatre engag\u00e9(e) aupr\u00e8s d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Depuis 2009, les interventions d&rsquo;Energie Jeunes visent \u00e0 aider les \u00e9l\u00e8ves les plus vuln\u00e9rables \u00e0 se poser les \u00ab\u00a0bonnes\u00a0\u00bb questions : celles qui vont leur permettre de prendre conscience de leur potentiel scolaire, et de donner un sens positif \u00e0 leur pr\u00e9sence \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole. Engag\u00e9e en 2017 aupr\u00e8s d&rsquo;Energie Jeunes en vue de lutter, \u00e0 mon humble niveau, contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires, j\u2019ai trouv\u00e9 une \u00e9quipe motiv\u00e9e, toujours en recherche d&rsquo;outils plus efficaces.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:82px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#comite-scientifique\">&gt;&gt;&gt; Le Comit\u00e9 Scientifique<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Philosophe et psychologue, Directrice de Recherche \u00c9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, membre du Conseil scientifique de l\u2019Education\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":10585,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10584","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-03-18T09:57:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-07T07:36:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"978\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1176\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2025-03-18T09:57:19+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-07T07:36:33+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\"},\"wordCount\":556,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp\",\"datePublished\":\"2025-03-18T09:57:19+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-07T07:36:33+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp\",\"width\":978,\"height\":1176},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-03-18T09:57:19+00:00","article_modified_time":"2025-04-07T07:36:33+00:00","og_image":[{"width":978,"height":1176,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb","datePublished":"2025-03-18T09:57:19+00:00","dateModified":"2025-04-07T07:36:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/"},"wordCount":556,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/","name":"Energie Jeunes Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp","datePublished":"2025-03-18T09:57:19+00:00","dateModified":"2025-04-07T07:36:33+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Joelle_photo_pour_wiki-png.webp","width":978,"height":1176},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jo\u00eblle Proust\u00a0: \u00ab\u00a0Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10584","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10584"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10584\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10596,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10584\/revisions\/10596"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10584"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10584"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10584"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}