{"id":1058,"date":"2018-07-09T00:00:10","date_gmt":"2018-07-09T00:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1058"},"modified":"2018-07-09T00:00:10","modified_gmt":"2018-07-09T00:00:10","slug":"college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/","title":{"rendered":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb"},"content":{"rendered":"<p><strong>Combien d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont particip\u00e9 au projet p\u00e9dagogique <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb<\/a> ? Comment avez-vous s\u00e9lectionn\u00e9 les com\u00e9diens ?<\/strong><\/p>\n<p>Nous avons encourag\u00e9 les candidatures par des affichages, des passages dans les classes et en proposant aux \u00e9l\u00e8ves inscrits aux ateliers chorale et AS gym. Finalement, six \u00e9l\u00e8ves venant de plusieurs classes diff\u00e9rentes ont souhait\u00e9 participer au projet.<\/p>\n<p><strong>Comment avez-vous organis\u00e9 les r\u00e9p\u00e9titions ?<\/strong><\/p>\n<p>Nous avons lanc\u00e9 le projet \u00e0 partir de f\u00e9vrier avec les professeurs (Mme Firinga, professeure d&rsquo;EPS, M. Pointeau, professeur d&rsquo;\u00e9ducation musicale) et l&rsquo;intervenant th\u00e9\u00e2tre ext\u00e9rieur (M. Gabolde). Au d\u00e9part, deux sessions d&rsquo;une demi-heure ont \u00e9t\u00e9 mises en place, surtout ax\u00e9es sur la partie chant. A partir de mai, nous avons intensifi\u00e9 les sessions : trois jours par semaine nous nous sommes r\u00e9unis d&rsquo;abord pour pique-niquer afin d&rsquo;installer un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 une \u00ab\u00a0troupe\u00a0\u00bb puis pour r\u00e9p\u00e9ter en int\u00e9grant toutes les parties (chant, th\u00e9\u00e2tre, danse). En juin, des sessions les mercredis apr\u00e8s-midi ont \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9es (ax\u00e9es sur la partie danse). Pour finir, juste avant la repr\u00e9sentation, deux matin\u00e9es de filage ont \u00e9t\u00e9 mises en place.<\/p>\n<p><strong>Selon vous, qu\u2019est-ce que ce projet a apport\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves ?<\/strong><\/p>\n<p>Ce programme p\u00e9dagogique a permis, selon moi, de mettre en avant des \u00e9l\u00e8ves sur une autre dimension que celle purement scolaire. Elle a soulign\u00e9 leur engagement et leurs qualit\u00e9s artistiques et humaines. Cela a apport\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves une attache au coll\u00e8ge (diff\u00e9rente de celle de leur r\u00e9ussite scolaire), un sentiment d\u2019appartenance \u00e0 une troupe, \u00e0 un groupe et un sentiment d&rsquo;accomplissement suite \u00e0 la repr\u00e9sentation et aux retours de celle-ci.<\/p>\n<p>Retour en images !<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1109\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63-1-300x223.png\" alt=\"\" width=\"651\" height=\"484\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1110\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"652\" height=\"486\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1111\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_2-1-300x176.jpg\" alt=\"\" width=\"653\" height=\"383\" \/><\/p>\n<p>Priscilla Candes, CPE du coll\u00e8ge Marcel Pagnol, en charge de la com\u00e9die musicale.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Combien d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont particip\u00e9 au projet p\u00e9dagogique \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb ? Comment avez-vous s\u00e9lectionn\u00e9 les com\u00e9diens ? Nous\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1110,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1058","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Combien d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont particip\u00e9 au projet p\u00e9dagogique \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb ? Comment avez-vous s\u00e9lectionn\u00e9 les com\u00e9diens ? Nous\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-09T00:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"767\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"572\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb\",\"datePublished\":\"2018-07-09T00:00:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\"},\"wordCount\":317,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\",\"name\":\"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-07-09T00:00:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg\",\"width\":767,\"height\":572},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes","og_description":"Combien d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont particip\u00e9 au projet p\u00e9dagogique \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb ? Comment avez-vous s\u00e9lectionn\u00e9 les com\u00e9diens ? Nous\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-07-09T00:00:10+00:00","og_image":[{"width":767,"height":572,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb","datePublished":"2018-07-09T00:00:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/"},"wordCount":317,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/","name":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg","datePublished":"2018-07-09T00:00:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/63_1-1.jpg","width":767,"height":572},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"COLL\u00c8GE MARCEL PAGNOL \u00c0 MONTPELLIER : \u00ab UN SENTIMENT D\u2019ACCOMPLISSEMENT \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1058","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1058"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1058\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}