{"id":10610,"date":"2025-03-25T10:00:00","date_gmt":"2025-03-25T09:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10610"},"modified":"2025-04-07T09:36:27","modified_gmt":"2025-04-07T07:36:27","slug":"les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Sur les 742 volontaires qui se sont impliqu\u00e9s dans les actions de l\u2019association en 2023- 2024 pr\u00e8s de 50 % \u00e9taient des b\u00e9n\u00e9voles. Une force inestimable et indispensable.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En 2023-2024, les volontaires&nbsp;: b\u00e9n\u00e9voles, salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, actifs en entreprise, volontaires du Service Civique (VSC) ou salari\u00e9s de l\u2019association ont anim\u00e9 nos programmes aupr\u00e8s de plus de 127 000 \u00e9l\u00e8ves. La diversit\u00e9 des profils au sein d\u2019\u00c9nergie Jeunes est une force inestimable.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c5360bcf3f7d5dbe0c6af1f12e3ad7a5\">Des missions diversifi\u00e9es<\/h3>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;On peut aussi devenir expert, prendre des responsabilit\u00e9s de pilotage et aussi de prospection de nouveaux coll\u00e8ges&nbsp;\u00bb.<\/em> Marie-H\u00e9l\u00e8ne.<\/p>\n\n\n\n<p>Les b\u00e9n\u00e9voles \u00c9nergie Jeunes tiennent des postes structurants comme ceux de D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s R\u00e9gionaux, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s Territoriaux, ou des postes d\u2019expertise au si\u00e8ge de l\u2019association (SI, RH, Gouvernance, Partenariat, Communication\u2026). Assurant, tous ensemble, une bonne organisation et un fonctionnement efficace des activit\u00e9s de l\u2019association.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Occuper des postes comme responsable d\u00e9partemental et g\u00e9rer les relations avec un certain nombre de coll\u00e8ges, organiser et planifier les interventions.\u00a0\u00bb<\/em> Ali<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-072ed23c5b1da6f009c93a607236a736\">Se sentir utile et participer \u00e0 la r\u00e9duction du d\u00e9terminisme social<\/h3>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Je me sens utile. Quand vous rencontrez les \u00e9l\u00e8ves un an apr\u00e8s et que vous vous rendez-compte que les petites graines que vous avez sem\u00e9es ont germ\u00e9&nbsp;\u00bb. <\/em>Christine<\/p>\n\n\n\n<p><br>Chaque b\u00e9n\u00e9vole bonifie nos actions par les comp\u00e9tences qu\u2019il nous apporte et les connaissances qu\u2019il nous transmet. Mais, par ses missions, ses interventions en milieu scolaire, il s\u2019enrichit aussi. L\u2019engagement de chaque b\u00e9n\u00e9vole doit \u00eatre soulign\u00e9. Les missions qu\u2019il m\u00e8ne exigent un investissement fort.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Cela apporte de la reconnaissance par un mot, un regard d\u2019une \u00e9l\u00e8ve qui dit merci. Cela apporte une connaissance du monde enseignant&nbsp;\u00bb. <\/em>Fabrice&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ae2802c16be5be7eded8f696bf0592a7\">Devenir volontaire chez \u00c9nergie Jeunes c\u2019est&nbsp;:<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Intervenir<\/strong> dans les \u00e9coles et coll\u00e8ges devant des classes enti\u00e8res.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Valoriser<\/strong> les jeunes g\u00e9n\u00e9rations et contribuer aux talents de demain.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Se sentir utile<\/strong> et donner \u00e0 la jeunesse l\u2019envie d\u2019aimer apprendre est primordial pour l\u2019association.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>D\u00e9veloppe<\/strong>r de nouvelles comp\u00e9tences.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>D\u00e9couvrir<\/strong> de nouveaux m\u00e9tiers.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Assurer<\/strong> des fonctions multiples et enrichissantes professionnellement.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Transmettre<\/strong> ses savoirs.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c0fc94138ee18eb7f2071d7bd813a153\">\u00catre volontaire chez \u00c9nergie Jeunes, c\u2019est&nbsp;:<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Agir avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9<\/strong>&nbsp;: l\u2019engagement de chacun, volontaires et partenaires, est d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 au service de l\u2019association et des \u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>\u00catre optimiste<\/strong>&nbsp;: notre vision repose sur la conviction que chacun peut apprendre, progresser et s\u2019adapter pour trouver sa place.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Agir en coop\u00e9ration<\/strong>&nbsp;: notre efficacit\u00e9 s\u2019appuie sur la force du collectif et de l\u2019entraide.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Avoir de l\u2019impact<\/strong>&nbsp;: nos actions d\u00e9ploy\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle se nourrissent de la recherche et nos r\u00e9sultats sont mesur\u00e9s avec rigueur.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-1024x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10611\" style=\"width:305px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-1024x1024.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-330x330.webp 330w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-150x150.webp 150w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-768x768.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-png.webp 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-acbd9acb092c7963cd1b7ef68da9156e\">Vous souhaitez en savoir plus&nbsp;? <\/h3>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-978f57419a0564f4d2aac6b73d8cdcaf\">Un webinaire d\u00e9couverte aura lieu le&nbsp;mercredi 2 avril \u00e0 13 heures !<\/h3>\n\n\n\n<p>Inscription : <a href=\"https:\/\/app.livestorm.co\/energie-jeunes-1\/webinaire-decouverte?s=429b9101-ea5d-4ff2-8517-2a0563d24b81\">https:\/\/app.livestorm.co\/energie-jeunes-1\/webinaire-decouverte?s=429b9101-ea5d-4ff2-8517-2a0563d24b81<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-8cf370e7 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Sur les 742 volontaires qui se sont impliqu\u00e9s dans les actions de l\u2019association en 2023- 2024 pr\u00e8s\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10627,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10610","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-03-25T09:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-07T07:36:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes\",\"datePublished\":\"2025-03-25T09:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-07T07:36:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":581,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-03-25T09:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-07T07:36:27+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-03-25T09:00:00+00:00","article_modified_time":"2025-04-07T07:36:27+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes","datePublished":"2025-03-25T09:00:00+00:00","dateModified":"2025-04-07T07:36:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/"},"wordCount":581,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/","name":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp","datePublished":"2025-03-25T09:00:00+00:00","dateModified":"2025-04-07T07:36:27+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/ENERGIE-MORBIHAN00090039-min-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10610","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10610"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10610\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10628,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10610\/revisions\/10628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10610"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10610"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10610"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}