{"id":10629,"date":"2025-04-14T11:10:24","date_gmt":"2025-04-14T09:10:24","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10629"},"modified":"2025-04-28T15:04:50","modified_gmt":"2025-04-28T13:04:50","slug":"vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/","title":{"rendered":"Vincent Lecerf : \u00ab\u00a0Parce que je suis convaincu de l&rsquo;importance d&rsquo;offrir une chance et des  opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\u00a0\u00bb."},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-medium is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-220x330.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10697\" style=\"aspect-ratio:1;object-fit:contain;width:277px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-220x330.webp 220w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-681x1024.webp 681w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-768x1154.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-1022x1536.webp 1022w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-1363x2048.webp 1363w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/portait-VL-cadre-min-scaled.webp 1703w\" sizes=\"auto, (max-width: 220px) 100vw, 220px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>DRH et Directeur Transformation d&rsquo;Orange, Vincent Lecerf est aussi membre du Conseil d&rsquo;Administration\u00a0 d&rsquo;Energie Jeunes parce que<em>\u00a0\u00ab\u00a0la d\u00e9marche d\u2019\u00c9nergie Jeunes, ax\u00e9e sur la confiance et l\u2019analyse scientifique des comportements, m\u2019a particuli\u00e8rement s\u00e9duite<\/em><\/strong>.<strong>\u00bb<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-cc99fb7edc2914db6721206cd8e31515\">Qui \u00eates-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Vincent Lecerf, DRH du Groupe Orange&nbsp;, qui emploie 130 000 personnes dont la moiti\u00e9 en France.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-78d438da04a46fea1193158386ec6628\">Pourriez-vous \u00e9voquer votre parcours ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Toute ma carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e aux ressources humaines dans des contextes d\u2019entreprises diverses, souvent en transformation. Les sujets d\u2019emploi, de formation, d\u2019insertion, d\u2019inclusion ont souvent \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de mon action.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-116138c35f79d38e23d1162f105fa297\">Pourquoi cet&nbsp;engagement&nbsp;chez Energie Jeunes&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>Parce que je suis convaincu de l\u2019importance d\u2019offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun, ind\u00e9pendamment des d\u00e9terminismes. La d\u00e9marche d\u2019\u00c9nergie Jeunes, ax\u00e9e sur la confiance et l\u2019analyse scientifique des comportements, m\u2019a particuli\u00e8rement s\u00e9duite.<br>Depuis 2009, Energie Jeunes intervient l\u00e0 o\u00f9 les enjeux sont les plus importants : dans les coll\u00e8ges, sur les territoires les moins favoris\u00e9s. Leur approche, fond\u00e9e sur des recherches en sciences du comportement, vise \u00e0 d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves pour transformer leur rapport \u00e0 l&rsquo;apprentissage. Leur permettre d\u2019aimer apprendre.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-2f3fe9e86f5401b0df5ae49e2aeedbb6\">Qu\u2019est-ce qui vous met de bonne humeur&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>La vie, et plus sp\u00e9cifiquement les \u00e9changes, les d\u00e9couvertes, la culture, cuisiner pour mes amis.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ba8a3439cd13b5b99e06080ebfa2b492\">Une devise&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>Gramsci : <em>\u00ab Il faut allier le pessimisme de l\u2019intelligence \u00e0 l\u2019optimisme de la volont\u00e9. \u00bb<\/em> Mais aussi : <em>\u00ab Nous naissons d\u00e9termin\u00e9s et nous avons une petite chance de devenir libres. \u00bb<\/em> Cette r\u00e9flexion de Pierre Bourdieu r\u00e9sonne encore aujourd&rsquo;hui, alors que les in\u00e9galit\u00e9s scolaires en France demeurent parmi les plus \u00e9lev\u00e9es des pays d\u00e9velopp\u00e9s. C&rsquo;est pour contribuer \u00e0 rompre ce d\u00e9terminisme social que je suis honor\u00e9 de rejoindre le Conseil d&rsquo;Administration de l\u2019Association Energie Jeunes, engag\u00e9e pour l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances dans l&rsquo;\u00e9ducation.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"DRH et Directeur Transformation d&rsquo;Orange, Vincent Lecerf est aussi membre du Conseil d&rsquo;Administration\u00a0 d&rsquo;Energie Jeunes parce que\u00a0\u00ab\u00a0la\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10630,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10629","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Vincent Lecerf : &quot;Parce que je suis convaincu de l&#039;importance d&#039;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun&quot;.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Vincent Lecerf : &quot;Parce que je suis convaincu de l&#039;importance d&#039;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun&quot;.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-04-14T09:10:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-28T13:04:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1694\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Vincent Lecerf : \u00ab\u00a0Parce que je suis convaincu de l&rsquo;importance d&rsquo;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\u00a0\u00bb.\",\"datePublished\":\"2025-04-14T09:10:24+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T13:04:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\"},\"wordCount\":395,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Vincent Lecerf : \\\"Parce que je suis convaincu de l'importance d'offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\\\".\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp\",\"datePublished\":\"2025-04-14T09:10:24+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T13:04:50+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp\",\"width\":1694,\"height\":1400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vincent Lecerf : \u00ab\u00a0Parce que je suis convaincu de l&rsquo;importance d&rsquo;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\u00a0\u00bb.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Vincent Lecerf : \"Parce que je suis convaincu de l'importance d'offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\".","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Vincent Lecerf : \"Parce que je suis convaincu de l'importance d'offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\".","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-04-14T09:10:24+00:00","article_modified_time":"2025-04-28T13:04:50+00:00","og_image":[{"width":1694,"height":1400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Vincent Lecerf : \u00ab\u00a0Parce que je suis convaincu de l&rsquo;importance d&rsquo;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\u00a0\u00bb.","datePublished":"2025-04-14T09:10:24+00:00","dateModified":"2025-04-28T13:04:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/"},"wordCount":395,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/","name":"Energie Jeunes Vincent Lecerf : \"Parce que je suis convaincu de l'importance d'offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\".","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp","datePublished":"2025-04-14T09:10:24+00:00","dateModified":"2025-04-28T13:04:50+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/portait-VL-cadre-scaled-e1744639676987.webp","width":1694,"height":1400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/vincent-lecerf-parce-que-je-suis-convaincu-de-limportance-doffrir-une-chance-et-des-opportunites-a-chacune-et-chacun\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vincent Lecerf : \u00ab\u00a0Parce que je suis convaincu de l&rsquo;importance d&rsquo;offrir une chance et des opportunit\u00e9s \u00e0 chacune et chacun\u00a0\u00bb."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10629","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10629"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10629\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10705,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10629\/revisions\/10705"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10629"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10629"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10629"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}