{"id":10649,"date":"2025-03-31T14:08:00","date_gmt":"2025-03-31T12:08:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10649"},"modified":"2025-04-28T15:05:16","modified_gmt":"2025-04-28T13:05:16","slug":"cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/","title":{"rendered":"C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"819\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1-1024x819.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10650\" style=\"width:333px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1-1024x819.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1-413x330.webp 413w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1-768x614.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1-1536x1229.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>Membre du Conseil d\u2019Administration d\u2019Energie Jeunes, C\u00e9cile Pierrat-Schiever est la cofondatrice et pr\u00e9sidente de Kodiko, association fond\u00e9e en 2016. Kodiko accompagne les personnes r\u00e9fugi\u00e9es dans leur insertion professionnelle et leur recherche d\u2019emploi, \u00e0 travers la mise en relation avec des salari\u00e9s en entreprise.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-cc99fb7edc2914db6721206cd8e31515\">Qui \u00eates-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je suis C\u00e9cile Pierrat, cofondatrice en 2016 de Kodiko.fr, un programme qui accompagne les personnes r\u00e9fugi\u00e9es vers l&#8217;emploi et la formation en France. Notre secret ? Un double accompagnement, individuel et collectif, avec le mentorat comme levier cl\u00e9 d&rsquo;int\u00e9gration.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-b4a4be205eff6f600536b19e7bb5222a\">Mon r\u00eave ? <\/h3>\n\n\n\n<p>Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises ! <\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-b7f0090abf2b65842ce0dd1a9148dffb\">Ma plus belle r\u00e9ussite ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mes 3 enfants, devenus des citoyens du monde.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-af6e3a879511330110c2fea010d60511\">Mon parcours en quelques mots ? <\/h3>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai grandi en Gr\u00e8ce, \u00e9tudi\u00e9 l&rsquo;\u00e9conomie, puis v\u00e9cu dans 7 pays en 20 ans. Mes exp\u00e9riences ?<br>Un mix d&rsquo;entrepreneuriat et de salariat, au gr\u00e9 des opportunit\u00e9s comme par exemple: le Lancement du premier site de vente en ligne de produits de d\u00e9co en Gr\u00e8ce, Oladeco.com, l\u2019 Audit et conseil chez PWC au Maroc ou le contr\u00f4le de gestion pour les usines d&rsquo;un groupe grec Famar. Un parcours atypique, loin des sentiers battus, qui m\u2019a men\u00e9e \u00e0 l\u2019engagement associatif qui m&rsquo;anime aujourd\u2019hui !<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c0a9a1148257193f133cb2db4224724d\">Pourquoi \u00c9nergie Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>En 2014, de retour en France, j\u2019avais envie d\u2019aller \u00e0 la rencontre de la jeunesse et de m\u2019impliquer dans l\u2019ESS. L\u2019association \u00c9nergie Jeunes m&rsquo;a imm\u00e9diatement s\u00e9duite ! L&rsquo;\u00e9ducation dans les milieux d\u00e9favoris\u00e9s et la lutte contre le d\u00e9crochage est un enjeu essentiel.<\/p>\n\n\n\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 cette exp\u00e9rience, j\u2019ai d\u00e9couvert le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, l&rsquo;engagement des salari\u00e9s et le service civique : des mod\u00e8les inspirants qui m\u2019ont donn\u00e9 l\u2019\u00e9lan pour cr\u00e9er Kodiko en 2016. Aujourd\u2019hui, je suis ravie de rejoindre le CA d\u2019\u00c9nergie Jeunes et d\u2019y apporter ma pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-0b435302dea8f49129f91c5273d99065\">Ce qui me met de bonne humeur ?<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Des bonnes nouvelles (surtout quand un participant Kodiko d\u00e9croche un job !)<\/li>\n\n\n\n<li>Ma famille et nos \u00e9clats de rire<\/li>\n\n\n\n<li>Des moments partag\u00e9s avec mes amis<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d0b39b196a0e86782ec92a9943dac980\">Ma devise ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ouvre-toi \u00e0 l\u2019Autre, tu te conna\u00eetras toi-m\u00eame.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Membre du Conseil d\u2019Administration d\u2019Energie Jeunes, C\u00e9cile Pierrat-Schiever est la cofondatrice et pr\u00e9sidente de Kodiko, association fond\u00e9e\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10650,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10649","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-03-31T12:08:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-28T13:05:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2025-03-31T12:08:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T13:05:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\"},\"wordCount\":441,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\",\"name\":\"Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp\",\"datePublished\":\"2025-03-31T12:08:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-28T13:05:16+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp\",\"width\":2000,\"height\":1600},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-03-31T12:08:00+00:00","article_modified_time":"2025-04-28T13:05:16+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1600,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb","datePublished":"2025-03-31T12:08:00+00:00","dateModified":"2025-04-28T13:05:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/"},"wordCount":441,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/","name":"Energie Jeunes C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp","datePublished":"2025-03-31T12:08:00+00:00","dateModified":"2025-04-28T13:05:16+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Cecile-Pierrat-Schiever-1.webp","width":2000,"height":1600},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cecile-pierrat-schiever-mon-reve-une-societe-plus-inclusive-ou-la-diversite-culturelle-est-une-force-dans-nos-entreprises\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u00e9cile Pierrat-Schiever\u00a0: \u00ab\u00a0Mon r\u00eave ? Une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive, o\u00f9 la diversit\u00e9 culturelle est une force dans nos entreprises !\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10649","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10652,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10649\/revisions\/10652"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}