{"id":10659,"date":"2025-04-28T09:59:00","date_gmt":"2025-04-28T07:59:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10659"},"modified":"2025-06-30T10:31:20","modified_gmt":"2025-06-30T08:31:20","slug":"rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/","title":{"rendered":"Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10661\" style=\"width:256px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-1-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><strong>Rebecca Shankland est Professeure de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2, responsable de l\u2019Observatoire du Bien-\u00eatre \u00e0 l\u2019Ecole, membre du groupe de travail sur le bien-\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9cole du Conseil Scientifique de l\u2019Education Nationale. Ses travaux portent, depuis 20 ans, sur le  d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales des enfants, des adolescents et des adultes en position d\u2019\u00e9ducation. Elle a publi\u00e9 de nombreux articles scientifiques et ouvrages sur le sujet.\u00a0<\/strong><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ff80f622da2cd6c9a9c1c911d2057110\">Quel type d&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>En tant qu\u2019enfant, j\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait tr\u00e8s peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec. A tel point que je n\u2019osais jamais lever la main pour r\u00e9pondre \u00e0 une question de l\u2019enseignant, de peur de me tromper. A l\u2019adolescence, ayant pris plus confiance en moi progressivement, j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 m\u2019affirmer davantage et \u00e0 vouloir prendre des initiatives au sein de l\u2019\u00e9tablissement scolaire comme, par exemple, proposer des actions solidaires. Mais ces initiatives n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 soutenues ou encourag\u00e9es. C\u2019est la raison pour laquelle j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de partir pour plusieurs s\u00e9jours \u00e0 l\u2019\u00e9tranger (Angleterre, Autriche, Argentine) afin de d\u00e9couvrir d\u2019autres syst\u00e8mes scolaires qui m\u2019ont paru plus en ad\u00e9quation avec les besoins des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b33e27e655afb4abd9d1e5395eb6dbe\">Est-ce que quelqu&rsquo;un ou quelque chose a cr\u00e9\u00e9 un \u00ab\u00a0d\u00e9clic\u00a0\u00bb dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ce qui m\u2019a le plus aid\u00e9 pour d\u00e9velopper la confiance en moi ce sont les enseignants qui ont cru en moi et en mes comp\u00e9tences. Ils m\u2019ont encourag\u00e9 \u00e0 aller toujours plus loin dans les apprentissages en donnant des exercices compl\u00e9mentaires pour les \u00e9l\u00e8ves qui le souhaitaient. En laissant, dans un premier temps, les enjeux de connaissances de c\u00f4t\u00e9s, ils m\u2019ont conduit \u00e0 oser prendre la parole devant d\u2019autres personnes. Ils le faisaient sans jamais forcer les \u00e9l\u00e8ves, mais en proposant de le faire \u00e9tape par \u00e9tape, d\u2019abord en parlant de sa place sans aller au tableau, puis en allant au tableau \u00e0 plusieurs, puis en faisant du th\u00e9\u00e2tre pour apprendre \u00e0 parler en public. Tout cela m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 progresser dans ma scolarit\u00e9, malgr\u00e9 la peur de l\u2019erreur et le stress intense li\u00e9 aux examens.\u00a0\u00a0<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a19cc45c228bccd1845efb020652ac3\">Pourriez-vous d\u00e9crire l&rsquo;objet de vos recherches ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mes recherches portent sur le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales de la maternelle \u00e0 l\u2019universit\u00e9 et aupr\u00e8s des adultes en position d\u2019\u00e9ducation, de fa\u00e7on \u00e0 permettre une plus grande disponibilit\u00e9 mentale pour l\u2019enseignement et les apprentissages et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des relations. Pour accompagner les \u00e9tablissements scolaires dans ce travail, nous avons cr\u00e9\u00e9 l\u2019Observatoire du Bien-\u00eatre \u00e0 l\u2019Ecole qui a pour but de faire conna\u00eetre les interventions efficaces et d\u2019\u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019outils et de pratiques mises en place au sein de l\u2019Education nationale.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c34a645ccb99bc597f894818dfea36f\">En quoi ces recherches peuvent-elles aider les \u00e9l\u00e8ves ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ces recherches peuvent aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 mieux surmonter les difficult\u00e9s qu\u2019ils rencontrent au cours de leur scolarit\u00e9, en d\u00e9veloppant des comp\u00e9tences de r\u00e9gulation du stress et des \u00e9motions, des relations constructives et en pouvant se rendre plus disponibles mentalement pour les apprentissages.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-bcb11e9a834d0e070e5148d0ec13d5c8\">Pourquoi vous \u00eatre engag\u00e9(e) aupr\u00e8s d&rsquo;Energie\u00a0Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>J\u2019ai souhait\u00e9 rejoindre le conseil scientifique d\u2019Energie Jeunes de fa\u00e7on \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement d\u2019interventions efficaces autour des repr\u00e9sentations li\u00e9es \u00e0 la peur de l\u2019erreur et augmenter le soutien affectif et le soutien aux apprentissages des \u00e9l\u00e8ves pour am\u00e9liorer la r\u00e9ussite de tous les \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Rebecca Shankland est Professeure de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2, responsable de l\u2019Observatoire du\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10660,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10659","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-04-28T07:59:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-30T08:31:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2057\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2025-04-28T07:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-30T08:31:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\"},\"wordCount\":666,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp\",\"datePublished\":\"2025-04-28T07:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-30T08:31:20+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp\",\"width\":2057,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-04-28T07:59:00+00:00","article_modified_time":"2025-06-30T08:31:20+00:00","og_image":[{"width":2057,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb","datePublished":"2025-04-28T07:59:00+00:00","dateModified":"2025-06-30T08:31:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/"},"wordCount":666,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/","name":"Energie Jeunes Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp","datePublished":"2025-04-28T07:59:00+00:00","dateModified":"2025-06-30T08:31:20+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/Photo-Shankland-UGA_Thierry-Morturier-scaled-e1743429486170.webp","width":2057,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/rebecca-shankland-jetais-une-eleve-tres-reservee-qui-avait-peur-de-lerreur-et-de-lechec\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rebecca Shankland\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019\u00e9tais une \u00e9l\u00e8ve tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9e qui avait peur de l\u2019erreur et de l\u2019\u00e9chec\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10659","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10659"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10659\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10662,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10659\/revisions\/10662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10660"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10659"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10659"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10659"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}