{"id":10655,"date":"2025-04-07T09:48:00","date_gmt":"2025-04-07T07:48:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10655"},"modified":"2025-06-30T10:31:36","modified_gmt":"2025-06-30T08:31:36","slug":"gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/","title":{"rendered":"G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"200\" height=\"200\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-1.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10656\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-1.webp 200w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/03\/unnamed-1-150x150.webp 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, Gabor Orosz est chercheur en psychologie sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Artois. Il est un sp\u00e9cialiste des\u00a0<em>\u00ab\u00a0wise interventions\u00a0\u00bb, <\/em>interventions \u00ab\u00a0sages\u00a0\u00bb prenant en compte, globalement, la personne et la situation et m\u00e8ne des \u00e9tudes en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-4525c00516e170345b6abf990f005570\">Quel \u00e9l\u00e8ve \u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je n\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e8ve qui avait le meilleur comportement, ni les meilleures notes, jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;universit\u00e9. Par exemple, au coll\u00e8ge, j\u2019ai eu un professeur de musique qui \u00e9tait tellement f\u00e2ch\u00e9e contre moi qu\u2019elle a dit&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Gabor Orosz, tu es quelqu&rsquo;un dont la soci\u00e9t\u00e9 n\u2019a pas besoin&nbsp;\u00bb<\/em>. Pas tr\u00e8s sympa\u2026 Mais c\u2019est \u00e0 ce moment que j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 mon utilit\u00e9 sociale.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b33e27e655afb4abd9d1e5395eb6dbe\">Est-ce que quelqu&rsquo;un ou quelque chose a cr\u00e9\u00e9 un \u00ab\u00a0d\u00e9clic\u00a0\u00bb dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>J\u2019avais 13 ans et du temps libre. Je me suis dit qu&rsquo;il fallait en faire quelque chose d&rsquo;utile. J&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 lire, et mes notes ont augment\u00e9. C&rsquo;\u00e9tait le <strong>premier d\u00e9clic<\/strong> : j&rsquo;ai r\u00e9alis\u00e9 que je pouvais faire \u00e9norm\u00e9ment de choses. J&rsquo;ai lu un livre chaque semaine. Cela a am\u00e9lior\u00e9 mes notes et m\u2019a permis d\u2019aller au lyc\u00e9e (en Hongrie).<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai ador\u00e9 mon lyc\u00e9e, m\u00eame s\u2019il y a eu des hauts et des bas. <strong>Le d\u00e9clic<\/strong> que j&rsquo;ai eu, au milieu de ma scolarit\u00e9, c\u2019est que j\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 que j\u2019\u00e9tais une personne pouvant \u00eatre facilement influenc\u00e9e par les autres. C&rsquo;est pour cela que j&rsquo;ai essay\u00e9 de trouver des amis qui auraient une bonne influence sur moi.&nbsp;<strong>Troisi\u00e8me d\u00e9clic<\/strong>. Mon examen d&rsquo;entr\u00e9e en psychologie. J\u2019ai eu de la chance. J\u2019ai tir\u00e9 un sujet avec lequel j&rsquo;\u00e9tais familier. Quand j&rsquo;ai commenc\u00e9 mes \u00e9tudes, je me sentais inf\u00e9rieur par rapport aux autres. Je pensais que j\u2019avais r\u00e9ussi \u00e0 entrer seulement gr\u00e2ce \u00e0 de la chance. Mais, j&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9norm\u00e9ment apprendre, je r\u00e9visais dans le train, le bus, en marchant, tout le temps. A la fin du premier semestre, j\u2019ai obtenu la meilleure moyenne de ma promotion. J\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 que m\u00eame si j\u2019avais eu de la chance, si je travaillais dur, je pouvais r\u00e9ussir.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a19cc45c228bccd1845efb020652ac3\">Pourriez-vous d\u00e9crire l&rsquo;objet de vos recherches ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Actuellement, je travaille sur trois \u00e9tudes scientifiques. La premi\u00e8re concerne la pleine conscience chez les \u00e9l\u00e8ves. Nous partons du principe que s\u2019ils ont des pens\u00e9es positives &#8211; ils pensent pouvoir am\u00e9liorer leurs capacit\u00e9s d&rsquo;attention, de pr\u00e9sence dans le moment, d&rsquo;acceptation et de non-jugement &#8211; ils peuvent am\u00e9liorer leurs performances.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>La deuxi\u00e8me intervention se concentre sur la comp\u00e9tition. Elle explore comment, m\u00eame dans un contexte comp\u00e9titif, on peut choisir de se focaliser sur l&rsquo;apprentissage et les aspects coop\u00e9ratifs. Cette perspective permet de transformer la comp\u00e9tition en une opportunit\u00e9 de d\u00e9velopper des qualit\u00e9s personnelles et d&rsquo;am\u00e9liorer \u00e0 la fois la motivation et les performances.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>La troisi\u00e8me intervention concerne la lutte contre la d\u00e9sinformation. Nous avons mis au point une m\u00e9thode pour \u00ab\u00a0vacciner\u00a0\u00bb les individus. Cette intervention dure six minutes mais a des effets durables. Elle inclut des vid\u00e9os expliquant les techniques de manipulation utilis\u00e9es pour diffuser de fausses informations. Ensuite, nous encourageons les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 \u00e9crire un message \u00e0 leurs proches sur ce qu&rsquo;ils ont appris. Cela renforce leur capacit\u00e9 \u00e0 identifier et rejeter la d\u00e9sinformation.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c34a645ccb99bc597f894818dfea36f\">En quoi ces recherches peuvent-elles aider les \u00e9l\u00e8ves ?<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019intervention sur la pleine conscience a des effets sur la r\u00e9ussite acad\u00e9mique. Nous esp\u00e9rions que cette intervention aurait un impact sur le bien-\u00eatre des \u00e9l\u00e8ves, mais nous constatons que c&rsquo;est surtout la performance qui s&rsquo;am\u00e9liore.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Ce n&rsquo;est pas le cas avec l&rsquo;intervention sur la comp\u00e9tition. Dans ce contexte, les objectifs qui se focalisent sur le d\u00e9veloppement personnel ou la t\u00e2che ont augment\u00e9, mais pas ceux concernant la comparaison sociale, ce qui signifie que les \u00e9l\u00e8ves cherchent \u00e0 am\u00e9liorer leur propre performance sans n\u00e9cessairement vouloir \u00eatre meilleurs que les autres.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Concernant la d\u00e9sinformation, nous obtenons des r\u00e9sultats solides avec les \u00e9l\u00e8ves. Les r\u00e9sultats avec les lyc\u00e9ens sont \u00e9galement prometteurs.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-70f4d943a5859a58ea2a40c7acabc886\">Pourquoi vous \u00eatre engag\u00e9 aupr\u00e8s d&rsquo;Energie&nbsp;Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Avec la pand\u00e9mie de COVID, j\u2019ai souhait\u00e9 continuer \u00e0 contribuer aux ONG. J\u2019ai voulu comprendre comment&nbsp; \u00c9nergie Jeunes peut impacter autant d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves. Je pense que c\u2019est exceptionnel et unique au niveau mondial de mener des interventions sur le mindset chaque ann\u00e9e aupr\u00e8s de tant d\u2019\u00e9l\u00e8ves. De plus,&nbsp; ma premi\u00e8re participation \u00e0 un comit\u00e9 scientifique fut une exp\u00e9rience incroyable. Je suis extr\u00eamement satisfait de pouvoir continuer de rencontrer ces experts remarquables \u00e0 chaque comit\u00e9. Quand je rentre chez moi apr\u00e8s ces r\u00e9unions, je me sens plein d&rsquo;\u00e9nergie.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, Gabor Orosz est chercheur en psychologie sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Artois. Il\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10743,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,114,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10655","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-gabor-orosz","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-04-07T07:48:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-30T08:31:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb\",\"datePublished\":\"2025-04-07T07:48:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-30T08:31:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\"},\"wordCount\":910,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"gabor orosz\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\",\"name\":\"Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp\",\"datePublished\":\"2025-04-07T07:48:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-30T08:31:36+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp\",\"width\":200,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-04-07T07:48:00+00:00","article_modified_time":"2025-06-30T08:31:36+00:00","og_image":[{"width":200,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb","datePublished":"2025-04-07T07:48:00+00:00","dateModified":"2025-06-30T08:31:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/"},"wordCount":910,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","gabor orosz","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/","name":"Energie Jeunes G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp","datePublished":"2025-04-07T07:48:00+00:00","dateModified":"2025-06-30T08:31:36+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/Gabor-Orosz.webp","width":200,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gabor-orosz-je-revisais-dans-le-train-dans-le-bus-en-marchant\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"G\u00e1bor Orosz\u00a0: \u00ab Je r\u00e9visais dans le train, dans le bus, en marchant\u2026 \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10655","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10655"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10777,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10655\/revisions\/10777"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}