{"id":10691,"date":"2025-04-15T09:52:38","date_gmt":"2025-04-15T07:52:38","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10691"},"modified":"2025-04-15T13:05:57","modified_gmt":"2025-04-15T11:05:57","slug":"les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/","title":{"rendered":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Du 31 mars au 4 avril, \u00c9nergie Jeunes a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la Semaine des b\u00e9n\u00e9voles, un temps fort de l\u2019ann\u00e9e pour remercier celles et ceux qui s\u2019engagent, chaque jour, pour la r\u00e9ussite scolaire de tous. Partout en France, nos d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales ont organis\u00e9 des rencontres, des animations, des visites et des temps d\u2019\u00e9change pour valoriser leur action. Point d\u2019orgue de la semaine : un webinaire national r\u00e9unissant plus de 60 participants qui ont pu poser toutes leurs questions autour des missions, du fonctionnement et de l\u2019impact de l\u2019association.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tour de France des initiatives r\u00e9gionales<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-51d7f7c0c3cd5113b8ce97e5b7a724ec\">\ud83d\udccd Nouvelle Aquitaine \u2013 28 et 31 mars, 1<sup>er<\/sup> et 3 avril<\/h3>\n\n\n\n<p>Rencontre de terrain dans quatre villes : Limoges, Brive, La Rochelle et Bordeaux pour f\u00e9d\u00e9rer et faire rayonner l\u2019action d\u2019\u00c9nergie Jeunes.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXdXzNWL7xQSrUB9cmHY2MuCpm_pwohdUtSwA6WXafbMsRabFeVX2focHvIT1mvyth5WJVkOc3_mV052KEUYuM4f2AmRtP-353O9zSWbKjjoBC0Ffe4Mof6Ot3S_e5pJpxITI6v20qJ4QpYWqsAi1g?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:462px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXdvKJ-End6a_p5_VWltZczZFcgvweHT1qf_AKANtY7N5NGzfY85Pwf5pTCctom-t6TI9Gp9r2mUyRxinkY-Lfyb9JTC2EPpAqbCFJtk5trcp2kykF456bhqeasd1MxDLJIjIYxkyz7Yu3r45NahB_g?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:462px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXfdohv7k6vBC5II8SGANURk-sLDMsbOZX37I8Ydk-vavexAMPB0ombW4uPidEhYk85cGlhLvl0SAbb0arDiH96TMx2Ye6ylDzRE663F72Ar3rDOXKRK8dB4KDjbq4erHBDWJAMWa5ANTM4ftrpQVUI?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:460px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-24828b83d26d811e63d7ad4ca12d202f\"><strong>\ud83e\udd1d <\/strong>Bretagne, Pays de la Loire, Normandie \u2013 31 mars<\/h3>\n\n\n\n<p>Temps d\u2019\u00e9change entre b\u00e9n\u00e9voles nouveaux venus et exp\u00e9riment\u00e9s, favorisant la transmission et la coh\u00e9sion d\u2019\u00e9quipe.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXdXNEIyGhj7ePlO1jWjXb3f3w58fRaj-Ey4RkuI9RuaCRv-zi72llsTIXtkQzuiBl1Gxx9RDRXJ_gWfP1jYE6DkmgsRJtybQK6DYoYOvYHrrtVwKMuGjLdRveS8G4fQyGCPP4qWKAuIHLCr6plbWCU?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:462px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-7fec8b07cb96adccab00956ad51dbdb9\">\ud83c\udf6b Hauts-de-France \u2013 31 mars<\/h3>\n\n\n\n<p>Message de remerciement adress\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles, accompagn\u00e9 d\u2019une attention chocolat\u00e9e pour les remercier de leur engagement.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"767\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315-1024x767.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10712\" style=\"width:470px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315-1024x767.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315-441x330.webp 441w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315-768x575.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315-1536x1150.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5775-scaled-e1744715008315.webp 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-768x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10713\" style=\"width:470px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-768x1024.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-248x330.webp 248w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-1152x1536.webp 1152w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-1536x2048.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/IMG_5771-scaled.webp 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-20d65e9620167fc3eed36a4b915a8d04\">\ud83c\udfe0 Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, Franche-Comt\u00e9 \u2013 1<sup>er<\/sup> et 2 avril<\/h3>\n\n\n\n<p>R\u00e9unions dans plusieurs territoires (Bourgogne, Franche-Comt\u00e9, Rh\u00f4ne, Ain), avec accueil dans les locaux pour faire d\u00e9couvrir l\u2019association \u00e0 de potentiels futurs b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXeBPyOPJL_irDBvEAgw1Nxvpil1CzOAhp2Cs4HxCzvWANK0nBUl_AXvAzr_7rkVHGeJZCufbSYxmPB1h5HsDI1iEURBa5n0j0yvyiQzKy487E9SrzCo4vDZUvDNdHP8xjZSWjpz4YMdes8IbIKVTjA?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:478px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-3e50c65bcfabf9957a9b78807f53d567\">\ud83e\udde0 Occitanie \u2013 2 avril<\/h3>\n\n\n\n<p>R\u00e9union des b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9changes avec d\u2019autres associations, conf\u00e9rence autour \u00ab&nbsp;des sciences cognitives, des \u00e9motions et de l\u2019apprentissage&nbsp;\u00bb par Nathalie Blanc, professeure des Universit\u00e9s menant des travaux sur l\u2019activit\u00e9 cognitive de compr\u00e9hension.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXfUF0151iPJPMWhP0bGdORd6m-0tTKE05UHgy_STMFn24UQkeJe8NhYLJCwuYbqumXWEGdYV2zwmv9KI9EizJBYIRmp0qNNTrYohZPcjim4P0o2k_u4WnRu00ZSn2uP2WA3tKGesQlk_62aX5x8ics?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:484px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXdHdRO3U4mxb8nTB93tq_ecZRzEkadSk4yxv_ok3E53iwnxTkn72aXzrT-HVnNKjBvZOAqyd-bCfqtS1xbwrTXlZzOxhWQbEeC2kGbFYwqDfThWG_UtiUOuB7nab7iEtO7Y0S1VsnZff6WRrdxqZOQ?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:482px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-c9cf8b27187725ac82a844c767a5588a\">\ud83d\udc49 Grand Est \u2013 2 avril<\/h3>\n\n\n\n<p>R\u00e9union \u00e0 Nancy de l\u2019ensemble des b\u00e9n\u00e9voles de la r\u00e9gion et accueil des nouveaux venus pour un moment de partage, d\u2019\u00e9changes et de renforcement des liens.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXePqlE2JeTUlhGfXQA6DWmhoLmQhBXunBxmv8I1uNQ_QDtjm7ZJbAiizYuJ1bzkX0tPqdpmJPCLb12g2hqILFBHwYSI2AGN-aj6N1-8SglWvvS54wkqJKbu8tdS3GbFyVZsrAkgh2_LwPLVCdUZif8?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:488px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-2b4c155daffa6238cd476036fa139b9f\">\ud83d\uddd3 Ile-de-France \u2013 9 avril<\/h3>\n\n\n\n<p>R\u00e9union conviviale des b\u00e9n\u00e9voles suivie d\u2019une visite guid\u00e9e de l&rsquo;expo \u00ab\u00a0Ce que l&rsquo;avenir promet\u00a0\u00bb chez notre partenaire Fondation EDF.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXd1wWCXaNIeIkr3aoZrJ75P9QFTYbAqe9xh4UzbB9CXiYWNmmonyJvUD1DTIjSfMENbBVVCCv3zuYMWcMFLXnmX_yHUoRJy86DP43haTodnPRSAE-C4bZOr2IXELw0T_YL-rmA2m1VVyYyo9KKMoVw?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:490px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXe6OV497VDwa2t2Xtel9CTJprTNXXOsZKlq61ADvE_oDOGaWnUbBEN6oamB6FDVdM_JP5FfXuQdIkaH9_C1AlgUrR43PN2Ipl-BLDj5R-l5C5EtI2r_VMwkskCUWTSj2LhmLf1mYXz21gZ2dSQn5pM?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:488px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-6b761671f9ed8aff5c1f2ebf1ca0e4c4\">\ud83d\udcd6 Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p>En signe de reconnaissance, la r\u00e9gion PACA a offert un livre \u00e0 ses b\u00e9n\u00e9voles les plus fid\u00e8les.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh7-rt.googleusercontent.com\/docsz\/AD_4nXebWBWOs29fjzYwt9-H11K5SPykee3_8osvhN5JNNfloEQH1FrTl4xafyF2XR3hhDE1yaTxmY5eJ_3X4c7dz77a6OZAS-dyO8jDps6neQjnnYsTvqeDhbkYswUiMZ2eLfT6wcHsWRpaQefRMqljUw8?key=0-N_QY9SNk6K2QoXcz5JNCNT\" alt=\"\" style=\"width:488px;height:auto\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-13ab8a8d92dd60439ebe28f4142a8620\">Webinaire national, vos questions, nos r\u00e9ponses<\/h3>\n\n\n\n<p>Organis\u00e9 le 2 avril, le webinaire national a permis de r\u00e9pondre aux nombreuses interrogations des participants. Parmi les principales questions pos\u00e9es :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Quel est votre REX sur l&rsquo;efficacit\u00e9 du programme sur les \u00e9l\u00e8ves ?<\/li>\n\n\n\n<li>Quelles sont les formations que vous proposez pour les b\u00e9n\u00e9voles&nbsp;?<\/li>\n\n\n\n<li>Est-ce que votre formation est \u00e9galement fond\u00e9e sur les neurosciences&nbsp;?<\/li>\n\n\n\n<li>Peut-on commencer ses missions par une journ\u00e9e par semaine ?<\/li>\n\n\n\n<li>Est-ce qu\u2019il y aurait des pr\u00e9requis pour devenir b\u00e9n\u00e9vole ? \u00c2ge, exp\u00e9rience professionnelle, etc.<\/li>\n\n\n\n<li>A quelle fr\u00e9quence intervenez-vous dans un m\u00eame \u00e9tablissement \u00e0 l\u2019ann\u00e9e ?<\/li>\n\n\n\n<li>Les \u00e9tablissements peuvent-ils choisir les th\u00e8mes de vos interventions ?&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>\u201cBravo c&rsquo;est tr\u00e8s inspirant et si utile pour certains jeunes en perte de confiance&nbsp;!\u201d &#8211; t\u00e9moignage d\u2019un participant<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/education-et-competences-psychosociales-entretien-avec-calliste-scheibling-seve-phd-directrice-pedagogique-et-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Du 31 mars au 4 avril, \u00c9nergie Jeunes a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la Semaine des b\u00e9n\u00e9voles, un temps fort\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10694,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10691","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&#039;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&#039;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-04-15T07:52:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-04-15T11:05:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement\",\"datePublished\":\"2025-04-15T07:52:38+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-15T11:05:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\"},\"wordCount\":551,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d'\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp\",\"datePublished\":\"2025-04-15T07:52:38+00:00\",\"dateModified\":\"2025-04-15T11:05:57+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp\",\"width\":1200,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d'\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d'\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-04-15T07:52:38+00:00","article_modified_time":"2025-04-15T11:05:57+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":1200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp","type":"image\/png"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement","datePublished":"2025-04-15T07:52:38+00:00","dateModified":"2025-04-15T11:05:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/"},"wordCount":551,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/","name":"Energie Jeunes Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d'\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp","datePublished":"2025-04-15T07:52:38+00:00","dateModified":"2025-04-15T11:05:57+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/collage-photo-png.webp","width":1200,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes-une-semaine-pour-honorer-leur-engagement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes : une semaine pour honorer leur engagement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10691","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10691"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10691\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10714,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10691\/revisions\/10714"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10691"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10691"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}