{"id":10723,"date":"2025-06-17T09:50:00","date_gmt":"2025-06-17T07:50:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10723"},"modified":"2025-07-21T09:42:24","modified_gmt":"2025-07-21T07:42:24","slug":"fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/","title":{"rendered":"Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-1024x682.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10724\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-1024x682.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-496x330.webp 496w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-768x511.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-1536x1022.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-2048x1363.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, Fabrizio Butera est aussi directeur du Laboratoire de Psychologie Sociale, Universit\u00e9 de Lausanne. Ses recherches portent, notamment, sur les difficult\u00e9s sp\u00e9cifiques rencontr\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves de milieux d\u00e9favoris\u00e9s lorsqu\u2019ils obtiennent de bons r\u00e9sultats scolaires.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-ff80f622da2cd6c9a9c1c911d2057110\">Quel type d&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Cancre. Turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent. J\u2019\u00e9tudiais peu, en tout cas pas ce qu\u2019il fallait. Suspensions,&nbsp;expulsions et redoublement ont \u00e9t\u00e9 la cons\u00e9quence logique&nbsp;de ces ann\u00e9es agit\u00e9es de scolarit\u00e9 primaire et secondaire. Mais mes parents connaissaient les codes et m\u2019ont aid\u00e9 \u00e0 passer ce cap.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b33e27e655afb4abd9d1e5395eb6dbe\">Est-ce que quelqu&rsquo;un ou quelque chose a cr\u00e9\u00e9 un \u00ab\u00a0d\u00e9clic\u00a0\u00bb dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>La d\u00e9couverte du pouvoir des mots. Des mots qu\u2019on dit et qu\u2019on \u00e9crit pour aider, expliquer et participer.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a19cc45c228bccd1845efb020652ac3\">Pourriez-vous d\u00e9crire l&rsquo;objet de vos recherches ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je travaille sur l\u2019influence sociale. Sur l\u2019ensemble des m\u00e9canismes par lesquels les individus et les groupes transforment, maintiennent et diffusent leurs modes de pens\u00e9e et d&rsquo;action lorsqu&rsquo;ils interagissent avec d&rsquo;autres individus et groupes. Je travaille donc sur le changement d\u2019id\u00e9es, de comportements mais aussi de structures sociales. Appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole, l\u2019\u00e9tude de l\u2019influence sociale permet de mettre en \u00e9vidences le fonctionnement de l\u2019apprentissage, de la s\u00e9lection, de l\u2019\u00e9valuation et du maintien des in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c34a645ccb99bc597f894818dfea36f\">En quoi ces recherches peuvent-elles aider les \u00e9l\u00e8ves ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Etudier l\u2019influence sociale veut dire consid\u00e9rer qu\u2019il est toujours possible de changer &#8211; au niveau individuel, collectif ou institutionnel &#8211; et de pouvoir identifier les m\u00e9canismes \u00e0 travers lesquels un changement peut s\u2019op\u00e9rer. Je pense que c\u2019est important pour les \u00e9l\u00e8ves et pour les enseignant(e)s de savoir que rien n\u2019est fixe et immuable.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-bed1561d77b1318165c55b8d0d7437b2\">Pourquoi vous \u00eatre engag\u00e9(e) aupr\u00e8s d&rsquo;Energie&nbsp;Jeunes ?<\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019engagement d&rsquo;Energie&nbsp;Jeunes aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves est un exemple qui inspire et qu\u2019on ne peut que suivre&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/joelle-proust-un-cours-de-psychologie-a-change-ma-vie\/\">&gt;&gt;&gt; Jo\u00eblle Proust&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cours de psychologie a chang\u00e9 ma vie<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\">>>> C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes, Fabrizio Butera est aussi directeur du Laboratoire de Psychologie Sociale, Universit\u00e9\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10724,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10723","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-06-17T07:50:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-07-21T07:42:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1704\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb\",\"datePublished\":\"2025-06-17T07:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-07-21T07:42:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\"},\"wordCount\":391,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-06-17T07:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2025-07-21T07:42:24+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1704},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-06-17T07:50:00+00:00","article_modified_time":"2025-07-21T07:42:24+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1704,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb","datePublished":"2025-06-17T07:50:00+00:00","dateModified":"2025-07-21T07:42:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/"},"wordCount":391,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/","name":"Energie Jeunes Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp","datePublished":"2025-06-17T07:50:00+00:00","dateModified":"2025-07-21T07:42:24+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/04\/fabrizio_butera-6718-scaled.webp","width":2560,"height":1704},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fabrizio Butera\u00a0: \u00ab\u00a0Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10723","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10723"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10904,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10723\/revisions\/10904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10724"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}