{"id":10779,"date":"2025-05-16T09:29:09","date_gmt":"2025-05-16T07:29:09","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10779"},"modified":"2025-05-19T14:27:41","modified_gmt":"2025-05-19T12:27:41","slug":"derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/","title":{"rendered":"\u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e"},"content":{"rendered":"\n<p>Dans un monde satur\u00e9 de contenus num\u00e9riques, aider les jeunes \u00e0 d\u00e9velopper leur esprit critique face aux r\u00e9seaux sociaux est devenu essentiel. Depuis la rentr\u00e9e 2023, \u00c9nergie Jeunes propose en classe de 3e une s\u00e9quence percutante intitul\u00e9e \u201cDompter les \u00e9crans\u201d, qui invite les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 comprendre les logiques \u00e0 l\u2019\u0153uvre derri\u00e8re leurs usages num\u00e9riques.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce programme, int\u00e9gr\u00e9 au parcours \u00ab Aimer apprendre \u00bb, repose sur une conviction forte : les \u00e9l\u00e8ves savent d\u00e9j\u00e0 beaucoup de choses. Ils per\u00e7oivent les dangers li\u00e9s aux \u00e9crans, mais peinent \u00e0 en d\u00e9crypter les m\u00e9canismes. L\u2019intervention n\u2019est pas l\u00e0 pour imposer un discours, mais pour leur offrir les cl\u00e9s de lecture, leur permettre de mettre des mots sur ce qu\u2019ils vivent, et de tirer leurs propres conclusions. Les b\u00e9n\u00e9voles agissent avant tout comme facilitateurs, pour d\u00e9clencher des prises de conscience durables.<\/p>\n\n\n\n<p>Rencontre avec Anne Keiser, b\u00e9n\u00e9vole engag\u00e9e dans ce programme, qui revient sur l\u2019impact de cette s\u00e9quence aupr\u00e8s des coll\u00e9giens.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-768x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10780\" style=\"width:256px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-768x1024.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-248x330.webp 248w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-1152x1536.webp 1152w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-1536x2048.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9bb23c448050762bb7508ee0494f8d4a\">Depuis quand \u00c9nergie Jeunes intervient sur le th\u00e8me des r\u00e9seaux sociaux en classe de 3e ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Depuis la rentr\u00e9e 2023-2024, avec un nouvel \u00e9pisode du programme \u00ab Aimer apprendre \u00bb sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me. Ce sont les enseignants eux-m\u00eames qui choisissent de faire intervenir cette s\u00e9quence, souvent en r\u00e9ponse \u00e0 une vraie demande de terrain. Le sujet est devenu incontournable : principaux de coll\u00e8ges, professeurs, tout le monde s\u2019interroge sur l\u2019impact des \u00e9crans sur les adolescents.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1da0401f797d28ba24750272c0df745f\">En quoi consiste concr\u00e8tement cette s\u00e9quence ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Elle s\u2019intitule \u201cDompter les \u00e9crans\u201d et propose une vraie plong\u00e9e dans les coulisses du num\u00e9rique. L\u2019objectif ? Aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 comprendre comment fonctionnent les r\u00e9seaux sociaux, pourquoi ils sont si accrocheurs, et surtout comment prendre de la distance. On leur explique que ces plateformes ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9es pour capter leur attention, \u00e0 partir de recherches scientifiques sur le cerveau. Ce n\u2019est pas un discours moralisateur : on leur donne des cl\u00e9s pour d\u00e9crypter, pas des le\u00e7ons \u00e0 retenir.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb503962c6efe76c15cc35c675cfc62d\">Comment les \u00e9l\u00e8ves r\u00e9agissent-ils ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Tr\u00e8s bien ! Ils sont vraiment r\u00e9ceptifs. L\u2019exercice phare, c\u2019est la cr\u00e9ation d\u2019un slogan collectif en petits groupes. On leur demande : \u201cQue diriez-vous \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves plus jeunes \u00e0 propos des r\u00e9seaux sociaux ?\u201d Puis ils votent pour le slogan qui repr\u00e9sente le mieux leur prise de conscience. Ce moment est toujours tr\u00e8s fort : les slogans sont percutants, pleins de lucidit\u00e9 et souvent tr\u00e8s justes : \u00ab\u00a0On peut aimer sans scroller\u00a0\u00bb ou encore \u00ab\u00a0C&rsquo;\u00e9tait la cigarette pour les parents, c&rsquo;est les \u00e9crans pour les enfants\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b5f6c8262964a31f22a9833456316f8\">Pouvez-vous nous donner un exemple de ce qu\u2019ils d\u00e9couvrent ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Oui ! On leur montre notamment une vid\u00e9o o\u00f9 on est en train de naviguer sur un c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9seau social et o\u00f9 on y voit comment en moins de 3 min, le contenu s&rsquo;uniformise \u00e0 cause de nos likes.&nbsp;Puis \u00e0 travers l&rsquo;exemple de Mika, un ado passionn\u00e9 d&rsquo;urbex, ils d\u00e9couvrent comment les algorithmes filtrent ce qu\u2019ils voient\u2026 et surtout ce qu\u2019ils ne verront jamais. Certaines informations disparaissent, d\u2019autres sont orient\u00e9es, voire fausses. Ils r\u00e9alisent que leur fil d\u2019actualit\u00e9 n\u2019est pas neutre \u2013 il est fabriqu\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Et dans une derni\u00e8re s\u00e9quence, on leur pr\u00e9sente des jeunes qui ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre le contr\u00f4le : ils r\u00e9duisent leur temps d\u2019\u00e9cran et d\u00e9couvrent qu\u2019ils ont plus de temps, plus d\u2019\u00e9nergie, plus de libert\u00e9. \u00c7a les fait r\u00e9fl\u00e9chir : \u201cEt moi, qu\u2019est-ce que je gagnerais \u00e0 d\u00e9crocher un peu ?\u201d<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-7b6334c15d324ed62ff797ab5483aa95\">Et vous, en tant que b\u00e9n\u00e9vole, qu\u2019avez-vous retenu de cette exp\u00e9rience ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ce qui me frappe, c\u2019est la pertinence des \u00e9changes. Les \u00e9l\u00e8ves ne subissent pas le contenu, ils se l\u2019approprient. On sent que ces contenus&nbsp;r\u00e9sonnent, qu&rsquo;ils provoquent un d\u00e9clic. Ils ne sont pas dupes : ils savent que les r\u00e9seaux peuvent \u00eatre toxiques \u2013 harc\u00e8lement, anxi\u00e9t\u00e9, fake news \u2013 mais ils n\u2019ont pas toujours les outils pour comprendre les m\u00e9canismes en jeu. Avec cette s\u00e9quence, ils mettent des mots sur ce qu\u2019ils vivent.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-94992aca3671be7c0ba6a015c814e123\">En quoi cette approche est-elle diff\u00e9rente d\u2019une simple campagne de sensibilisation ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Elle va beaucoup plus loin. Chez \u00c9nergie Jeunes, nous ne cherchons ni \u00e0 faire peur, ni \u00e0 culpabiliser. Nous&nbsp;misons sur l\u2019intelligence des \u00e9l\u00e8ves : nous les mettons&nbsp;en action, on leur fait formuler leurs propres conclusions. Ce ne sont pas les adultes qui leur disent quoi penser \u2013 ce sont eux qui comprennent, qui d\u00e9battent, qui choisissent les mots. Cette p\u00e9dagogie active change tout. Nous les aidons \u00e0 se projeter autrement, sans jamais leur faire la morale.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-6bd6a144027b5f8b4335a64bc882013b\">Un dernier mot ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Oui : cette s\u00e9quence montre qu\u2019il est possible d\u2019aborder les r\u00e9seaux sociaux sans fatalisme. Les jeunes sont capables de recul, d\u2019humour, de lucidit\u00e9. Il suffit de leur donner le cadre pour r\u00e9fl\u00e9chir ensemble. Et \u00e7a, c\u2019est exactement ce que permet \u00c9nergie Jeunes.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:54px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#programmes\">&gt;&gt;&gt; Nos programmes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cinq-questions-a-celine-darnon\/\">>>> C\u00e9line Darnon : la recherche au service de la r\u00e9ussite scolaire<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans un monde satur\u00e9 de contenus num\u00e9riques, aider les jeunes \u00e0 d\u00e9velopper leur esprit critique face aux\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":10780,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10779","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-05-16T07:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-05-19T12:27:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"\u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e\",\"datePublished\":\"2025-05-16T07:29:09+00:00\",\"dateModified\":\"2025-05-19T12:27:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\"},\"wordCount\":905,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\",\"name\":\"Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-05-16T07:29:09+00:00\",\"dateModified\":\"2025-05-19T12:27:41+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp\",\"width\":1920,\"height\":2560},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-05-16T07:29:09+00:00","article_modified_time":"2025-05-19T12:27:41+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":2560,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"\u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e","datePublished":"2025-05-16T07:29:09+00:00","dateModified":"2025-05-19T12:27:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/"},"wordCount":905,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/","name":"Energie Jeunes \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp","datePublished":"2025-05-16T07:29:09+00:00","dateModified":"2025-05-19T12:27:41+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/05\/IMG_2718-1-scaled.webp","width":1920,"height":2560},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10779"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10790,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779\/revisions\/10790"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}