{"id":10828,"date":"2025-06-17T10:48:23","date_gmt":"2025-06-17T08:48:23","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10828"},"modified":"2025-09-16T09:58:32","modified_gmt":"2025-09-16T07:58:32","slug":"le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Dans une note publi\u00e9e en mai 2025, le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique (CAE) cite \u00c9nergie Jeunes comme l\u2019un des exemples d\u2019interventions \u00e9ducatives les plus efficaces pour am\u00e9liorer la r\u00e9ussite scolaire et pr\u00e9venir le d\u00e9crochage.<\/p>\n\n\n\n<p>Intitul\u00e9e \u00ab \u00c9ducation : comment mieux orienter la d\u00e9pense publique \u00bb, cette note s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la mani\u00e8re dont les ressources sont allou\u00e9es dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais. Objectif : identifier les politiques qui maximisent l\u2019impact des d\u00e9penses publiques sur les performances scolaires et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances.<\/p>\n\n\n\n<p>Le CAE mobilise pour cela une large revue d\u2019\u00e9tudes empiriques, fran\u00e7aises et internationales, afin de distinguer ce qui fonctionne r\u00e9ellement. Parmi les conclusions fortes du rapport : les interventions qui d\u00e9veloppent les comp\u00e9tences socio-comportementales des \u00e9l\u00e8ves (motivation, pers\u00e9v\u00e9rance, gestion des \u00e9motions, capacit\u00e9 \u00e0 se projeter) sont particuli\u00e8rement prometteuses. Elles compl\u00e8tent utilement les politiques plus classiques ax\u00e9es sur les moyens humains ou mat\u00e9riels.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-63edf720943b9ebb014f8b100bcb32e1\">Une reconnaissance institutionnelle pour notre action<\/h3>\n\n\n\n<p>Dans ce cadre, \u00c9nergie Jeunes est cit\u00e9e comme un exemple d\u2019action associative efficace, en particulier gr\u00e2ce \u00e0 ses programmes men\u00e9s en coll\u00e8ge pour pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire. Notre action est mentionn\u00e9e dans le texte de la note (page 8) et int\u00e9gr\u00e9e au graphique de synth\u00e8se des politiques jug\u00e9es efficientes (page 11), avec un excellent indice d\u2019efficacit\u00e9 de la d\u00e9pense publique.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1007\" height=\"726\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10829\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp 1007w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1-458x330.webp 458w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1-768x554.webp 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1007px) 100vw, 1007px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-a80e73a6c7b2866f674242902f068449\">Une conviction renforc\u00e9e<\/h3>\n\n\n\n<p>Cette reconnaissance conforte notre intuition et notre engagement : agir sur les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves est une condition essentielle de leur r\u00e9ussite. C\u2019est aussi un levier puissant pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, d\u00e8s le coll\u00e8ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Lire la note du Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique : <a href=\"https:\/\/www.cae-eco.fr\/staticfiles\/pdf\/cae084-education-250514.pdf\">https:\/\/www.cae-eco.fr\/staticfiles\/pdf\/cae084-education-250514.pdf<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\">&gt;&gt;&gt; \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\">&gt;&gt;&gt; Fabrizio Butera&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">>>> <\/a><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\">Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans une note publi\u00e9e en mai 2025, le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique (CAE) cite \u00c9nergie Jeunes comme l\u2019un\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10829,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10828","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-06-17T08:48:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-09-16T07:58:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1007\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"726\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes\",\"datePublished\":\"2025-06-17T08:48:23+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-16T07:58:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":365,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\",\"datePublished\":\"2025-06-17T08:48:23+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-16T07:58:32+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp\",\"width\":1007,\"height\":726},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-06-17T08:48:23+00:00","article_modified_time":"2025-09-16T07:58:32+00:00","og_image":[{"width":1007,"height":726,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp","type":"image\/png"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes","datePublished":"2025-06-17T08:48:23+00:00","dateModified":"2025-09-16T07:58:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/"},"wordCount":365,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/","name":"Energie Jeunes Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp","datePublished":"2025-06-17T08:48:23+00:00","dateModified":"2025-09-16T07:58:32+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/06\/mention-EJ-1.webp","width":1007,"height":726},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-conseil-danalyse-economique-reconnait-lefficacite-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique reconna\u00eet l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10828","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10828"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10835,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10828\/revisions\/10835"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}