{"id":10870,"date":"2025-07-01T14:01:57","date_gmt":"2025-07-01T12:01:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10870"},"modified":"2025-07-01T14:01:58","modified_gmt":"2025-07-01T12:01:58","slug":"ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/","title":{"rendered":"\u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10872\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-1-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les effets des r\u00e9seaux sociaux sur la sant\u00e9 mentale des enfants et des adolescents sont au c\u0153ur de l\u2019attention des professionnels de sant\u00e9, des enseignants et des familles, une question centrale \u00e9merge : comment accompagner les jeunes dans leurs usages num\u00e9riques sans tomber dans le moralisme ou l\u2019alerte permanente ? Les familles cherchent la bonne distance, les \u00e9quipes \u00e9ducatives s\u2019interrogent sur les impacts en classe, et l\u2019\u00e9cole se retrouve en premi\u00e8re ligne face \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne en constante \u00e9volution. Consciente de ces enjeux de soci\u00e9t\u00e9, \u00c9nergie Jeunes a choisi d\u2019int\u00e9grer cette probl\u00e9matique dans ses programmes p\u00e9dagogiques. Dans cette interview, Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, directrice p\u00e9dagogique et scientifique de l\u2019association, revient sur la gen\u00e8se de la s\u00e9quence \u00ab Dompter les \u00e9crans \u00bb \u2014 une intervention pens\u00e9e pour inviter les coll\u00e9giens \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, avec recul et sans culpabilit\u00e9, \u00e0 leur rapport aux \u00e9crans et \u00e0 se r\u00e9approprier leur libert\u00e9 de choix.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f3c93a35e0fc86b28adce1d7687047a\">Pourquoi avoir con\u00e7u une s\u00e9quence sp\u00e9cifique sur les r\u00e9seaux sociaux et les \u00e9crans dans le cadre des programmes \u00c9nergie Jeunes ? En quoi ce sujet s\u2019inscrit-il dans une mission de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires et de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Cette s\u00e9quence est n\u00e9e d\u2019un besoin exprim\u00e9 par les \u00e9quipes \u00e9ducatives \u2013 enseignants comme chefs d\u2019\u00e9tablissement. Tous soulignent combien l\u2019usage des \u00e9crans et des r\u00e9seaux sociaux prend une place grandissante dans la vie des \u00e9l\u00e8ves, au point d\u2019en devenir un sujet incontournable au coll\u00e8ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Chez \u00c9nergie Jeunes, notre mission est d\u2019agir concr\u00e8tement sur les in\u00e9galit\u00e9s scolaires, en renfor\u00e7ant les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves. Or, plusieurs \u00e9tudes &#8211; comme par exemple Thorisdottir et al., 2020; Braghieri et al., 2022; Orben et al., 2022-&nbsp; font appara\u00eetre une corr\u00e9lation entre l\u2019augmentation du temps pass\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux et une d\u00e9gradation du bien-\u00eatre chez les jeunes, en particulier chez les filles. Dans ce contexte, il nous a sembl\u00e9 essentiel de leur proposer un espace pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leurs usages num\u00e9riques, prendre du recul et mieux comprendre les m\u00e9canismes \u00e0 l\u2019\u0153uvre.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif n\u2019est pas d\u2019interdire ou de juger, mais d\u2019outiller les coll\u00e9giens pour qu\u2019ils adoptent une posture plus lucide, plus libre et plus consciente dans leur rapport aux \u00e9crans et aux r\u00e9seaux sociaux.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-59b585eeeebb6b76f824d444e84383f7\">Quelle intervention a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par \u00c9nergie Jeunes ? Comment permet-elle d\u2019aller plus loin en proposant aux \u00e9l\u00e8ves des outils pour prendre du recul et d\u00e9crypter leurs usages num\u00e9riques ?<\/h3>\n\n\n\n<p>La s\u00e9quence s\u2019intitule \u00ab Dompter les \u00e9crans \u00bb et s\u2019adresse aux classes de 3e. Elle s\u2019appuie sur des recherches ayant montr\u00e9 que, pour modifier un comportement chez les adolescents, il est possible de mobiliser un protocole d\u2019\u00ab alignement des valeurs \u00bb \u2013 en particulier en s\u2019appuyant sur leur d\u00e9sir profond \u00ab d\u2019\u00eatre libre \u00bb (Bryan et al., 2019).<\/p>\n\n\n\n<p>Au cours de cette s\u00e9quence, nous expliquons aux \u00e9l\u00e8ves que les applications ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues pour g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019addiction. Ce sont eux-m\u00eames qui prennent conscience de la contradiction entre leur volont\u00e9 d\u2019autonomie et la d\u00e9pendance induite par ces outils num\u00e9riques.<\/p>\n\n\n\n<p>Concr\u00e8tement, les \u00e9l\u00e8ves participent \u00e0 des activit\u00e9s de cr\u00e9ation de slogans de sensibilisation, puis visionnent une vid\u00e9o d\u00e9monstrative : elle montre, en temps r\u00e9el, comment une simple recherche sur un r\u00e9seau social permet \u00e0 l\u2019algorithme de g\u00e9n\u00e9rer, en quelques minutes, un fil d\u2019actualit\u00e9 personnalis\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui, \u00ab Dompter les \u00e9crans \u00bb est propos\u00e9 comme un \u00e9pisode optionnel au sein du programme \u00ab Aimer apprendre \u00bb en classe de 3e. L\u2019enseignant peut choisir de l\u2019int\u00e9grer ou non \u00e0 son parcours. Notre ambition est d\u00e9sormais d\u2019enrichir cette th\u00e9matique dans nos programmes, et, si possible, d\u2019en mesurer scientifiquement les effets.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-718a6ca0494430a566c9ca32986a3afb\">Et du c\u00f4t\u00e9 des adultes : quel r\u00f4le peuvent-ils jouer et comment les programmes \u00c9nergie Jeunes les impliquent-ils ?<\/h3>\n\n\n\n<p>La pr\u00e9occupation li\u00e9e aux \u00e9crans est \u00e9galement tr\u00e8s pr\u00e9sente chez les parents. C\u2019est pourquoi nous avons choisi d\u2019int\u00e9grer cette th\u00e9matique dans notre nouveau programme pour les parents, destin\u00e9 \u00e0 accompagner les familles dans la transition entre le CM2 et la 6e.<\/p>\n\n\n\n<p>Du c\u00f4t\u00e9 des enseignants, une \u00e9tude scientifique va \u00eatre lanc\u00e9e en collaboration avec le professeur Gabor Orosz, membre du Comit\u00e9 scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes et chercheur en psychologie sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Artois, ainsi qu\u2019avec Diane Sam-Mine, doctorante au sein de la m\u00eame universit\u00e9. L\u2019un des parcours propos\u00e9s portera sp\u00e9cifiquement sur l\u2019impact des \u00e9crans sur le cerveau des adolescents.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, le r\u00f4le des b\u00e9n\u00e9voles est essentiel. \u00c0 travers la s\u00e9quence \u00ab\u202fDompter les \u00e9crans\u202f\u00bb, ils accompagnent les \u00e9l\u00e8ves dans une r\u00e9flexion sur leurs pratiques num\u00e9riques, sans jugement, en les aidant \u00e0 prendre du recul et \u00e0 envisager des changements concrets dans leur quotidien.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\">&gt;&gt;&gt; \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\">&gt;&gt;&gt; Fabrizio Butera&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; <\/a><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\">Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les effets des r\u00e9seaux sociaux sur la sant\u00e9 mentale des enfants et des adolescents\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":10871,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10870","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-07-01T12:01:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-07-01T12:01:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"\u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique\",\"datePublished\":\"2025-07-01T12:01:57+00:00\",\"dateModified\":\"2025-07-01T12:01:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\"},\"wordCount\":906,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\",\"name\":\"Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-07-01T12:01:57+00:00\",\"dateModified\":\"2025-07-01T12:01:58+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-07-01T12:01:57+00:00","article_modified_time":"2025-07-01T12:01:58+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"\u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique","datePublished":"2025-07-01T12:01:57+00:00","dateModified":"2025-07-01T12:01:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/"},"wordCount":906,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/","name":"Energie Jeunes \u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp","datePublished":"2025-07-01T12:01:57+00:00","dateModified":"2025-07-01T12:01:58+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7444-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ecrans-et-reseaux-sociaux-aider-les-eleves-a-decoder-leurs-usages-du-numerique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9crans et r\u00e9seaux sociaux : aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9coder leurs usages du num\u00e9rique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10870","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10870"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10873,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10870\/revisions\/10873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10870"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}