{"id":10931,"date":"2025-09-26T09:18:11","date_gmt":"2025-09-26T07:18:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=10931"},"modified":"2025-09-29T16:00:55","modified_gmt":"2025-09-29T14:00:55","slug":"nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/","title":{"rendered":"Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"220\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-220x330.webp\" alt=\"Nawel, volontaire du Service Civique\" class=\"wp-image-11028\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-220x330.webp 220w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-683x1024.webp 683w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-768x1152.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-1024x1536.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-1365x2048.webp 1365w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp 1706w\" sizes=\"auto, (max-width: 220px) 100vw, 220px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Nawel, volontaire du Service Civique<\/em><\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-57021734eaba5facf6e697de15dac595\">Quelle \u00e9l\u00e8ve&nbsp;\u00e9tiez-vous ?<\/h3>\n\n\n\n<p>J\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 une \u00e9l\u00e8ve studieuse, souvent per\u00e7ue comme un moteur au sein de la classe. Pourtant, r\u00e9pondre aux exigences scolaires n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 chose facile pour moi. Mes r\u00e9ussites reposaient sur des efforts soutenus et une grande pers\u00e9v\u00e9rance, particuli\u00e8rement jusqu\u2019\u00e0 la fin du coll\u00e8ge. Cependant, plus j\u2019avan\u00e7ais dans mon parcours, plus les difficult\u00e9s se faisaient ressentir. Progressivement, l\u2019image de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00ab\u00a0mod\u00e8le\u00a0\u00bb s\u2019est estomp\u00e9e aux yeux de mes enseignants, laissant place \u00e0 celle d\u2019une \u00e9l\u00e8ve jug\u00e9e \u00ab\u00a0nonchalante\u00a0\u00bb, mes r\u00e9sultats \u00e9tant pass\u00e9s d\u2019excellents \u00e0 simplement moyens, voire en dessous par moments. Malgr\u00e9 cela, j\u2019ai poursuivi jusqu\u2019en Master 1 MEEF, mention Encadrement \u00e9ducatif, avec l\u2019objectif de devenir CPE. J\u2019ai toutefois redoubl\u00e9 cette ann\u00e9e sans parvenir \u00e0 la valider, ce qui a mis un terme \u00e0 ce cursus. Cet \u00e9chec a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clencheur d\u2019une remise en question personnelle et psychologique. J\u2019ai alors entrepris des bilans, \u00e0 l\u2019issue desquels on m\u2019a diagnostiqu\u00e9 un trouble du d\u00e9ficit de l\u2019attention avec hyperactivit\u00e9 (TDAH) ainsi qu\u2019un trouble du spectre de l\u2019autisme (TSA). Le diagnostic tardif a eu des cons\u00e9quences en d\u00e9veloppant d&rsquo;autres troubles de l&rsquo;apprentissage tel que la dyslexie.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p><br>Pour autant, je n\u2019ai pas renonc\u00e9 \u00e0 mon projet professionnel.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:78px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-bed50025797ef3ef79ae1e786ded6a1c\">Est-ce que&nbsp;quelqu&rsquo;un ou quelque chose a&nbsp;cr\u00e9\u00e9 un d\u00e9clic dans votre scolarit\u00e9 ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je n\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e en fonction de mes particularit\u00e9s tout au long de ma scolarit\u00e9. Mon redoublement en Master 1 a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable d\u00e9clic : c\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois que je vivais ce que l\u2019on pourrait consid\u00e9rer comme un \u00ab\u00a0\u00e9chec\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Avec le recul, je ne le per\u00e7ois plus comme tel. Sur le moment, j\u2019\u00e9tais profond\u00e9ment frustr\u00e9e de ne pas parvenir \u00e0 suivre le m\u00eame rythme que les autres, malgr\u00e9 tous les efforts que je fournissais, ma motivation constante et ma volont\u00e9 sinc\u00e8re de r\u00e9ussir. J\u2019avais aussi le sentiment de \u00ab\u00a0perdre du temps\u00a0\u00bb. Mais cette \u00e9tape s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e formatrice. Elle m\u2019a permis de mieux me comprendre, de mettre des mots sur mes difficult\u00e9s, et de commencer \u00e0 envisager un accompagnement adapt\u00e9 \u00e0 mes besoins sp\u00e9cifiques.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6f65761d604bb04aea0095d9714fd9e\">Pourquoi avoir choisi&nbsp;Energie&nbsp;Jeunes&nbsp;pour votre mission en Service Civique&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>J\u2019ai choisi de m\u2019engager chez \u00c9nergie Jeunes pour plusieurs raisons. D\u2019une part, le Service Civique m\u2019est apparu comme une voie pertinente pour surmonter la rupture brutale li\u00e9e \u00e0 l\u2019arr\u00eat de mon Master. D\u2019autre part, cet engagement avait du sens par rapport \u00e0 mon projet professionnel : souhaitant devenir CPE, il me semblait coh\u00e9rent de m\u2019impliquer dans une action \u00e9ducative.<\/p>\n\n\n\n<p><br>L\u2019un des objectifs d\u2019\u00c9nergie Jeunes \u2014 la pr\u00e9vention du d\u00e9crochage scolaire \u2014 r\u00e9sonnait particuli\u00e8rement avec mon propre parcours. J\u2019avais le besoin profond de me sentir utile, d\u2019apporter mon temps, mon \u00e9nergie et mon exp\u00e9rience \u00e0 une cause qui me parlait. Au d\u00e9part, je pensais essentiellement donner \u00e0 \u00c9nergie Jeunes. Mais, en r\u00e9alit\u00e9, cette exp\u00e9rience m\u2019a offert tout autant, sinon davantage. Elle m\u2019a aid\u00e9e \u00e0 me reconstruire, \u00e0 regagner confiance en moi et \u00e0 retrouver une estime de soi que j\u2019avais perdue.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Je leur en suis profond\u00e9ment reconnaissante.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d48a0d89021a17f70e95fb746413ba8d\">Quel \u00e9tait votre r\u00f4le au sein d&rsquo;Energie&nbsp;Jeunes&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>J&rsquo;\u00e9tais animatrice, puis sur la fin, j&rsquo;ai pass\u00e9 la formation pour avoir le statut d&rsquo;expert. (VSC)<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d055c6b16d218b143cbd8685dd48fa7d\">Et maintenant ?<\/h3>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai termin\u00e9 mon Service Civique de 10 mois.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b41fdc1f6fdf4d155a70b3f46c67bba\">Pourquoi avoir choisi de travailler au sein de la Fonction Publique ?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je souhaite devenir CPE. Actuellement, je suis CPE contractuelle. Pour passer le concours<br>interne de CPE, il me faut accumuler 3 ann\u00e9es dans la fonction publique.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-02733587f881321e377c008924281352\">Pourquoi ce choix&nbsp;?<\/h3>\n\n\n\n<p>Au coll\u00e8ge, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement pendant plusieurs ann\u00e9es. Je ne suis pas rest\u00e9e silencieuse : j\u2019ai exprim\u00e9 ma souffrance, j\u2019ai demand\u00e9 de l\u2019aide, mais personne n\u2019a r\u00e9agi. J\u2019ai eu le sentiment d\u2019\u00eatre invisible, de ne pas \u00eatre \u00e9cout\u00e9e, ni comprise. Ce sentiment, je l\u2019ai \u00e9galement ressenti face \u00e0 mes difficult\u00e9s scolaires. Je faisais de gros efforts pour compenser, mais cela passait inaper\u00e7u.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Aujourd\u2019hui, je suis devenue l\u2019adulte dont j\u2019aurais eu besoin \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Mon objectif est clair : \u00eatre pr\u00e9sente et \u00e0 l\u2019\u00e9coute de celles et ceux qui, comme moi autrefois, ont besoin d\u2019un rep\u00e8re, d\u2019un soutien, d\u2019une pr\u00e9sence bienveillante.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\">&gt;&gt;&gt; \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\">&gt;&gt;&gt; Fabrizio Butera&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; <\/a><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\">Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Quelle \u00e9l\u00e8ve&nbsp;\u00e9tiez-vous ? J\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 une \u00e9l\u00e8ve studieuse, souvent per\u00e7ue comme un moteur au sein de\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":11028,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-10931","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-09-26T07:18:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-09-29T14:00:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1706\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2025-09-26T07:18:11+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-29T14:00:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\"},\"wordCount\":846,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-09-26T07:18:11+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-29T14:00:55+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp\",\"width\":1706,\"height\":2560},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-09-26T07:18:11+00:00","article_modified_time":"2025-09-29T14:00:55+00:00","og_image":[{"width":1706,"height":2560,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb","datePublished":"2025-09-26T07:18:11+00:00","dateModified":"2025-09-29T14:00:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/"},"wordCount":846,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/","name":"Energie Jeunes Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp","datePublished":"2025-09-26T07:18:11+00:00","dateModified":"2025-09-29T14:00:55+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/08\/DSC2089-scaled.webp","width":1706,"height":2560},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nawel-energie-jeunes-ma-permis-de-retrouver-une-estime-de-moi-que-javais-perdue\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nawel\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9nergie Jeunes m\u2019a permis de retrouver une estime de moi que j\u2019avais perdue\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10931","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10931"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10931\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11214,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10931\/revisions\/11214"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10931"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10931"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10931"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}