{"id":11029,"date":"2025-09-12T10:43:39","date_gmt":"2025-09-12T08:43:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=11029"},"modified":"2025-09-16T16:20:44","modified_gmt":"2025-09-16T14:20:44","slug":"les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/","title":{"rendered":"Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-11034\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-2-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Depuis 2009, \u00c9nergie Jeunes a accompagn\u00e9 plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves du primaire au coll\u00e8ge en m\u00e9tropole et en Outre-mer. L\u2019association agit contre le d\u00e9terminisme social et territorial en d\u00e9veloppant les comp\u00e9tences psychosociales. Le but&nbsp;: favoriser la r\u00e9ussite scolaire de tous. Zoom sur le programme 100 % Parents<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Le programme 100 % Parents s\u2019adresse aux familles dont les enfants participent aux sessions Aimer Apprendre en classes de CM2 et 6\u00e8me. Il vise \u00e0 renforcer le r\u00f4le des parents en tant qu\u2019acteurs essentiels de la r\u00e9ussite \u00e9ducative de leur(s) enfant(s). Des \u00e9tudes scientifiques d\u00e9montrent qu\u2019un int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux familles, ainsi qu\u2019une communication r\u00e9guli\u00e8re avec elles, contribuent \u00e0 am\u00e9liorer les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves. D\u2019autres recherches montrent que le fait d\u2019aider les parents \u00e0 adopter une vision non fig\u00e9e de l\u2019intelligence, et \u00e0 transmettre une approche positive de l\u2019erreur, a un effet b\u00e9n\u00e9fique sur la repr\u00e9sentation que les enfants se font de leur intelligence et, in fine, sur leur r\u00e9ussite scolaire.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-1579fb04fa2fcf1208335d1a926d1eac\">Un programme fort de plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rimentation<\/h3>\n\n\n\n<p>Pendant trois ans, \u00c9nergie Jeunes a exp\u00e9riment\u00e9 une premi\u00e8re version du programme sous forme d\u2019un accompagnement t\u00e9l\u00e9phonique. Un b\u00e9n\u00e9vole contactait les parents d\u2019une classe. Lors de l\u2019\u00e9change, il leur pr\u00e9sentait le programme men\u00e9 en classe par Energie Jeunes, \u00e9voquait la scolarit\u00e9 de l\u2019enfant et partageait une vid\u00e9o soulignant l\u2019importance de valoriser les efforts des enfants, ainsi qu\u2019une conception de l\u2019intelligence comme une capacit\u00e9 \u00e9volutive.<br>Au bout de trois ans, le projet a impliqu\u00e9 1 800 familles. Toutefois, deux limites ont conduit \u00e0 repenser les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du programme, sans en modifier les objectifs. D\u2019une part, la difficult\u00e9 \u00e0 recueillir les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques des familles, d\u2019autre part, le format \u00ab&nbsp;\u00e0 distance&nbsp;\u00bb rendant complexe la mobilisation de b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d632c92545672142180719b24338ae67\">Un nouveau programme au plus pr\u00e8s des besoins des familles<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00c0 la lumi\u00e8re de ces enseignements, nous faisons \u00e9voluer notre programme pour la rentr\u00e9e 2025-2026. Les \u00e9changes avec les parents et les enseignants r\u00e9v\u00e8lent un v\u00e9ritable besoin de moments collectifs. C\u2019est pourquoi nous nous inspirons du dispositif \u00ab&nbsp;La Mallette des Parents&nbsp;\u00bb, valid\u00e9 scientifiquement d\u00e8s 2010, qui proposait plusieurs r\u00e9unions d\u2019\u00e9change entre les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et le chef d\u2019\u00e9tablissement.<br>Nous proposons, depuis septembre, deux temps d\u2019\u00e9change aux parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de CM2, ainsi qu\u2019aux parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de 6e. Nous concentrons notre action sur la transition \u00e9cole-coll\u00e8ge, un moment d\u00e9cisif, souvent marqu\u00e9 par une fragilisation des parcours et un risque accru de d\u00e9crochage.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><br><em>1 (Avvissati, et al., 2010 ; Ilhan, Ozfidan &amp; Yilmaz, 2019; McKnight et al., 2017 ; Wright et al.,2018)<br>2 Maurin et al., 2010<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/derriere-les-ecrans-un-declic-salutaire-pour-les-eleves-de-3e\/\">&gt;&gt;&gt; \u201cDompter les \u00e9crans\u201d : un d\u00e9clic salutaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fabrizio-butera-un-cancre-turbulent-distrait-revolte-insolent\/\">&gt;&gt;&gt; Fabrizio Butera&nbsp;: \u00ab&nbsp;Un cancre, turbulent, distrait, r\u00e9volt\u00e9, insolent \u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">&gt;&gt;&gt; <\/a><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-benevoles-au-coeur-des-actions-denergie-jeunes\/\">Les b\u00e9n\u00e9voles au c\u0153ur des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis 2009, \u00c9nergie Jeunes a accompagn\u00e9 plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves du primaire au coll\u00e8ge en m\u00e9tropole et\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":11033,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-11029","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-09-12T08:43:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-09-16T14:20:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2014\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1574\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves\",\"datePublished\":\"2025-09-12T08:43:39+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-16T14:20:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\"},\"wordCount\":539,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\",\"name\":\"Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp\",\"datePublished\":\"2025-09-12T08:43:39+00:00\",\"dateModified\":\"2025-09-16T14:20:44+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp\",\"width\":2014,\"height\":1574},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-09-12T08:43:39+00:00","article_modified_time":"2025-09-16T14:20:44+00:00","og_image":[{"width":2014,"height":1574,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves","datePublished":"2025-09-12T08:43:39+00:00","dateModified":"2025-09-16T14:20:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/"},"wordCount":539,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/","name":"Energie Jeunes Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp","datePublished":"2025-09-12T08:43:39+00:00","dateModified":"2025-09-16T14:20:44+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/100-Parents-1-scaled-e1757322557673.webp","width":2014,"height":1574},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-parents-maillon-essentiel-de-la-reussite-scolaire-des-eleves\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les parents, maillon essentiel de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11029"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11145,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029\/revisions\/11145"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}