{"id":1113,"date":"2018-05-30T00:00:40","date_gmt":"2018-05-30T00:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1113"},"modified":"2018-05-30T00:00:40","modified_gmt":"2018-05-30T00:00:40","slug":"ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/","title":{"rendered":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE"},"content":{"rendered":"<p>Depuis la rentr\u00e9e 2017, Energie Jeunes intervient sur le territoire de l\u2019Acad\u00e9mie Orl\u00e9ans-Tours. Seize coll\u00e8ges class\u00e9s REP et REP + ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb sur la trentaine de coll\u00e8ges d\u2019\u00e9ducation prioritaire pr\u00e9sents sur ce territoire.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Nous sommes ravis de pouvoir ouvrir officiellement cette nouvelle d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale et je remercie vivement V\u00e9ronique Mottron et Christian Prouin en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez Orange, de s\u2019\u00eatre impliqu\u00e9 toute l\u2019ann\u00e9e pour assurer le d\u00e9veloppement de notre action dans cette r\u00e9gion. La cr\u00e9ation d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale permettra d\u2019intensifier notre activit\u00e9 et de mieux r\u00e9pondre aux attentes des \u00e9tablissements scolaires<\/em>\u00a0\u00bb explique Cyrille du Peloux, Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le coll\u00e8ge Alphonse de Lamartine \u00e0 Tours pr\u00e9pare \u00e9galement la com\u00e9die musicale \u00e9ducative \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb, second programme p\u00e9dagogique d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Boules d&#039;Energie - pr\u00e9sentation de la com\u00e9die musicale \u00e9ducative\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lvebc_qEupg?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>D\u00e9couvrez \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb, la com\u00e9die musicale \u00e9ducative d&rsquo;Energie Jeunes.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Si vous souhaitez rejoindre la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale Centre-Val de Loire, contactez-nous !<\/p>\n<p>Jocelyne Morisseau<\/p>\n<p>D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale<\/p>\n<p><span id=\"cloak13d4c976c9ef4d225f9468a75e053cdd\"><a href=\"mailto:jocelyne.morisseau@energiejeunes.fr\">jocelyne.morisseau@energiejeunes.fr<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis la rentr\u00e9e 2017, Energie Jeunes intervient sur le territoire de l\u2019Acad\u00e9mie Orl\u00e9ans-Tours. Seize coll\u00e8ges class\u00e9s REP\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2140,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1113","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis la rentr\u00e9e 2017, Energie Jeunes intervient sur le territoire de l\u2019Acad\u00e9mie Orl\u00e9ans-Tours. Seize coll\u00e8ges class\u00e9s REP\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-30T00:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"230\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE\",\"datePublished\":\"2018-05-30T00:00:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\"},\"wordCount\":226,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\",\"name\":\"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg\",\"datePublished\":\"2018-05-30T00:00:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg\",\"width\":400,\"height\":230},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes","og_description":"Depuis la rentr\u00e9e 2017, Energie Jeunes intervient sur le territoire de l\u2019Acad\u00e9mie Orl\u00e9ans-Tours. Seize coll\u00e8ges class\u00e9s REP\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-05-30T00:00:40+00:00","og_image":[{"width":400,"height":230,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE","datePublished":"2018-05-30T00:00:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/"},"wordCount":226,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/","name":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg","datePublished":"2018-05-30T00:00:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ACTU3.jpg","width":400,"height":230},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ouverture-de-la-delegation-regionale-centre-val-de-loire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"OUVERTURE DE LA D\u00c9L\u00c9GATION R\u00c9GIONALE CENTRE-VAL DE LOIRE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1113","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1113"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1113\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2140"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1113"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1113"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}