{"id":11140,"date":"2025-09-17T09:58:30","date_gmt":"2025-09-17T07:58:30","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=11140"},"modified":"2025-09-17T09:58:30","modified_gmt":"2025-09-17T07:58:30","slug":"la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/","title":{"rendered":"La cr\u00e9ation d&rsquo;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-1024x683.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-11143\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-1-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Depuis juillet 2024, l&rsquo;antenne Bretagne de l\u2019association b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une subvention<br>l\u2019aidant financer un poste de Responsable des Op\u00e9rations. Ce poste, \u00e0 temps plein, est co-financ\u00e9 par un partenaire historique\u00a0: Schneider Electric.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Afin de r\u00e9duire les \u00e9carts de d\u00e9veloppement et de renforcer la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale entre pays et r\u00e9gions des \u00c9tats membres, l\u2019Union europ\u00e9enne a cr\u00e9\u00e9 des outils financiers\u00a0: les fonds structurels. Parmi eux, le Fonds Social Europ\u00e9en +\u00a0(FSE+), cr\u00e9\u00e9 en 1957, constitue le principal instrument de\u00a0promotion de l\u2019emploi et de l\u2019inclusion sociale.<\/p>\n\n\n\n<p><br>En France, le FSE+** finance les projets au niveau national ou local des acteurs publics et\/ou priv\u00e9s (\u00c9tat, collectivit\u00e9s locales, chambres consulaires, entreprises, associations, etc.)\u00a0portant des projets au b\u00e9n\u00e9fice des personnes les plus expos\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s d\u2019insertion professionnelles et sociales.<\/p>\n\n\n\n<p><br>C\u2019est dans ce cadre qu\u2019Energie Jeunes est soutenu par l\u2019Union Europ\u00e9enne et plus particuli\u00e8rement par Programme national FSE+ \u00ab\u00a0Emploi &#8211; Inclusion &#8211; Jeunesse \u2013 Comp\u00e9tences\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Pour la d\u00e9l\u00e9gation Bretagne d\u2019Energie Jeunes, le double soutien apport\u00e9 par le FES+ et par notre partenaire historique Schneider Electric a permis la cr\u00e9ation d\u2019un poste de Responsable des Op\u00e9rations.<\/p>\n\n\n\n<p><br>Les missions sont les suivantes\u00a0:<br>&#8211; Ing\u00e9nierie pour la r\u00e9alisation op\u00e9rationnelle de l&rsquo;accompagnement en classe\u00a0: aide \u00e0 la prospection, planification des interventions, \u00e9laboration des bilans d\u2019activit\u00e9\u2026<br>&#8211; Recherche et suivi des ressources : participation aux recrutements de volontaires, animation de la communaut\u00e9, int\u00e9gration de nouvelles recrues.<br>&#8211; Formations des volontaires\u00a0en lien avec le si\u00e8ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Par ce recrutement Energie Jeunes s\u2019inscrit pleinement dans la volont\u00e9 affirm\u00e9e par le FSE+\u00a0: <em>\u00ab\u00a0doter les jeunes comme les adultes des comp\u00e9tences dont ils ont besoin pour r\u00e9aliser leur potentiel et g\u00e9rer leurs reconversions professionnelles face \u00e0 l&rsquo;\u00e9volution des march\u00e9s du travail\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-6829c23ef185143e473d988cc9a92b1e\"><\/h3>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis juillet 2024, l&rsquo;antenne Bretagne de l\u2019association b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une subventionl\u2019aidant financer un poste de Responsable des Op\u00e9rations.\u2026","protected":false},"author":11,"featured_media":11142,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,110,19,111,61,113,112,67,35],"class_list":["post-11140","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-ecole-normale-superieure","tag-education","tag-education-nationale","tag-inegalites-scolaires","tag-metacognition","tag-psychologie","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes La cr\u00e9ation d&#039;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes La cr\u00e9ation d&#039;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l&#039;\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-09-17T07:58:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Yanis Ouhabrache\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\"},\"author\":{\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\"},\"headline\":\"La cr\u00e9ation d&rsquo;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric\",\"datePublished\":\"2025-09-17T07:58:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\"},\"wordCount\":336,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"ecole normale sup\u00e9rieure\",\"\u00e9ducation\",\"education nationale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"metacognition\",\"psychologie\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\",\"name\":\"Energie Jeunes La cr\u00e9ation d'un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2025-09-17T07:58:30+00:00\",\"description\":\"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La cr\u00e9ation d&rsquo;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea\",\"name\":\"Yanis Ouhabrache\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes La cr\u00e9ation d'un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes La cr\u00e9ation d'un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric","og_description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2025-09-17T07:58:30+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Yanis Ouhabrache","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Yanis Ouhabrache","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/"},"author":{"name":"Yanis Ouhabrache","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea"},"headline":"La cr\u00e9ation d&rsquo;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric","datePublished":"2025-09-17T07:58:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/"},"wordCount":336,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp","keywords":["association","ecole normale sup\u00e9rieure","\u00e9ducation","education nationale","inegalit\u00e9s scolaires","metacognition","psychologie","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/","name":"Energie Jeunes La cr\u00e9ation d'un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp","datePublished":"2025-09-17T07:58:30+00:00","description":"Les CPS constituent un levier majeur pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis auxquels l'\u00c9cole est confront\u00e9e et sont au c\u0153ur des programmes Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/bepophoto-bertrand-pottier-Energie-jeunes-st-cheron-2025-7456-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-creation-dun-poste-permis-par-le-fonds-social-europeen-et-schneider-electric\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La cr\u00e9ation d&rsquo;un poste permis par le Fonds Social Europ\u00e9en et Schneider Electric"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/8961cfc169dd612d20b7397ed7f4a1ea","name":"Yanis Ouhabrache","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/yanis-ouhabrache\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11140","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11140"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11144,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11140\/revisions\/11144"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}