{"id":1120,"date":"2018-04-23T00:00:54","date_gmt":"2018-04-23T00:00:54","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1120"},"modified":"2018-04-23T00:00:54","modified_gmt":"2018-04-23T00:00:54","slug":"conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/","title":{"rendered":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU !"},"content":{"rendered":"<p>Le 5 avril, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s de transports, des <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college\/\">enseignants<\/a> venus de nombreux \u00e9tablissements ont particip\u00e9 \u00e0 une conf\u00e9rence sur le th\u00e8me \u00ab Qu\u2019est-ce qui motive \u00e0 apprendre ? \u00bb anim\u00e9e par Philippe Korda au coll\u00e8ge Boris Vian \u00e0 Paris.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les notions cl\u00e9s et \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 cette occasion.<\/p>\n<p><strong>Qu&rsquo;est-ce qui motive \u00e0 apprendre ?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Catharine Cox d\u00e8s 1926 s\u2019est rendu compte que le quotient intellectuel \u00e0 10 ans ne d\u00e9terminait pas la r\u00e9ussite \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte, \u00e0 l\u2019inverse de la pers\u00e9v\u00e9rance dans une discipline. Ces travaux novateurs ont \u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es plus tard appuy\u00e9s par les d\u00e9couvertes d\u2019Anders Ericsson, qui a d\u00e9couvert en 1992 que le facteur qui pr\u00e9disait l\u2019atteinte de tr\u00e8s hauts niveaux de comp\u00e9tences, dans diff\u00e9rentes disciplines, n\u2019\u00e9tait pas une quelconque pr\u00e9disposition, mais bien l\u2019accumulation de travail de perfectionnement. Aujourd\u2019hui Angela Duckworth est parvenue \u00e0 trouver que le \u00ab grit \u00bb, qui est un m\u00e9lange de passion et de pers\u00e9v\u00e9rance, est un bien meilleur pr\u00e9dicteur de la r\u00e9ussite scolaire que le quotient intellectuel. Or, selon ses recherches, la passion est relativement courante, mais la pers\u00e9v\u00e9rance beaucoup moins !<br \/>\nWalter Mischel est l\u2019auteur de la fameuse exp\u00e9rience du marshmallow. En 1962, ce psychologue a \u00e9tudi\u00e9 la volont\u00e9 chez des enfants de 4 ans. Ils \u00e9taient assis face \u00e0 un bonbon et l\u2019exp\u00e9rimentateur leur disait que s\u2019ils attendaient avant de le manger, ils pourraient en avoir un deuxi\u00e8me. Plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s, il a constat\u00e9 que les enfants qui avaient fait preuve de volont\u00e9 d\u00e8s leurs 4 ans avaient eu un meilleur indice de masse corporelle et de meilleurs dipl\u00f4mes. Il en a donc d\u00e9duit que ce qui d\u00e9termine le succ\u00e8s scolaire, c\u2019est avant tout la capacit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 contr\u00f4ler ses impulsions. En effet, tr\u00e8s vite les \u00e9l\u00e8ves doivent arbitrer entre une satisfaction hypoth\u00e9tique et \u00e0 long terme (obtenir de bons r\u00e9sultats scolaires) et une satisfaction certaine et imm\u00e9diate (bavarder ou jouer par exemple).<br \/>\nLa question qui nous occupe ici est donc la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire. Quels sont les diff\u00e9rents leviers de la motivation des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 apprendre ?<\/p>\n<p><strong>1. Le groupe<\/strong><br \/>\nSelon les travaux de Kurt Lewin, l\u2019\u00e9l\u00e8ve est ins\u00e9r\u00e9 dans de nombreux groupes comme la classe ou la famille qui exercent sur lui une \u00ab pression informationnelle \u00bb et une \u00ab pression de conformit\u00e9 \u00bb dont il n\u2019est absolument pas conscient \u00bb.<\/p>\n<p><strong>2. L\u2019identit\u00e9 per\u00e7ue<\/strong><br \/>\nLes \u00e9l\u00e8ves ont une image d\u2019eux- m\u00eames qui les oriente dans leurs d\u00e9cisions quotidiennes. Timothy Wilson explique que nos comportements sont d\u00e9termin\u00e9s par l\u2019histoire que nous nous racontons \u00e0 nous-m\u00eames. Cette histoire porte sur notre pass\u00e9, notre pr\u00e9sent et notre avenir mais \u00e9galement sur ses valeurs et sur les personnes auxquelles nous pouvons nous identifier. D\u2019autres \u00e9tudes, notamment celles de Geoffrey Cohen, montrent que lorsque les \u00e9l\u00e8ves issus de cat\u00e9gories sociales victimes de st\u00e9r\u00e9otypes n\u00e9gatifs prennent conscience de leurs valeurs personnelles, leurs r\u00e9sultats scolaires s\u2019am\u00e9liorent.<\/p>\n<p><strong>3. La volont\u00e9<\/strong><br \/>\nRoy Baumeister a commenc\u00e9 par \u00e9tudier l\u2019estime de soi, mais il a constat\u00e9 l\u2019absence d\u2019effet de l\u2019augmentation de l\u2019estime de soi sur les performances scolaires. Il a alors consacr\u00e9 ses recherches \u00e0 la volont\u00e9 et s\u2019est rendu compte que \u00ab l\u2019autodiscipline est la reine des comp\u00e9tences, puisque c\u2019est celle qui permet de d\u00e9velopper toutes les autres \u00bb. La volont\u00e9 est donc un levier extr\u00eamement important et Kelly McGonigal a popularis\u00e9 diff\u00e9rentes strat\u00e9gies pour d\u00e9velopper sa volont\u00e9 comme le respect d\u2019une bonne hygi\u00e8ne de vie, le fait de fr\u00e9quenter des personnes qui font preuve de volont\u00e9 dans le domaine consid\u00e9r\u00e9 ou encore le fait de penser \u00e0 ce que ses \u00ab h\u00e9ros \u00bb feraient dans la m\u00eame situation.<\/p>\n<p><strong>4. Les habitudes<\/strong><br \/>\nD\u00e8s la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle, William James avait remarqu\u00e9 que nos actions d\u00e9terminaient largement notre \u00e9tat interne. Depuis, de nombreuses \u00e9tudes ont confirm\u00e9 son intuition et l\u2019on sait aujourd\u2019hui que \u00ab pour acqu\u00e9rir une qualit\u00e9, il faut faire comme si on la poss\u00e9dait d\u00e9j\u00e0 \u00bb ! De plus, les travaux de Wendy Wood, popularis\u00e9s par le best-seller du journaliste Charles Duhigg (The Power of Habit), montrent que les habitudes acquises sont les meilleurs pr\u00e9dicteurs des comportements \u00e0 venir. Les habitudes s\u2019inscrivent dans des s\u00e9quences d\u2019\u00e9v\u00e8nements automatiques ne n\u00e9cessitant pas de ressources cognitives. Les habitudes sont li\u00e9es \u00e0 des contextes et si un \u00e9l\u00e9ment se modifie, c\u2019est l\u2019ensemble de l\u2019habitude qui est \u00e9branl\u00e9.<\/p>\n<p><strong>5. Les \u00e9motions<\/strong><br \/>\nSelon David DeSteno, ce qui nous pousse \u00e0 faire l\u2019effort d\u2019apprendre, ce sont trois \u00e9motions qui sont la gratitude, la compassion et la fiert\u00e9. Toutes aident \u00e0 r\u00e9sister aux impulsions. Jessica Tracy ajoute \u00e0 propos de la fiert\u00e9 que \u00ab la plus grande motivation de l\u2019\u00eatre humain est le d\u00e9sir de se montrer \u00e0 la hauteur des attentes des autres et de ses propres attentes vis-\u00e0-vis de lui- m\u00eame \u00bb.<\/p>\n<p><strong>6. La projection dans l\u2019avenir<\/strong><br \/>\nIl semble que la capacit\u00e9 de projection vers l\u2019avenir soit un puissant levier de la motivation \u00e0 apprendre. David Herschfield explique que si l\u2019on veut que les individus agissent dans le pr\u00e9sent pour pr\u00e9parer leur avenir, il faut les aider \u00e0 rapprocher le futur et \u00e0 s\u2019imaginer dans la peau du \u00ab futur soi \u00bb. Ca implique donc que les coll\u00e9giens s\u2019imaginent ce que pourrait \u00eatre leur vie dans quelques ann\u00e9es. De plus, on se rend compte notamment, gr\u00e2ce aux travaux de David Yaeger, qu\u2019avoir des motivations intrins\u00e8ques et des buts de ma\u00eetrise de comp\u00e9tences permet d\u2019augmenter la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire, et cela d\u2019autant plus si elles sont renforc\u00e9es par des motivations altruistes. A l\u2019inverse, les motivations extrins\u00e8ques sont corr\u00e9l\u00e9es au d\u00e9crochage scolaire.<\/p>\n<p><strong>7. La confiance dans sa capacit\u00e9 \u00e0 progresser<\/strong><br \/>\nAlbert Bandura a d\u00e9couvert que ce qui pousse un individu \u00e0 entreprendre une t\u00e2che, c\u2019est le fait qu\u2019il pense \u00eatre capable de l\u2019accomplir. On appelle \u00e7a le sentiment d\u2019efficacit\u00e9 personnelle. Ce sentiment est \u00e9volutif et il est favoris\u00e9 par les encouragements, l\u2019observation des pairs et l\u2019exp\u00e9rience de ma\u00eetrise. Carol Dweck a constat\u00e9 que les \u00e9l\u00e8ves qui s\u2019am\u00e9lioraient \u00e9taient ceux qui pensaient que leur intelligence \u00e9tait modulable (le growth mindset) et \u00e0 l\u2019inverse, ceux qui stagnaient avaient une vision fixe de leur intelligence (le fixed mindset). En effet, les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la vision modulable de l\u2019intelligence pers\u00e9v\u00e8rent davantage, se confrontent plus aux difficult\u00e9s que ceux \u00e0 la vision fixe. Martin Seligman a d\u00e9couvert le ph\u00e9nom\u00e8ne de l\u2019impuissance acquise, lorsqu\u2019un \u00e9l\u00e8ve a le sentiment que, quels que soient ses efforts, il n\u2019aura aucun r\u00e9sultat. Il dit qu\u2019il est essentiel d\u2019apprendre \u00e0 interpr\u00e9ter ses \u00e9checs par des causes pr\u00e9cises, non permanentes et en partie externes. C\u00e9line Darnon ajoute que le fatalisme social d\u00e9courage certains \u00e9l\u00e8ves de milieu modeste mais que la croyance en une parfaite m\u00e9ritocratie scolaire produit les m\u00eames effets. Enfin, Gabriele Oettingen a mis au point une m\u00e9thode en quatre \u00e9tapes qui accro\u00eet la propension des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 mettre en \u0153uvre leurs bonnes intentions.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 5 avril, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s de transports, des enseignants venus de nombreux \u00e9tablissements ont particip\u00e9 \u00e0\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2139,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1120","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 5 avril, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s de transports, des enseignants venus de nombreux \u00e9tablissements ont particip\u00e9 \u00e0\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-23T00:00:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"781\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU !\",\"datePublished\":\"2018-04-23T00:00:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\"},\"wordCount\":1261,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\",\"name\":\"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg\",\"datePublished\":\"2018-04-23T00:00:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg\",\"width\":1425,\"height\":781},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes","og_description":"Le 5 avril, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s de transports, des enseignants venus de nombreux \u00e9tablissements ont particip\u00e9 \u00e0\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-04-23T00:00:54+00:00","og_image":[{"width":1425,"height":781,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU !","datePublished":"2018-04-23T00:00:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/"},"wordCount":1261,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/","name":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg","datePublished":"2018-04-23T00:00:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/conference.jpg","width":1425,"height":781},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/conference-quest-ce-qui-motive-a-apprendre-retrouvez-le-compte-rendu\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CONF\u00c9RENCE \u00ab QU\u2019EST-CE QUI MOTIVE \u00c0 APPRENDRE ? \u00bb. RETROUVEZ LE COMPTE-RENDU !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1120","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1120"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1120\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1120"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1120"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}