{"id":1125,"date":"2018-05-30T00:00:44","date_gmt":"2018-05-30T00:00:44","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1125"},"modified":"2018-05-30T00:00:44","modified_gmt":"2018-05-30T00:00:44","slug":"safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p>Convaincu de l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation dans la construction de chaque individu, ainsi que de son r\u00f4le de vecteur d\u2019int\u00e9gration et d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Safran a choisi de soutenir, avec cet appel \u00e0 projet, des initiatives \u00e0 vocation \u00e9ducative dont Energie Jeunes, acteur important dans la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire.<\/p>\n<p>Pendant un an, le groupe international de haute technologie, apportera un soutien financier pour aider Energie Jeunes \u00e0 former plus de 3 000 \u00e9l\u00e8ves de coll\u00e8ges des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s. Cette aide financi\u00e8re permettra notamment \u00e0 l\u2019association d\u2019\u00e9tendre son activit\u00e9 dans les \u00e9tablissements cibles situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des implantations de SAFRAN soit en Ile-de-France et dans les d\u00e9partements de la Gironde et de la Haute Garonne.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Convaincu de l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation dans la construction de chaque individu, ainsi que de son r\u00f4le de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2136,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1125","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Convaincu de l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation dans la construction de chaque individu, ainsi que de son r\u00f4le de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-30T00:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2018-05-30T00:00:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":132,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-05-30T00:00:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg\",\"width\":600,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Convaincu de l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation dans la construction de chaque individu, ainsi que de son r\u00f4le de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-05-30T00:00:44+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES","datePublished":"2018-05-30T00:00:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/"},"wordCount":132,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/","name":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg","datePublished":"2018-05-30T00:00:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu-1.jpg","width":600,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/safran-accompagne-le-developpement-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SAFRAN ACCOMPAGNE LE D\u00c9VELOPPEMENT D\u2019ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1125","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1125"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1125\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}