{"id":1127,"date":"2018-03-19T00:00:10","date_gmt":"2018-03-19T00:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1127"},"modified":"2018-03-19T00:00:10","modified_gmt":"2018-03-19T00:00:10","slug":"le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/","title":{"rendered":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL !"},"content":{"rendered":"<p>Le R\u00e9seau Enseignants Energie Jeunes organise une premi\u00e8re rencontre anim\u00e9e par Philippe Korda, pr\u00e9sident de l\u2019association, sur le th\u00e8me : \u00ab Qu\u2019est-ce qui motive \u00e0 apprendre ? \u00bb. Les participants y d\u00e9couvriront notamment les derni\u00e8res \u00e9tudes et recherches scientifiques, \u00e9clairantes et souvent surprenantes, sur la motivation des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>Cet \u00e9v\u00e9nement, ouvert \u00e0 l\u2019ensemble des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques ainsi qu\u2019aux \u00e9quipes de direction des Coll\u00e8ges, se d\u00e9roulera le 5 avril au coll\u00e8ge Boris Vian \u00e0 Paris.<\/p>\n<p><strong>QU\u2019EST-CE QUE LE RESEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES ?<\/strong><\/p>\n<p>Les enseignants jouent un r\u00f4le central dans l\u2019action d\u2019Energie Jeunes au sein des \u00e9tablissements scolaires. Les professeurs sont de plus en plus nombreux \u00e0 souhaiter mieux conna\u00eetre notre association et, pour beaucoup, \u00e0 y adh\u00e9rer.<\/p>\n<p>Energie Jeunes a donc cr\u00e9\u00e9 en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e un r\u00e9seau pour r\u00e9unir ses membres enseignants autour d&rsquo;espaces de partage et d&rsquo;\u00e9changes de pratiques, afin de leur permettre d&rsquo;acc\u00e9der \u00e0 des connaissances compl\u00e9mentaires sur la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire.<\/p>\n<p>Vous \u00eates enseignant et ce r\u00e9seau vous int\u00e9resse, contactez-nous\u00a0!<\/p>\n<p>Aude Mass\u00e9 \u2013\u00a0<span id=\"cloak1c5a18a5f718b746693ff1408703b4cc\"><a href=\"mailto:aude.masse@energiejeunes.fr\">aude.masse@energiejeunes.fr<\/a><\/span>\u00a0&#8211; 06.72.12.40.82<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le R\u00e9seau Enseignants Energie Jeunes organise une premi\u00e8re rencontre anim\u00e9e par Philippe Korda, pr\u00e9sident de l\u2019association, sur\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1127","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le R\u00e9seau Enseignants Energie Jeunes organise une premi\u00e8re rencontre anim\u00e9e par Philippe Korda, pr\u00e9sident de l\u2019association, sur\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-19T00:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL !\",\"datePublished\":\"2018-03-19T00:00:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\"},\"wordCount\":211,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\",\"name\":\"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-03-19T00:00:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes","og_description":"Le R\u00e9seau Enseignants Energie Jeunes organise une premi\u00e8re rencontre anim\u00e9e par Philippe Korda, pr\u00e9sident de l\u2019association, sur\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-03-19T00:00:10+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL !","datePublished":"2018-03-19T00:00:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/"},"wordCount":211,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/","name":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2018-03-19T00:00:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-reseau-des-enseignants-denergie-jeunes-une-premiere-conference-le-5-avril\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LE R\u00c9SEAU DES ENSEIGNANTS D\u2019ENERGIE JEUNES : UNE PREMI\u00c8RE CONF\u00c9RENCE LE 5 AVRIL !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1127","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1127"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1127\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}