{"id":1136,"date":"2018-04-23T00:00:07","date_gmt":"2018-04-23T00:00:07","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1136"},"modified":"2018-04-23T00:00:07","modified_gmt":"2018-04-23T00:00:07","slug":"la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES !"},"content":{"rendered":"<p>Lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.olweb.fr\/fr\/club\/appel-projet-ol-fondation-340.html\" rel=\"alternate\">10 ans de l\u2019OL Fondation<\/a>, l\u2019appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir les initiatives r\u00e9gionales dans les domaines de la sant\u00e9, de l&rsquo;\u00e9ducation, du sport et de la culture. Quarante associations ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es pour participer, dont la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Bourgogne-Rh\u00f4nes-Alpes\u00a0d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p>Le 9 avril dernier, devant le jury compos\u00e9 notamment d\u2019Ada Hegerberg, footballeuse internationale l\u2019\u00e9quipe de l\u2019OL f\u00e9minine, Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Energie jeunes, Christian Folliet, responsable du d\u00e9veloppement r\u00e9gionale, Alice, Mellis, Cyphax et Feriale, quatre Service Civique, se sont rendus au Groupama Stadium de Lyon pour pr\u00e9senter le projet.<\/p>\n<p>Le pitch r\u00e9ussi de cette joyeuse \u00e9quipe a permis \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale d\u2019Energie Jeunes de remporter un soutien financier qui leur permettra de lancer le challenge \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb\u00a0dans les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion.<\/p>\n<p>Le challenge qui d\u00e9butera en septembre 2018, mettra au d\u00e9fi les coll\u00e9giens par \u00e9tablissement. Un groupe d&rsquo;\u00e9l\u00e8ve repr\u00e9sentera son coll\u00e8ge et devra pr\u00e9parer une sc\u00e8ne de la com\u00e9die musicale \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb. Des jurys d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux compos\u00e9s de b\u00e9n\u00e9voles et partenaires de l&rsquo;association d\u00e9signeront les meilleures repr\u00e9sentations qui seront alors r\u00e9compens\u00e9es. Une belle aventure \u00e0 suivre prochainement\u00a0!<\/p>\n<p><strong>DECOUVREZ LA COMEDIE MUSICALE \u00a0\u00bb BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb !\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Boules d&#039;Energie - pr\u00e9sentation de la com\u00e9die musicale \u00e9ducative\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lvebc_qEupg?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration des\u00a010 ans de l\u2019OL Fondation, l\u2019appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2137,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1136","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration des\u00a010 ans de l\u2019OL Fondation, l\u2019appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-23T00:00:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2064\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1548\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES !\",\"datePublished\":\"2018-04-23T00:00:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":257,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\",\"name\":\"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg\",\"datePublished\":\"2018-04-23T00:00:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg\",\"width\":2064,\"height\":1548},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes","og_description":"Lanc\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la c\u00e9l\u00e9bration des\u00a010 ans de l\u2019OL Fondation, l\u2019appel \u00e0 projet vise \u00e0 soutenir\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-04-23T00:00:07+00:00","og_image":[{"width":2064,"height":1548,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES !","datePublished":"2018-04-23T00:00:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/"},"wordCount":257,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/","name":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg","datePublished":"2018-04-23T00:00:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/actu.jpg","width":2064,"height":1548},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LA FONDATION DE L\u2019OLYMPIQUE LYONNAIS SOUTIENT ENERGIE JEUNES !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1136","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1136"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1136\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2137"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}