{"id":1139,"date":"2018-02-13T00:00:45","date_gmt":"2018-02-13T00:00:45","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1139"},"modified":"2018-02-13T00:00:45","modified_gmt":"2018-02-13T00:00:45","slug":"presentation-des-membres-du-comite-scientifique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/","title":{"rendered":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE"},"content":{"rendered":"<p>Comment rendre nos objectifs p\u00e9dagogiques encore plus pertinents ? Comment int\u00e9grer efficacement \u00e0 nos programmes certaines d\u00e9couvertes scientifiques r\u00e9centes ? Comment prendre en compte toutes les conditions de succ\u00e8s li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve et \u00e0 son environnement ?&#8230; Par leurs avis et leurs recommandations, le Comit\u00e9 Scientifique participe b\u00e9n\u00e9volement \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration continue de programmes dont b\u00e9n\u00e9ficieront des centaines de milliers d\u2019\u00e9l\u00e8ves, dans les quartiers les moins favoris\u00e9s.<\/p>\n<p>Voici les personnalit\u00e9s qui ont rejoint le Comit\u00e9\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Yann Algan, Doyen de l\u2019Ecole d\u2019Affaires Publiques de Sciences Po, expert aupr\u00e8s de l\u2019OCDE, senior editor de la revue Economic Policy. Ses recherches portent notamment sur l\u2019\u00e9valuation des politiques d\u2019\u00e9ducation.<\/li>\n<li>Alain Baudrit, Professeur des Universit\u00e9s \u00c9m\u00e9rite \u00e0 la Facult\u00e9 des Sciences de l\u2019\u00e9ducation de l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux et chercheur au LACES (Laboratoire Cultures \u00c9ducation Soci\u00e9t\u00e9s), auteur de nombreux ouvrages et articles sur les apprentissages en situations collectives.<\/li>\n<li>C\u00e9line Buchs, Ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, dans le domaine \u00ab Processus sociocognitifs et interactions sociales \u00bb. Ses travaux portent notamment sur la p\u00e9dagogie coop\u00e9rative.<\/li>\n<li>Fabrizio Butera, Directeur du Laboratoire de Psychologie Sociale, Universit\u00e9 de Lausanne. Ses recherches portent notamment sur les difficult\u00e9s sp\u00e9cifiques rencontr\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves de milieux d\u00e9favoris\u00e9s lorsqu\u2019ils obtiennent de bons r\u00e9sultats scolaires.<\/li>\n<li>C\u00e9line Darnon, Professeur au Laboratoire de Psychologie Sociale et Cognitive, Universit\u00e9 de Clermont-Auvergne. Ses recherches portent notamment sur les facteurs qui renforcent ou att\u00e9nuent les in\u00e9galit\u00e9s scolaires.<\/li>\n<li>Fran\u00e7ois Dupuy, Sociologue des organisations, auteur de nombreux ouvrages dont \u00ab\u00a0Sociologie du changement\u00a0\u00bb (Prix du Livre RH Sciences Po \/ Le Monde), ancien chercheur au CNRS et Professeur affili\u00e9 \u00e0 l\u2019INSEAD.<\/li>\n<li>Andr\u00e9 Giordan, Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve o\u00f9 il a fond\u00e9 et dirig\u00e9 pendant trente ans le Laboratoire de Didactique et Epist\u00e9mologie des Sciences. Il est l\u2019auteur de nombreux ouvrages dont \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb.<\/li>\n<li>Olivier Houd\u00e9, Directeur du Laboratoire de Psychologie du D\u00e9veloppement et de l\u2019Education de l\u2019Enfant \u00e0 la Sorbonne. Ses recherches croisent les questions de la p\u00e9dagogie, de la psychologie et des neurosciences.<\/li>\n<li>Elise Huillery, Professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 Paris-Dauphine, Membre du Conseil d\u2019Analyse Economique rattach\u00e9 au Premier Ministre, Membre du laboratoire J-Pal (centre de recherche du M.I.T.). Ses recherches portent notamment sur la mesure de l\u2019impact des initiatives \u00e0 finalit\u00e9 sociale.<\/li>\n<li>Jean-Philippe Lachaux, Directeur de recherches \u00e0 l\u2019INSERM, Docteur en neurosciences cognitives. Ses recherches portent notamment sur l\u2019attention chez les \u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n<li>Gabriele Oettingen, Professeur de Psychologie Sociale \u00e0 New York University. Ses recherches portent notamment sur l\u2019autor\u00e9gulation des comportements chez l\u2019adolescent.<\/li>\n<li>Matthias Pessiglione, Directeur de recherche \u00e0 l\u2019Institut du Cerveau et de la Mo\u00eblle Epini\u00e8re. Ses recherches portent sur les m\u00e9canismes c\u00e9r\u00e9braux qui sous-tendent les processus motivationnels.<\/li>\n<li>Jo\u00eblle Proust, philosophe et psychologue, Directeur de Recherche Em\u00e9rite \u00e0 l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure. Ses recherches portent notamment sur la volont\u00e9 et la m\u00e9tacognition.<\/li>\n<li>Isabelle Robin, Chef du d\u00e9partement de la recherche et du d\u00e9veloppement, de l\u2019innovation et de l\u2019exp\u00e9rimentation \u00e0 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019enseignement scolaire, Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Comment rendre nos objectifs p\u00e9dagogiques encore plus pertinents ? Comment int\u00e9grer efficacement \u00e0 nos programmes certaines d\u00e9couvertes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1139","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment rendre nos objectifs p\u00e9dagogiques encore plus pertinents ? Comment int\u00e9grer efficacement \u00e0 nos programmes certaines d\u00e9couvertes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-02-13T00:00:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE\",\"datePublished\":\"2018-02-13T00:00:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\"},\"wordCount\":557,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\",\"name\":\"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-02-13T00:00:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes","og_description":"Comment rendre nos objectifs p\u00e9dagogiques encore plus pertinents ? Comment int\u00e9grer efficacement \u00e0 nos programmes certaines d\u00e9couvertes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-02-13T00:00:45+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE","datePublished":"2018-02-13T00:00:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/"},"wordCount":557,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/","name":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2018-02-13T00:00:45+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PR\u00c9SENTATION DES MEMBRES DU COMIT\u00c9 SCIENTIFIQUE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1139","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1139"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1139\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}