{"id":1143,"date":"2018-03-02T00:00:43","date_gmt":"2018-03-02T00:00:43","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1143"},"modified":"2018-03-02T00:00:43","modified_gmt":"2018-03-02T00:00:43","slug":"taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/","title":{"rendered":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS !"},"content":{"rendered":"<p>Depuis 2012, Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 percevoir la taxe d\u2019apprentissage par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du Ministre de l\u2019Education Nationale et du Ministre de l\u2019Emploi et de la formation professionnelle.<\/p>\n<p>En 2017, gr\u00e2ce au soutien des entreprises Energie Jeunes a pu former, gratuitement, 100.000 enfants de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper leur pers\u00e9v\u00e9rance scolaire.\u00a0L\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019action est aujourd\u2019hui d\u00e9montr\u00e9e par une \u00e9tude scientifique de grande ampleur.\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/137-une-etude-de-grande-ampleur-confirme-l-impact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\" rel=\"alternate\">&#8230; lire [+]<\/a><\/p>\n<p>Pour les \u00e9l\u00e8ves, c\u2019est une chance\u00a0! C\u2019est pourquoi Energie Jeunes souhaite aller encore plus loin, trop de jeunes, dans ces quartiers, n\u2019ont pas encore acc\u00e8s \u00e0 nos programmes. Dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des entreprises en France comme dans celui de toute la soci\u00e9t\u00e9, il nous faut \u00e9largir encore le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p>Votre participation est essentielle pour financer nos formations.<\/p>\n<p><strong>Comment attribuer la taxe d\u2019apprentissage \u00e0 Energie Jeunes\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Pour nous soutenir c&rsquo;est simple, d\u00e9clarez en ligne ou sur papier \u00e0 votre organisme collecteur votre choix d&rsquo;attribution d&rsquo;une part de Hors-quota (Cat\u00e9gories A et B)\u00a0 \u00e0\u00a0 \u00ab\u00a0<strong>association Energie Jeunes &#8211;\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/maps.google.com\/?q=3+villa+d%27Orl%C3%A9ans+75014+Paris&amp;entry=gmail&amp;source=g\"><strong>3 villa d<\/strong><\/a><strong>&lsquo;<\/strong><a href=\"https:\/\/maps.google.com\/?q=3+villa+d%27Orl%C3%A9ans+75014+Paris&amp;entry=gmail&amp;source=g\"><strong>Orl\u00e9ans 75014 Paris<\/strong><\/a>\u00ab\u00a0, sans mentionner de num\u00e9ro d&rsquo;\u00e9cole, en indiquant le montant que vous souhaitez nous accorder (Cat\u00e9gories A et B).<\/p>\n<p>Contactez-nous :\u00a001 40 64 72 70 \/\u00a0 06 82 89 50 46<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis 2012, Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 percevoir la taxe d\u2019apprentissage par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du Ministre\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1143","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2012, Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 percevoir la taxe d\u2019apprentissage par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du Ministre\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-02T00:00:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS !\",\"datePublished\":\"2018-03-02T00:00:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\"},\"wordCount\":224,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\",\"name\":\"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-03-02T00:00:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes","og_description":"Depuis 2012, Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 habilit\u00e9 \u00e0 percevoir la taxe d\u2019apprentissage par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du Ministre\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-03-02T00:00:43+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS !","datePublished":"2018-03-02T00:00:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/"},"wordCount":224,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/","name":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2018-03-02T00:00:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/taxe-dapprentissage-2018-energie-jeunes-a-besoin-de-vous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"TAXE D\u2019APPRENTISSAGE 2018 : ENERGIE JEUNES A BESOIN DE VOUS !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1143","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1143"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1143\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}