{"id":1148,"date":"2018-01-15T00:00:38","date_gmt":"2018-01-15T00:00:38","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1148"},"modified":"2018-01-15T00:00:38","modified_gmt":"2018-01-15T00:00:38","slug":"partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/","title":{"rendered":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE"},"content":{"rendered":"<p>Le 22 d\u00e9cembre, la Banque de France et Energie Jeunes, repr\u00e9sent\u00e9 par Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral et Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, ont sign\u00e9 \u00e0 Lyon la convention r\u00e9gionale en Auvergne &#8211; Rh\u00f4ne-Alpes \u2013 Bourgogne. L\u2019institution a s\u00e9lectionn\u00e9 Energie Jeunes parmi plusieurs associations, et s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 soutenir l\u2019action pour une dur\u00e9e de trois ans.<\/p>\n<p>En parall\u00e8le de son soutien financier, la Banque de France met \u00e0 disposition d\u2019Energie Jeunes ses collaborateurs volontaires pour intervenir dans les coll\u00e8ges.<\/p>\n<p><em>\u00ab La Banque de France poss\u00e8de de nombreux sites dispers\u00e9s sur le territoire, proches des \u00e9tablissements o\u00f9 nous intervenons. En amont de la signature de la convention, nous sommes all\u00e9s \u00e0 la rencontre de leurs salari\u00e9s \u00e0 Clermont-Ferrand, Saint-Etienne, Grenoble et Lyon. Ces premi\u00e8res r\u00e9unions nous ont permis de mobiliser 25 volontaires qui seront form\u00e9s \u00e0 Lyon le 1er f\u00e9vrier \u00bb<\/em>, se r\u00e9jouit Pascal Lefebvre.<\/p>\n<p><em>\u00ab Nous remercions vivement la Banque de France de nous avoir s\u00e9lectionn\u00e9 et agr\u00e9\u00e9 dans sa liste de partenaires. Ce partenariat \u00ab pilote \u00bb devrait \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 sur tout le territoire \u00e0 l\u2019horizon 2019 \u00bb<\/em>, souligne Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 22 d\u00e9cembre, la Banque de France et Energie Jeunes, repr\u00e9sent\u00e9 par Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1148","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 22 d\u00e9cembre, la Banque de France et Energie Jeunes, repr\u00e9sent\u00e9 par Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-01-15T00:00:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE\",\"datePublished\":\"2018-01-15T00:00:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\"},\"wordCount\":216,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\",\"name\":\"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-01-15T00:00:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes","og_description":"Le 22 d\u00e9cembre, la Banque de France et Energie Jeunes, repr\u00e9sent\u00e9 par Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-01-15T00:00:38+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE","datePublished":"2018-01-15T00:00:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/"},"wordCount":216,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/","name":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2018-01-15T00:00:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-regional-la-banque-de-france-soutient-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PARTENARIAT R\u00c9GIONAL : LA BANQUE DE FRANCE SOUTIENT LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE-RH\u00d4NE-ALPES-BOURGOGNE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1148"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1148\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}