{"id":1150,"date":"2018-02-01T00:00:32","date_gmt":"2018-02-01T00:00:32","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1150"},"modified":"2018-02-01T00:00:32","modified_gmt":"2018-02-01T00:00:32","slug":"la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/","title":{"rendered":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE !"},"content":{"rendered":"<p>Afin de marquer une \u00e9tape importante dans son d\u00e9veloppement, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale \u00c9nergie Jeunes a organis\u00e9 sa toute premi\u00e8re convention r\u00e9gionale \u00e0 Bron, le 25 janvier dernier.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>\u00c0 mi-parcours de l&rsquo;ann\u00e9e scolaire, c&rsquo;est l&rsquo;occasion de faire le point avec l&rsquo;ensemble des parties prenantes : volontaires, enseignants, entreprises partenaires sur le plan de marche et de partager les premi\u00e8res conclusions de la grande \u00e9tude d&rsquo;impact. C&rsquo;est un bon moyen de soutenir le moral des troupes ! Notre d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale se porte bien et peut envisager sereinement de poursuivre son d\u00e9veloppement car l&rsquo;app\u00e9tence des coll\u00e8ges pour nos programmes est grande et nous b\u00e9n\u00e9ficions de la confiance des structures acad\u00e9miques en charge de la question du d\u00e9crochage et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire.<\/em>\u00a0\u00bb pr\u00e9sente Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional d\u2019\u00c9nergie Jeunes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1151\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49-300x140.jpg\" alt=\"\" width=\"649\" height=\"303\" \/><\/p>\n<p>M. Thomas Hubert, principal du\u00a0<a href=\"https:\/\/collegejoliotcurie.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">coll\u00e8ge Joliot Curie de Bron<\/a>\u00a0, a accueilli dans son \u00e9tablissement les volontaires d\u2019Energie Jeunes, les entreprises partenaires et plusieurs chefs d\u2019\u00e9tablissements.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1152\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_2-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"647\" height=\"485\" \/><\/p>\n<p>Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral, et Pascal Lefebvre ont pr\u00e9sent\u00e9 le bilan de l\u2019action 2017 et les perspectives de 2018.<\/p>\n<p>L\u2019appui et le soutien des rectorats de Lyon, Grenoble et Clermont-Ferrand mais \u00e9galement des entreprises partenaires locales \u2013 Groupe SEB, Banque de France &#8211; ont permis \u00e0 \u00c9nergie Jeunes de poursuivre rapidement son d\u00e9veloppement dans tous les d\u00e9partements d\u2019Auvergne et Rh\u00f4ne-Alpes, o\u00f9 la demande est forte. Sur les 109 coll\u00e8ges class\u00e9s REP et REP+ sur le territoire de la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale, \u00c9nergie Jeunes interviendra cette ann\u00e9e dans une cinquante d\u2019entre eux, ce qui repr\u00e9sente 12 500 \u00e9l\u00e8ves form\u00e9s par \u00c9nergie Jeunes soit une croissance de plus de 20% par rapport \u00e0 l&rsquo;ann\u00e9e 2016-2017.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/publications\/132-rapport-annuel-2017\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Lire le rapport annuel d\u00e9taill\u00e9<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1153\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_3-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"649\" height=\"487\" \/><\/p>\n<p>Philippe Korda a pr\u00e9sent\u00e9 les derniers\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/137-une-etude-de-grande-ampleur-confirme-l-impact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact\u00a0<\/a>en pr\u00e9sence des repr\u00e9sentants des recteurs des acad\u00e9mies, M. Larbaud, inspecteur acad\u00e9mique-rectorat de Grenoble, mission Inclusion et Pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et Mme Mackowiak, charg\u00e9e de mission r\u00e9ussite scolaire au rectorat de Lyon.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1154\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_4-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"649\" height=\"487\" \/><\/p>\n<p>Une table ronde sur la th\u00e9matique \u00ab Energie Jeunes et moi \u00bb a donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs \u00e9changes et partages d\u2019exp\u00e9rience entre les parties prenantes d\u2019Energie Jeunes : des repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements scolaires &#8211; Christian Dodu, principal du coll\u00e8ge Fernand Berthon, Thomas Hubert, principal du coll\u00e8ge Joliot Curie, Mohammed Chala, principal adjoint du coll\u00e8ge Lumi\u00e8re \u2013 des volontaires &#8211; Sarah Tollon-Pradal, service civique en 2016 et intervenante b\u00e9n\u00e9vole, Christian Vautrin, volontaire en entreprise chez Orange \u2013 et Philippe Korda, pr\u00e9sident-fondateur d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1155\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5-300x168.jpg\" alt=\"\" width=\"652\" height=\"365\" \/><\/p>\n<p>Entour\u00e9s de Cyrille du Peloux et Philippe Korda, Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, et son \u00e9quipe au complet : Jacques Dandelot, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour le Rh\u00f4ne, l\u2019Ain et la C\u00f4te d\u2019Or, Isabelle Mathevon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour La Loire, Dominique Visini, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour la Savoie et Haute-Savoie, Michael Le Carour, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour l\u2019Allier et le Puy de D\u00f4me, Christiane Martinez, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour l\u2019Ain, Alain Nguyen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour l\u2019Is\u00e8re et le Dr\u00f4me, Isabelle Rey, charg\u00e9e des Op\u00e9rations, Claire Ait-Mokhtar, responsable des op\u00e9rations, Christian Folliet, charg\u00e9 de d\u00e9veloppement et plusieurs jeunes en Service civique, Clara Bechara, Cyphax Ouhammou, Mellis Sagiroglu, Samir Moussaoui et F\u00e9riale Belabbes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Afin de marquer une \u00e9tape importante dans son d\u00e9veloppement, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale \u00c9nergie Jeunes a organis\u00e9 sa\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1155,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1150","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Afin de marquer une \u00e9tape importante dans son d\u00e9veloppement, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale \u00c9nergie Jeunes a organis\u00e9 sa\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-02-01T00:00:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1386\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"778\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE !\",\"datePublished\":\"2018-02-01T00:00:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\"},\"wordCount\":601,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\",\"name\":\"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg\",\"datePublished\":\"2018-02-01T00:00:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg\",\"width\":1386,\"height\":778},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes","og_description":"Afin de marquer une \u00e9tape importante dans son d\u00e9veloppement, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale \u00c9nergie Jeunes a organis\u00e9 sa\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-02-01T00:00:32+00:00","og_image":[{"width":1386,"height":778,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE !","datePublished":"2018-02-01T00:00:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/"},"wordCount":601,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/","name":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg","datePublished":"2018-02-01T00:00:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/49_5.jpg","width":1386,"height":778},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-delegation-auvergne-bourgogne-rhone-alpes-organise-sa-1ere-convention-regionale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LA D\u00c9L\u00c9GATION AUVERGNE BOURGOGNE RH\u00d4NE ALPES ORGANISE SA 1ERE CONVENTION R\u00c9GIONALE !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1150","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1150"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1150\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1150"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1150"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1150"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}