{"id":1160,"date":"2017-12-12T00:00:04","date_gmt":"2017-12-12T00:00:04","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1160"},"modified":"2017-12-12T00:00:04","modified_gmt":"2017-12-12T00:00:04","slug":"energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION"},"content":{"rendered":"<p>Depuis 2015, Energie jeunes intervient sur le territoire de l\u2019acad\u00e9mie pour d\u00e9velopper la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire. L\u2019appui et le soutien du rectorat de l\u2019acad\u00e9mie d\u2019Amiens a permis \u00e0 Energie Jeunes de nouer des partenariats avec vingt-trois coll\u00e8ges sur ce territoire qui compte quarante-trois coll\u00e8ges class\u00e9s REP et REP+.<\/p>\n<p>Dans les \u00e9tablissements scolaires de l\u2019Oise, l\u2019Aisne et la Somme, trente-trois volontaires Energie jeunes aident les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 croire en leurs capacit\u00e9s, \u00e0 d\u00e9couvrir la joie d\u2019apprendre et \u00e0 s\u2019investir pleinement dans leur scolarit\u00e9.<\/p>\n<p><em>\u00a0\u00ab\u00a0Ce renouvellement vient confirmer la confiance accord\u00e9e par le rectorat et renforce encore notre l\u00e9gitimit\u00e9 aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires. Elle ouvre de nouvelles perspectives alors que nous avons l\u2019ambition de former 6\u00a0000 \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s sur le territoire de l\u2019acad\u00e9mie \u00bb,\u00a0<\/em>t\u00e9moigne Robert Leclercq, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Hauts-de-France d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p>A l\u2019occasion de la signature de ce partenariat, Val\u00e9rie Cabuil, rectrice de l\u2019acad\u00e9mie d\u2019Amiens, chanceli\u00e8re des universit\u00e9s, a assist\u00e9 \u00e0 une session de 3e dans le coll\u00e8ge C\u00e9sar Franck.<\/p>\n<p>Philippe Korda pr\u00e9cise\u00a0:<em>\u00a0\u00ab\u00a0Nous sommes heureux de participer, aux c\u00f4t\u00e9s de la Rectrice, \u00e0 la semaine de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et d\u2019apporter ainsi notre contribution \u00e0 la r\u00e9ussite des coll\u00e9giens de l\u2019acad\u00e9mie d\u2019Amiens\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>Lors de cet \u00e9change, Energie Jeunes pr\u00e9sentera \u00e9galement les derniers\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/137-une-etude-de-grande-ampleur-confirme-l-impact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\" rel=\"alternate\">r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact<\/a>, supervis\u00e9e par le Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, et qui mesure les effets du programme p\u00e9dagogique. Quatre-vingt-dix-sept coll\u00e8ges sont concern\u00e9s par cette \u00e9tude dont neuf dans l\u2019acad\u00e9mie d\u2019Amiens.<\/p>\n<div>Pour en savoir plus :<\/div>\n<div>\u00ab\u00a0Energie Jeunes et l\u2019acad\u00e9mie d\u2019Amiens renouvellent leur partenariat au coll\u00e8ge C\u00e9sar Franck d\u2019Amiens\u00a0\u00bb &#8211;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ac-amiens.fr\/1782-energie-jeunes-et-l-academie-d-amiens-renouvelle-leur.html\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Actualit\u00e9 du Recteur<\/a><\/div>\n<div>\u00a0\u00ab\u00a0Semaine de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire\u00a0\u00bb &#8211;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.courrier-picard.fr\/75919\/article\/2017-12-06\/semaine-de-la-perseverance-scolaire-va-en-classe-dabord-pour-preparer-son-avenir\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Courrier Picard<\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 * * *<\/div>\n<div><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-1161\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-300x174.jpg\" alt=\"\" width=\"645\" height=\"374\" \/><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis 2015, Energie jeunes intervient sur le territoire de l\u2019acad\u00e9mie pour d\u00e9velopper la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire. L\u2019appui et\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1162,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1160","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2015, Energie jeunes intervient sur le territoire de l\u2019acad\u00e9mie pour d\u00e9velopper la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire. L\u2019appui et\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-12T00:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION\",\"datePublished\":\"2017-12-12T00:00:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\"},\"wordCount\":336,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg\",\"datePublished\":\"2017-12-12T00:00:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg\",\"width\":640,\"height\":372},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes","og_description":"Depuis 2015, Energie jeunes intervient sur le territoire de l\u2019acad\u00e9mie pour d\u00e9velopper la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire. L\u2019appui et\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-12-12T00:00:04+00:00","og_image":[{"width":640,"height":372,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION","datePublished":"2017-12-12T00:00:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/"},"wordCount":336,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/","name":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg","datePublished":"2017-12-12T00:00:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/47-1.jpg","width":640,"height":372},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-lacademie-damiens-signent-une-nouvelle-convention\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES ET L\u2019ACAD\u00c9MIE D\u2019AMIENS SIGNENT UNE NOUVELLE CONVENTION"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1160","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1160"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1160\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1160"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1160"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1160"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}