{"id":1168,"date":"2018-01-10T00:00:01","date_gmt":"2018-01-10T00:00:01","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1168"},"modified":"2018-01-10T00:00:01","modified_gmt":"2018-01-10T00:00:01","slug":"la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/","title":{"rendered":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT"},"content":{"rendered":"<p>Dans le cadre de son processus de due diligences, qui a permis de d\u00e9finir les objectifs du partenariat, l\u2019\u00e9quipe d\u2019AlphaOmega a \u00e9tudi\u00e9 pendant neuf mois l\u2019offre, l\u2019organisation, l\u2019environnement, le financement, le march\u00e9 et le potentiel de croissance de l\u2019association.<\/p>\n<p><em>\u00ab Nous sommes tr\u00e8s admiratifs de ce qu\u2019a accompli Energie Jeunes en quelques ann\u00e9es et fiers d\u2019\u00eatre dor\u00e9navant partenaires. Philippe Korda, les collaborateurs et les b\u00e9n\u00e9voles que nous avons rencontr\u00e9s sur le terrain nous ont impressionn\u00e9s : leurs comp\u00e9tences, leur pragmatisme et leur leadership font d\u2019Energie Jeunes un acteur efficace de la pr\u00e9vention du d\u00e9crochage scolaire.\u00a0<\/em><br \/>\n<em>Avec enthousiasme, nous mettrons tout en \u0153uvre pour contribuer \u00e0 doter la structure des ressources et des outils qui lui permettront d\u2019aider davantage de jeunes d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 pr\u00e9parer leur avenir. \u00bb<\/em>\u00a0explique Martine Clavel, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de la Fondation AlphaOmega.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<i>La fondation AlphaOmega s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 nous soutenir financi\u00e8rement sur cinq ans et \u00e0 nous accompagner dans notre croissance. Nous avons travaill\u00e9 plusieurs mois afin d&rsquo;\u00e9tablir avec la Fondation plusieurs\u00a0 objectifs pr\u00e9cis : enrichir encore l\u2019offre p\u00e9dagogique, d\u00e9velopper les outils de communication, optimiser les syst\u00e8mes d\u2019information&#8230; Mais \u00e9galement la recherche de nouvelles sources de financement<\/i>.\u00a0\u00bb souligne Cyrille du Peloux, directeur g\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes.<\/p>\n<p>Le soutien pr\u00e9cieux de la fondation devrait permettre \u00e0 Energie Jeunes d\u2019augmenter son nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires en passant de 100 000 \u00e0 300 000 jeunes, tout en maintenant une offre de qualit\u00e9 en ad\u00e9quation avec les besoins des coll\u00e8ges et des professeurs.<\/p>\n<p><em>\u00ab Pour notre association, avoir d\u00e9sormais pour partenaire la Fondation\u00a0 AlphaOmega est \u00e0 la fois une importante marque de reconnaissance pour le travail accompli et le point de d\u00e9part d\u2019une nouvelle \u00e9tape de notre d\u00e9veloppement. La Fondation\u00a0 AlphaOmega nous dote de trois atouts rares : un soutien financier significatif et affect\u00e9 \u00e0 des objectifs pr\u00e9cis, l\u2019appui de son \u00e9cosyst\u00e8me de grands partenaires mais aussi, et c\u2019est d\u00e9terminant, son expertise et ses conseils. Tout ceci renforce encore notre d\u00e9termination \u00e0 r\u00e9ussir ! \u00bb<\/em>souligne Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1169 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\" alt=\"\" width=\"277\" height=\"92\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans le cadre de son processus de due diligences, qui a permis de d\u00e9finir les objectifs du\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1169,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1168","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre de son processus de due diligences, qui a permis de d\u00e9finir les objectifs du\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-01-10T00:00:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"227\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"75\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT\",\"datePublished\":\"2018-01-10T00:00:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\"},\"wordCount\":380,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\",\"name\":\"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\",\"datePublished\":\"2018-01-10T00:00:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg\",\"width\":227,\"height\":75},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes","og_description":"Dans le cadre de son processus de due diligences, qui a permis de d\u00e9finir les objectifs du\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-01-10T00:00:01+00:00","og_image":[{"width":227,"height":75,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT","datePublished":"2018-01-10T00:00:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/"},"wordCount":380,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/","name":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg","datePublished":"2018-01-10T00:00:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/45.jpg","width":227,"height":75},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-alphaomega-un-nouveau-partenariat-une-nouvelle-etape-de-developpement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LA FONDATION ALPHAOMEGA : UN NOUVEAU PARTENARIAT, UNE NOUVELLE \u00c9TAPE DE D\u00c9VELOPPEMENT"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1168","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1168"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1168\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1169"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1168"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1168"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1168"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}