{"id":1172,"date":"2017-11-30T00:00:31","date_gmt":"2017-11-30T00:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1172"},"modified":"2017-11-30T00:00:31","modified_gmt":"2017-11-30T00:00:31","slug":"6e-convention-nationale-avec-jacques-attali","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/","title":{"rendered":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1173\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44-300x193.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"193\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Volontaires, repr\u00e9sentants des entreprises partenaires, enseignants et principaux de coll\u00e8ges se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris \u00e0 l&rsquo;occasion de la 6e Convention nationale d&rsquo;Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1174\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_1-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d&rsquo;Energie Jeunes, a ouvert la Convention en informant des temps forts de l\u2019ann\u00e9e, pr\u00e9sentant les innovations, et en remerciant toutes les parties prenantes engag\u00e9es qui contribuent, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, au rayonnement de l&rsquo;association.<strong>\u00a0<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1175\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_2-300x192.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"192\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Jacques Attali, pr\u00e9sident de la Fondation Positive Planet, a accept\u00e9 chaleureusement de venir t\u00e9moigner, en quelques mots, de son int\u00e9r\u00eat pour l\u2019action d\u2019Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1176\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_3-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Son expos\u00e9 a mis en \u00e9vidence le sens de l&rsquo;engagement d&rsquo;Energie Jeunes et le r\u00f4le de l&rsquo;\u00e9cole\u00a0: insuffler aux enfants la curiosit\u00e9 ainsi que la capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0apprendre \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb et inciter les jeunes \u00e0 se responsabiliser pour r\u00e9aliser leurs r\u00eaves.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1177\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_4-300x201.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"201\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Un groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves de 4<sup>e<\/sup>\u00a0du coll\u00e8ge Le Luzard \u00e0 Noisiel, accompagn\u00e9 de quatre \u00e9l\u00e8ves de 2<sup>nde<\/sup>\u00a0s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 avec Jean-Fran\u00e7ois Chalvet, principal du coll\u00e8ge pour t\u00e9moigner sur \u00ab\u00a0l\u2019exp\u00e9rience Energie Jeunes\u00a0\u00bb.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1178\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_5-300x212.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"212\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>\u00ab\u00a0<em>Gr\u00e2ce aux interventions d\u2019Energie Jeunes, j\u2019ai pris conscience de l\u2019importance de participer en classe, de ne pas avoir peur de poser des questions. Aujourd\u2019hui, on ne peut plus dire que je suis timide, j\u2019ai m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9lue responsable des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dans mon lyc\u00e9e\u00a0!<\/em>\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 cette \u00e9l\u00e8ve de 2<sup>nde<\/sup>, b\u00e9n\u00e9ficiaire du programme au coll\u00e8ge.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1179\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_6-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Jean-Fran\u00e7ois Chalvet, principal du coll\u00e8ge Le Luzard, a soulign\u00e9 la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre l\u2019action innovante d\u2019Energie Jeunes et toutes les autres actions men\u00e9es avec ses \u00e9quipes p\u00e9dagogiques.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1180\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_7-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><em>\u00ab\u00a0 Avec 99\u00a0000 \u00e9l\u00e8ves form\u00e9s en cette ann\u00e9e 2016\/2017 dans 350 coll\u00e8ges r\u00e9partis sur 10 d\u00e9l\u00e9gations, c\u2019est une nouvelle ann\u00e9e de croissance \u00e0 pr\u00e8s de 30% pour Energie Jeunes<\/em>\u00a0\u00bb a expos\u00e9 Cyrille du Peloux, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1181\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_8-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<p>Le Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019association a pr\u00e9sent\u00e9 les perspectives pour l\u2019ann\u00e9e 2017\/2018. \u00ab\u00a0<em>La croissance d\u2019Energie Jeunes va s\u2019intensifier en compl\u00e9tant notre couverture nationale, en particulier dans l\u2019Ouest de la France.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1182\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_9-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Elise Huillery, Professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine et membre du Conseil d\u2019Analyse Economique et du laboratoire J-Pal, a pr\u00e9sent\u00e9 les conclusions de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact \u00e0 l\u2019issue du programme de 5\u00e8me.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1183\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_10-300x215.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"215\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Les premiers r\u00e9sultats de cette deuxi\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude confirment l\u2019existence d\u2019un impact significatif sur les r\u00e9sultats scolaires. Il appara\u00eet \u00e9galement, en 5eme, un impact sur l\u2019absent\u00e9isme (-5% pour les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1184\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_11-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Elise Huillery, auteure du rapport, a rappel\u00e9 le rendement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 du programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb, compar\u00e9 aux autres grands programmes ayant d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation similaire. Le rapport complet du rapport sera rendu public en fin d\u2019ann\u00e9e.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1186\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_12-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>\u00ab\u00a0<em>L\u2019innovation au coll\u00e8ge, c\u2019est possible\u00a0!<\/em>\u00bb H\u00e9lo\u00efse Dufour, pr\u00e9sidente de l\u2019association \u00ab\u00a0Inverser la classe\u00a0\u00bb, Fr\u00e9d\u00e9ric Herv\u00e9, principal de coll\u00e8ge et Isabelle Robin, Chef du d\u00e9partement de l\u2019Innovation et de l\u2019Exp\u00e9rimentation \u00e0 la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement Scolaire, ont \u00e9chang\u00e9 lors d\u2019une table ronde anim\u00e9e par J\u00e9r\u00f4me Thureau, co-fondateur d\u2019Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1187\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13-300x191.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"191\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Photos @Alexandre Lamy<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Volontaires, repr\u00e9sentants des entreprises partenaires, enseignants et principaux de coll\u00e8ges se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1187,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1172","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Volontaires, repr\u00e9sentants des entreprises partenaires, enseignants et principaux de coll\u00e8ges se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-30T00:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"508\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI\",\"datePublished\":\"2017-11-30T00:00:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\"},\"wordCount\":598,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\",\"name\":\"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg\",\"datePublished\":\"2017-11-30T00:00:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg\",\"width\":800,\"height\":508},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes","og_description":"Volontaires, repr\u00e9sentants des entreprises partenaires, enseignants et principaux de coll\u00e8ges se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-11-30T00:00:31+00:00","og_image":[{"width":800,"height":508,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI","datePublished":"2017-11-30T00:00:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/"},"wordCount":598,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/","name":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg","datePublished":"2017-11-30T00:00:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/44_13.jpg","width":800,"height":508},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/6e-convention-nationale-avec-jacques-attali\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"6E CONVENTION NATIONALE AVEC JACQUES ATTALI"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1172","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1172"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1172\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}