{"id":1191,"date":"2017-11-30T00:00:01","date_gmt":"2017-11-30T00:00:01","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1191"},"modified":"2017-11-30T00:00:01","modified_gmt":"2017-11-30T00:00:01","slug":"soutenez-nous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/","title":{"rendered":"SOUTENEZ-NOUS !"},"content":{"rendered":"<p>Plus de 100\u00a0000 coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais des programmes Energie Jeunes chaque ann\u00e9e. Pour chaque \u00e9l\u00e8ve, c\u2019est une chance\u00a0: les chercheurs qui mesurent l\u2019impact de notre action consid\u00e8rent que celle-ci a un \u00ab\u00a0rendement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\u00a0\u00bb et un \u00ab\u00a0effet significatif\u00a0\u00bb sur l\u2019absent\u00e9isme et m\u00eame sur les r\u00e9sultats scolaires.<\/p>\n<p><strong>Mais trop de coll\u00e9giens n\u2019ont pas encore acc\u00e8s \u00e0 nos programmes\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Le manque de moyens financiers est le principal frein : Energie Jeunes n\u2019a quasiment pas de subventions publiques et, bien qu\u2019en augmentation, les aides des entreprises ne croissent pas aussi vite que l\u2019activit\u00e9 et la demande.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 vos dons, Energie Jeunes peut financer davantage de supports p\u00e9dagogiques, d\u2019\u00e9quipements audiovisuels et d\u00e9ployer davantage de moyens pour faire conna\u00eetre l\u2019action et recruter de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles et partenaires.<\/p>\n<p>Pour\u00a0<strong>40 \u20ac<\/strong>\u00a0(soit 13.6 \u20ac apr\u00e8s d\u00e9duction fiscale), vous permettez \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve de b\u00e9n\u00e9ficier de la formation compl\u00e8te d\u2019Energie Jeunes pendant ses 4 ann\u00e9es de coll\u00e8ge<\/p>\n<p>Pour\u00a0<strong>250 \u20ac<\/strong>\u00a0(soit 85 \u20ac apr\u00e8s d\u00e9duction fiscale), vous permettez \u00e0 une classe enti\u00e8re de b\u00e9n\u00e9ficier de la formation pendant les 4 ann\u00e9es de coll\u00e8ge<\/p>\n<p>Pour\u00a0<strong>1 000 \u20ac<\/strong>\u00a0(soit 340 \u20ac apr\u00e8s d\u00e9duction fiscale), vous financez un bagage p\u00e9dagogique complet (valise, PC, vid\u00e9oprojecteur, accessoires n\u00e9cessaires) pour l\u2019animation d\u2019environ 250 interventions au profit de 5 000 enfants.<\/p>\n<p>Chaque euro compte\u00a0!<\/p>\n<p>Si vous aussi vous souhaitez soutenir notre action, c\u2019est tr\u00e8s simple\u00a0!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/energie-jeunes\/formulaires\/1\/widget\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Faire un don par carte bancaire.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/Bon_de_soutien_DON.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Faire un don par ch\u00e8que.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Plus de 100\u00a0000 coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais des programmes Energie Jeunes chaque ann\u00e9e. Pour chaque\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1191","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Plus de 100\u00a0000 coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais des programmes Energie Jeunes chaque ann\u00e9e. Pour chaque\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-30T00:00:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"SOUTENEZ-NOUS !\",\"datePublished\":\"2017-11-30T00:00:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\"},\"wordCount\":270,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\",\"name\":\"SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2017-11-30T00:00:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SOUTENEZ-NOUS !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes","og_description":"Plus de 100\u00a0000 coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais des programmes Energie Jeunes chaque ann\u00e9e. Pour chaque\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-11-30T00:00:01+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"SOUTENEZ-NOUS !","datePublished":"2017-11-30T00:00:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/"},"wordCount":270,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/","name":"SOUTENEZ-NOUS ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2017-11-30T00:00:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/soutenez-nous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SOUTENEZ-NOUS !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1191","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1191"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1191\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}