{"id":1194,"date":"2017-12-04T00:00:40","date_gmt":"2017-12-04T00:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1194"},"modified":"2017-12-04T00:00:40","modified_gmt":"2017-12-04T00:00:40","slug":"une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/","title":{"rendered":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES"},"content":{"rendered":"<p>Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 \u00e9l\u00e8ves sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des chercheurs fran\u00e7ais de premier plan conclut \u00e0 un impact significatif de la formation Energie Jeunes sur l\u2019absent\u00e9isme, le \u00ab\u00a0fatalisme social\u00a0\u00bb et les r\u00e9sultats scolaires des coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.<\/p>\n<p>Pour t\u00e9l\u00e9charger le rapport complet 2017,\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/Etude_impact_Energie_Jeunes_2017.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">cliquez-ici<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Une \u00e9tude men\u00e9e sur cinq ans<\/strong><\/p>\n<p>Afin de mesurer pr\u00e9cis\u00e9ment l\u2019efficacit\u00e9 de la formation \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb, une vaste \u00e9tude scientifique a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e en 2014. Men\u00e9e, sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, par des professeurs et chercheurs de Sciences Po, de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine, de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure et du laboratoire J-PAL, elle mobilise quatre-vingt-dix-sept coll\u00e8ges et porte sur le suivi de vingt-quatre mille \u00e9l\u00e8ves. Les auteurs viennent de remettre au Minist\u00e8re le deuxi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur la moiti\u00e9 du programme.<\/p>\n<p><strong>Des \u00ab\u00a0r\u00e9sultats remarquables\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Ce rapport rel\u00e8ve \u00ab\u00a0<em>un effet positif sur les notes des \u00e9l\u00e8ves, et un effet positif sur le comportement en classe<\/em>\u00a0\u00bb, ainsi qu\u2019une \u00ab\u00a0<em>r\u00e9duction de l\u2019absent\u00e9isme<\/em>\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0<em>une baisse du fatalisme social<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Ces r\u00e9sultats, que les auteurs jugent \u00ab\u00a0<em>remarquables<\/em>\u00a0\u00bb compte tenu de la dur\u00e9e tr\u00e8s courte des programmes, s\u2019expliquent selon eux par le fait que \u00ab\u00a0<em>les messages d\u00e9livr\u00e9s par les intervenants \u00c9nergie Jeunes parviennent \u00e0 modifier les croyances et \u00e0 diminuer les st\u00e9r\u00e9otypes d\u00e9j\u00e0 bien ancr\u00e9s chez les coll\u00e9giens, \u00e0 augmenter leur pr\u00e9sence et la qualit\u00e9 de leur comportement en classe, ce qui se traduit in fine par des r\u00e9sultats scolaires significativement plus \u00e9lev\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Le r\u00f4le d\u00e9terminant des professeurs principaux<\/strong><\/p>\n<p>Philippe Korda, Pr\u00e9sident-fondateur d\u2019Energie Jeunes, souligne que \u00ab\u00a0<em>les enseignants &#8211; et notamment les professeurs principaux &#8211; jouent \u00e9galement un r\u00f4le majeur dans la r\u00e9ussite du programme, puisqu\u2019ils participent activement \u00e0 l\u2019animation de nos sessions et, surtout, en assurent le suivi<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><strong>Un \u00ab\u00a0rendement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Alors que la moiti\u00e9 de la formation reste encore \u00e0 d\u00e9ployer aupr\u00e8s des coll\u00e9giens participant \u00e0 l\u2019\u00e9tude, Elise Huillery, Professeur \u00e0 Paris-Dauphine, Membre du Conseil d\u2019Analyse Economique, affirme d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 qu\u2019<em>\u00ab en comparaison d\u2019autres programmes \u00e9ducatifs ayant fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation d\u2019impact rigoureuse, le rendement du programme \u00c9nergie Jeunes fait partie des plus \u00e9lev\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 \u00e9l\u00e8ves sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1194","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 \u00e9l\u00e8ves sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-04T00:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES\",\"datePublished\":\"2017-12-04T00:00:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\"},\"wordCount\":433,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\",\"name\":\"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2017-12-04T00:00:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","og_description":"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 \u00e9l\u00e8ves sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-12-04T00:00:40+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES","datePublished":"2017-12-04T00:00:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/"},"wordCount":433,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/","name":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2017-12-04T00:00:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-etude-de-grande-ampleur-confirme-limpact-du-programme-sur-les-comportements-et-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UNE \u00c9TUDE DE GRANDE AMPLEUR CONFIRME L\u2019IMPACT DU PROGRAMME SUR LES COMPORTEMENTS ET LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1194","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1194"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1194\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}