{"id":1197,"date":"2017-09-28T00:00:05","date_gmt":"2017-09-28T00:00:05","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1197"},"modified":"2017-09-28T00:00:05","modified_gmt":"2017-09-28T00:00:05","slug":"notre-premiere-campagne-daffichage-nationale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/","title":{"rendered":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1198 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"210\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg 210w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41-150x150.jpg 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 210px) 100vw, 210px\" \/>Deux milles affiches de 2m2 aux couleurs d\u2019Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 visibles cet \u00e9t\u00e9 dans plusieurs grandes villes en France.<br \/>\nNotre message : \u00ab Contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires, je m\u2019engage. \u00bb ; un appel lanc\u00e9 aux seniors actifs et \u00e9tudiants qui souhaiteraient s\u2019engager aupr\u00e8s de l\u2019association et intervenir dans les coll\u00e8ges de l\u2019\u00e9ducation prioritaire.<br \/>\nCette ann\u00e9e, Energie Jeunes a pour ambition de former 130 000 \u00e9l\u00e8ves et ne peut y parvenir sans l\u2019investissement de nombreux b\u00e9n\u00e9voles ainsi que de jeunes Volontaires en Service Civique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Deux milles affiches de 2m2 aux couleurs d\u2019Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 visibles cet \u00e9t\u00e9 dans plusieurs grandes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1198,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1197","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Deux milles affiches de 2m2 aux couleurs d\u2019Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 visibles cet \u00e9t\u00e9 dans plusieurs grandes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-28T00:00:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE\",\"datePublished\":\"2017-09-28T00:00:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\"},\"wordCount\":101,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\",\"name\":\"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\",\"datePublished\":\"2017-09-28T00:00:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg\",\"width\":210,\"height\":210},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes","og_description":"Deux milles affiches de 2m2 aux couleurs d\u2019Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 visibles cet \u00e9t\u00e9 dans plusieurs grandes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-09-28T00:00:05+00:00","og_image":[{"width":210,"height":210,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE","datePublished":"2017-09-28T00:00:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/"},"wordCount":101,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/","name":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg","datePublished":"2017-09-28T00:00:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/41.jpg","width":210,"height":210},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-premiere-campagne-daffichage-nationale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"NOTRE PREMI\u00c8RE CAMPAGNE D\u2019AFFICHAGE NATIONALE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1197","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1197"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1197\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}