{"id":1216,"date":"2017-08-24T00:00:19","date_gmt":"2017-08-24T00:00:19","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1216"},"modified":"2017-08-24T00:00:19","modified_gmt":"2017-08-24T00:00:19","slug":"service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/","title":{"rendered":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-1217 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38.jpg\" alt=\"\" width=\"378\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38.jpg 210w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38-150x150.jpg 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 378px) 100vw, 378px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Depuis 2014, ce sont plusieurs dizaines de jeunes entre 18 et 25 ans qui ont rejoint l\u2019association dans le cadre du Service Civique. D\u00e9velopper ses qualit\u00e9s d\u2019expression, prendre confiance en soi, mais \u00e9galement rencontrer des professionnels d\u2019horizons vari\u00e9s et enrichir son CV\u2026 Les b\u00e9n\u00e9fices sont nombreux pour ces jeunes qui s\u2019appr\u00eatent \u00e0 entrer dans la vie active.<br \/>\nGr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engagement des Volontaires en Service Civique, Energie Jeunes forme chaque ann\u00e9e de plus en plus de coll\u00e9giens. Pr\u00e8s de 100 000 coll\u00e9giens ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans l\u2019ann\u00e9e scolaire 2016-2017, notamment gr\u00e2ce au soutien d\u2019une cinquantaine de jeunes volontaires.<br \/>\nNotre ambition : former 300 000 coll\u00e9giens en 2020-2021 !<br \/>\nPour la rentr\u00e9e 2017\/2018, Energie Jeunes recrute 15 Services Civiques en Ile-de-France, 1 en Lorraine, 4 dans les Bouches du Rh\u00f4ne, 2 dans le Languedoc, 1 \u00e0 La R\u00e9union.<br \/>\nPour nous aider \u00e0 recruter ceux qui nous accompagneront \u00e0 partir de la prochaine rentr\u00e9e scolaire, rien de plus simple.<br \/>\nRelayez notre flyer ci-dessous sur votre page Facebook, fil twitter ou r\u00e9seau Linkedin et partagez notre annonce\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/volontaires\" rel=\"alternate\">ICI!<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-1218 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1-213x300.jpg\" alt=\"\" width=\"649\" height=\"914\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis 2014, ce sont plusieurs dizaines de jeunes entre 18 et 25 ans qui ont rejoint l\u2019association\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1218,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1216","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2014, ce sont plusieurs dizaines de jeunes entre 18 et 25 ans qui ont rejoint l\u2019association\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-24T00:00:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"597\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"840\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE !\",\"datePublished\":\"2017-08-24T00:00:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\"},\"wordCount\":191,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\",\"name\":\"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg\",\"datePublished\":\"2017-08-24T00:00:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg\",\"width\":597,\"height\":840},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes","og_description":"Depuis 2014, ce sont plusieurs dizaines de jeunes entre 18 et 25 ans qui ont rejoint l\u2019association\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-08-24T00:00:19+00:00","og_image":[{"width":597,"height":840,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE !","datePublished":"2017-08-24T00:00:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/"},"wordCount":191,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/","name":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg","datePublished":"2017-08-24T00:00:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/38_1.jpg","width":597,"height":840},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-energie-jeunes-recrute-dans-toute-la-france\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SERVICE CIVIQUE : ENERGIE JEUNES RECRUTE DANS TOUTE LA FRANCE !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1216","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1216"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1216\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}