{"id":1220,"date":"2017-09-27T00:00:27","date_gmt":"2017-09-27T00:00:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1220"},"modified":"2017-09-27T00:00:27","modified_gmt":"2017-09-27T00:00:27","slug":"orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1221 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\" alt=\"\" width=\"276\" height=\"276\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg 210w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement-150x150.jpg 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 276px) 100vw, 276px\" \/>Le partenariat entre Orange et Energie Jeunes se renouvelle avec l\u2019ambition forte de toucher 300 000 jeunes en 2021, soit 45% des coll\u00e9giens scolaris\u00e9s dans des \u00e9tablissements de l\u2019Education prioritaire. \u00ab Labellis\u00e9e \u00ab la France s\u2019engage \u00bb et reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, cette association couvre d\u00e9sormais toutes les acad\u00e9mies et repose sur l\u2019accompagnement quotidien de plusieurs centaines de salari\u00e9s volontaires Orange.<br \/>\nL\u2019engagement est plus que jamais une source de fiert\u00e9, de sens et de mobilisation des \u00e9quipes au sein de l\u2019entreprise, c\u2019est aussi, pour l\u2019association, des expertises utiles au service de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00bb t\u00e9moigne Christine Albanel, Directrice Ex\u00e9cutive RSE, Diversit\u00e9, Partenariats et Solidarit\u00e9.<br \/>\nPhilippe Korda, Pr\u00e9sident fondateur d\u2019Energie Jeunes, souligne l\u2019importance du r\u00f4le jou\u00e9 par Orange dans le d\u00e9veloppement de l\u2019association : \u00ab Si cent mille coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient aujourd\u2019hui de nos programmes, dans toute la m\u00e9tropole et \u00e0 La R\u00e9union, c\u2019est en premier lieu gr\u00e2ce au soutien fid\u00e8le d\u2019Orange et \u00e0 l\u2019engagement de plusieurs centaines de ses collaborateurs. \u00bb Orange accompagne Energie Jeunes avec 18 autres entreprises partenaires.<br \/>\nLes volontaires Orange ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents aupr\u00e8s de 57 000 \u00e9l\u00e8ves dans pr\u00e8s de 2 300 classes. \u00ab Notre projet permet de proposer un soutien scolaire gratuit pour des coll\u00e9giens de zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication de salari\u00e9s volontaires.<br \/>\nC\u2019est un bel exemple de la r\u00e9ussite de la transmission des savoirs entre les diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations, quand il s\u2019accompagne d\u2019un cadre efficace et d\u2019une grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \u00bb pr\u00e9cise J\u00e9r\u00f4me Barr\u00e9, Directeur Ressources Humaines Orange.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le partenariat entre Orange et Energie Jeunes se renouvelle avec l\u2019ambition forte de toucher 300 000 jeunes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1221,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1220","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le partenariat entre Orange et Energie Jeunes se renouvelle avec l\u2019ambition forte de toucher 300 000 jeunes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-27T00:00:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2017-09-27T00:00:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":288,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\",\"datePublished\":\"2017-09-27T00:00:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg\",\"width\":210,\"height\":210},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Le partenariat entre Orange et Energie Jeunes se renouvelle avec l\u2019ambition forte de toucher 300 000 jeunes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-09-27T00:00:27+00:00","og_image":[{"width":210,"height":210,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES","datePublished":"2017-09-27T00:00:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/"},"wordCount":288,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/","name":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg","datePublished":"2017-09-27T00:00:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/orange_renouvelle_engagement.jpg","width":210,"height":210},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/orange-renouvelle-son-engagement-aupres-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ORANGE RENOUVELLE SON ENGAGEMENT AUPR\u00c8S D\u2019ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1220"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}