{"id":1226,"date":"2017-09-28T00:00:22","date_gmt":"2017-09-28T00:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1226"},"modified":"2017-09-28T00:00:22","modified_gmt":"2017-09-28T00:00:22","slug":"presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/","title":{"rendered":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1227 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\" alt=\"\" width=\"254\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg 210w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique-150x150.jpg 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 254px) 100vw, 254px\" \/>Chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation de milliers de sessions, pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes des enseignants et des chefs d\u2019\u00e9tablissement mais aussi pour int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9couvertes scientifiques.<br \/>\nCette ann\u00e9e, nos experts en p\u00e9dagogie ont travaill\u00e9 sur trois points d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019 \u00ab exp\u00e9rience participant \u00bb, \u00e0 travers d\u2019innombrables am\u00e9liorations de forme, le protocole de \u00ab prise d\u2019engagement \u00bb appliqu\u00e9 dans tous nos programmes et, enfin et surtout, la totale refonte des programmes de 4\u00e8me et de 3\u00e8me.\u00a0 Le programme de 4eme , plus stimulant et exp\u00e9rientiel, est d\u00e9sormais centr\u00e9 sur le th\u00e8me de la volont\u00e9.<br \/>\nIl s\u2019appuie sur des vid\u00e9os et exercices plus dynamiques ainsi que sur un nouveau jeu p\u00e9dagogique appel\u00e9 \u00ab L\u2019Archipel de la Volont\u00e9 \u00bb qui utilise les codes des jeux vid\u00e9o pour stimuler les \u00e9l\u00e8ves et lib\u00e9rer la parole.<br \/>\nCette ann\u00e9e, le programme de 3eme a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9 afin d\u2019aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 davantage se projeter dans l\u2019avenir.<br \/>\nLes vid\u00e9os et exercices renforcent l\u2019aspiration de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 choisir son avenir et \u00e0 adopter un comportement responsable.<br \/>\nLe programme int\u00e8gre \u00e9galement la notion d\u2019 \u00ab auto-affirmation \u00bb avec un exercice qui repose sur des travaux scientifiques r\u00e9cents: \u00ab Deux \u00e9tudes r\u00e9centes confirment qu\u2019un bref exercice effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge du coll\u00e8ge am\u00e9liore sensiblement et surtout durablement les r\u00e9sultats scolaires d\u2019\u00e9l\u00e8ves issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s.<br \/>\nL\u2019exercice, qui consiste \u00e0 demander \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une valeur importante pour lui\/elle, conduit en effet l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 se r\u00e9f\u00e9rer ensuite, dans le choix de ses comportements, \u00e0 ses valeurs davantage qu\u2019\u00e0 la norme observ\u00e9e au sein de son groupe social. \u00bb Retrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des tutoriels et pr\u00e9sentation des programmes\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/enseignants\" rel=\"alternate\">en cliquant ICI<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation de milliers\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1227,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1226","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation de milliers\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-28T00:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES\",\"datePublished\":\"2017-09-28T00:00:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\"},\"wordCount\":328,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\",\"name\":\"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\",\"datePublished\":\"2017-09-28T00:00:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg\",\"width\":210,\"height\":210},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes","og_description":"Chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation de milliers\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-09-28T00:00:22+00:00","og_image":[{"width":210,"height":210,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES","datePublished":"2017-09-28T00:00:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/"},"wordCount":328,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/","name":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg","datePublished":"2017-09-28T00:00:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/programme_pedagogique.jpg","width":210,"height":210},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-nouveaux-programmes-pedagogiques\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PR\u00c9SENTATION DES NOUVEAUX PROGRAMMES P\u00c9DAGOGIQUES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1226","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1226"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1226\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1226"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1226"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}