{"id":1235,"date":"2017-07-06T00:00:57","date_gmt":"2017-07-06T00:00:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1235"},"modified":"2017-07-06T00:00:57","modified_gmt":"2017-07-06T00:00:57","slug":"energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !"},"content":{"rendered":"<p>Des volontaires d\u2019Energie Jeunes, venant de toute la France, se sont retrouv\u00e9s le mardi 4 juillet autour d\u2019un cocktail de fin d\u2019ann\u00e9e scolaire pour c\u00e9l\u00e9brer une \u00e9tape importante dans l\u2019histoire de l\u2019association : l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/116-energie-jeunes-devient-association-reconnue-d-utilite-publique\" rel=\"alternate\">Reconnaissance d\u2019Utilit\u00e9 Publique [+]<\/a>.<\/p>\n<p>Ce moment chaleureux et convivial \u00e9tait \u00e9galement une occasion de remercier toutes les parties prenantes qui soutiennent l\u2019action de l\u2019association. Pr\u00e8s de 800 volontaires, b\u00e9n\u00e9voles, jeunes en Service Civique et salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence se sont impliqu\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire, avec le soutien de nos partenaires priv\u00e9s et publics, pour aider pr\u00e8s de 100 000 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 croire en leurs capacit\u00e9s et \u00e0 s\u2019investir pleinement dans leur scolarit\u00e9.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1236 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"443\" height=\"296\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Des volontaires d\u2019Energie Jeunes, venant de toute la France, se sont retrouv\u00e9s le mardi 4 juillet autour\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1236,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1235","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Des volontaires d\u2019Energie Jeunes, venant de toute la France, se sont retrouv\u00e9s le mardi 4 juillet autour\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-06T00:00:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !\",\"datePublished\":\"2017-07-06T00:00:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\"},\"wordCount\":145,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg\",\"datePublished\":\"2017-07-06T00:00:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg\",\"width\":300,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","og_description":"Des volontaires d\u2019Energie Jeunes, venant de toute la France, se sont retrouv\u00e9s le mardi 4 juillet autour\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-07-06T00:00:57+00:00","og_image":[{"width":300,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !","datePublished":"2017-07-06T00:00:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/"},"wordCount":145,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/","name":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg","datePublished":"2017-07-06T00:00:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/34.jpg","width":300,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebre-sa-reconnaissance-dutilite-publique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c8BRE SA RECONNAISSANCE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1235","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1235"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1235\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1236"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1235"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1235"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1235"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}