{"id":1238,"date":"2017-07-07T00:00:02","date_gmt":"2017-07-07T00:00:02","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1238"},"modified":"2017-07-07T00:00:02","modified_gmt":"2017-07-07T00:00:02","slug":"un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p>Le Conseil d\u2019administration est l\u2019organe de direction d\u2019Energie Jeunes. Ses membres en sont b\u00e9n\u00e9voles. Il est distinct du management op\u00e9rationnel de l\u2019organisation, confi\u00e9 \u00e0 un directeur g\u00e9n\u00e9ral qui ne peut en aucun cas \u00eatre membre du Conseil d\u2019administration.<\/p>\n<p>Les membres du Conseil sont, pour partie, des volontaires engag\u00e9s depuis longtemps dans l\u2019activit\u00e9 d\u2019Energie Jeunes : Philippe Korda et J\u00e9r\u00f4me Thureau, co-fondateurs et qui oeuvrent \u00e0 la conception des programmes p\u00e9dagogiques, Robert Leclercq qui d\u00e9veloppe avec succ\u00e8s la r\u00e9gion Hauts-de-France, Jacques Roland, qui est en charge de nos relations avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative et Jean-Pierre Romeuf qui assure la formation de tous nos volontaires experts.<\/p>\n<p>Notre Conseil d\u2019administration accueille aussi des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures hautement qualifi\u00e9es : Isabelle Robin, qui dirige actuellement le d\u00e9partement Recherche et D\u00e9veloppement, Innovation et Exp\u00e9rimentation \u00e0 la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement Scolaire au Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, H\u00e9l\u00e8ne Huberty, directrice de grands projets de formation, sp\u00e9cialiste de la p\u00e9dagogie et du digital, Laurent Kocher, dirigeant de grandes entreprises, expert en innovation et strat\u00e9gie et soutien tr\u00e8s actif d\u2019Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es, et Jean-Fran\u00e7ois Rambicur, pr\u00e9sident de l\u2019ONG internationale 1001 Fontaines, laur\u00e9ate du prix Google Impact Challenge.<\/p>\n<p>Enfin, le Conseil int\u00e8gre aussi de hauts responsables de plusieurs entreprises citoyennes, partenaires historiques de notre association : J\u00e9r\u00f4me Barr\u00e9, membre du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif d\u2019Orange, charg\u00e9 des Ressources Humaines, Gilles Grapinet, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint du groupe Atos et directeur g\u00e9n\u00e9ral de Worldline, Jean-Claude Le Grand, Senior Vice-Pr\u00e9sident de L\u2019Or\u00e9al, en charge du d\u00e9veloppement des talents et de la diversit\u00e9, Bernard Nebout, directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Pr\u00e9sident de ManpowerGroup France, en charge de la RSE et des Fondations.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1239 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"430\" height=\"286\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le Conseil d\u2019administration est l\u2019organe de direction d\u2019Energie Jeunes. Ses membres en sont b\u00e9n\u00e9voles. Il est distinct\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1239,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1238","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Conseil d\u2019administration est l\u2019organe de direction d\u2019Energie Jeunes. Ses membres en sont b\u00e9n\u00e9voles. Il est distinct\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-07T00:00:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2017-07-07T00:00:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":328,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\",\"name\":\"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg\",\"datePublished\":\"2017-07-07T00:00:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg\",\"width\":300,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Le Conseil d\u2019administration est l\u2019organe de direction d\u2019Energie Jeunes. Ses membres en sont b\u00e9n\u00e9voles. Il est distinct\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-07-07T00:00:02+00:00","og_image":[{"width":300,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES","datePublished":"2017-07-07T00:00:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/"},"wordCount":328,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/","name":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg","datePublished":"2017-07-07T00:00:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/33.jpg","width":300,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-nouveau-conseil-dadministration-pour-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UN NOUVEAU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION POUR ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1238","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1238"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1238\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1238"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1238"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}