{"id":1241,"date":"2017-05-29T00:00:16","date_gmt":"2017-05-29T00:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1241"},"modified":"2017-05-29T00:00:16","modified_gmt":"2017-05-29T00:00:16","slug":"la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p>Au si\u00e8ge du groupe Veolia, Thierry Vandevelde, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Veolia,<\/p>\n<p>Jean-Marie Lambert, Directeur des Ressources Humaines de Veolia, Philippe Korda, Pr\u00e9sident fondateur d\u2019Energie Jeunes et Cyrille du Peloux, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes, se sont retrouv\u00e9s pour signer la convention, marquant le lancement du partenariat entre la Fondation Veolia et l\u2019association.<\/p>\n<p>Le soutien pr\u00e9cieux de la Fondation Veolia permettra de former plus de 3 000 jeunes issus de plusieurs coll\u00e8ges d\u2019\u00e9ducation prioritaire (REP+) d\u2019Aubervilliers et des communes environnantes. Les salari\u00e9s volontaires du nouveau si\u00e8ge social de Veolia \u2013 le V \u2013 seront form\u00e9s d\u00e8s la prochaine rentr\u00e9e scolaire pour s\u2019impliquer dans la vingtaine de coll\u00e8ges class\u00e9s REP et REP + situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9. Une occasion pour le groupe Veolia, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la gestion de la ressource de l\u2019eau, de la valorisation des d\u00e9chets et la gestion de l\u2019\u00e9nergie, de cr\u00e9er un lien fort avec la commune o\u00f9 il a install\u00e9 son nouveau si\u00e8ge. Dans un deuxi\u00e8me temps, le partenariat sera \u00e9tendu \u00e0 l\u2019ensemble de la France.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1242 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32-300x248.jpg\" alt=\"\" width=\"532\" height=\"439\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Au si\u00e8ge du groupe Veolia, Thierry Vandevelde, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Veolia, Jean-Marie Lambert, Directeur des\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1242,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1241","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Au si\u00e8ge du groupe Veolia, Thierry Vandevelde, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Veolia, Jean-Marie Lambert, Directeur des\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-29T00:00:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"530\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2017-05-29T00:00:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":204,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-29T00:00:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg\",\"width\":640,\"height\":530},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Au si\u00e8ge du groupe Veolia, Thierry Vandevelde, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Veolia, Jean-Marie Lambert, Directeur des\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-05-29T00:00:16+00:00","og_image":[{"width":640,"height":530,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES","datePublished":"2017-05-29T00:00:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/"},"wordCount":204,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/","name":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg","datePublished":"2017-05-29T00:00:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/32.jpg","width":640,"height":530},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-veolia-devient-partenaire-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LA FONDATION VEOLIA DEVIENT PARTENAIRE D\u2019ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1241","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1241"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1241\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}