{"id":1244,"date":"2017-05-30T00:00:50","date_gmt":"2017-05-30T00:00:50","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1244"},"modified":"2017-05-30T00:00:50","modified_gmt":"2017-05-30T00:00:50","slug":"hauts-de-france-une-belle-convention-regionale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/","title":{"rendered":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE"},"content":{"rendered":"<p>B\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes, coll\u00e9giens, enseignants et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s le 23 mai 2017 dans le th\u00e9\u00e2tre du coll\u00e8ge Ren\u00e9 Descartes pour assister \u00e0 la convention annuelle de la d\u00e9l\u00e9gation Hauts-de-France.<\/p>\n<p>Orchestr\u00e9e par Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional avec son \u00e9quipe et avec l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique du coll\u00e8ge Ren\u00e9 Descartes, la Convention a rassembl\u00e9 plus de 200 invit\u00e9s.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s une pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats annuels \u2013 pr\u00e8s de 100 coll\u00e8ges partenaires pour l\u2019ann\u00e9e 2016-2017 dans cette r\u00e9gion &#8211; les jeunes \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge sont mont\u00e9s sur sc\u00e8ne pour une belle repr\u00e9sentation de la com\u00e9die musicale \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb, programme p\u00e9dagogique propos\u00e9 par l\u2019association. La pr\u00e9paration de ce spectacle sur le th\u00e8me de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire a mobilis\u00e9 toute l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique pendant une ann\u00e9e, offrant \u00e0 tous une exp\u00e9rience d\u2019apprentissage enthousiasmante. Un grand bravo !<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-1245 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"582\" height=\"437\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"B\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes, coll\u00e9giens, enseignants et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s le 23 mai 2017 dans le\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1245,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1244","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"B\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes, coll\u00e9giens, enseignants et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s le 23 mai 2017 dans le\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-30T00:00:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE\",\"datePublished\":\"2017-05-30T00:00:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\"},\"wordCount\":173,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\",\"name\":\"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-30T00:00:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg\",\"width\":640,\"height\":480},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes","og_description":"B\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes, coll\u00e9giens, enseignants et parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s le 23 mai 2017 dans le\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-05-30T00:00:50+00:00","og_image":[{"width":640,"height":480,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE","datePublished":"2017-05-30T00:00:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/"},"wordCount":173,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/","name":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg","datePublished":"2017-05-30T00:00:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/31.jpg","width":640,"height":480},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-une-belle-convention-regionale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"HAUTS-DE-FRANCE : UNE BELLE CONVENTION R\u00c9GIONALE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1244","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1244"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1244\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}