{"id":1252,"date":"2017-03-21T00:00:31","date_gmt":"2017-03-21T00:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1252"},"modified":"2017-03-21T00:00:31","modified_gmt":"2017-03-21T00:00:31","slug":"energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1253 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/>L\u2019acc\u00e8s \u00e0\u00a0la reconnaissance d\u2019utilit\u00e9 publique marque une \u00e9tape importante dans l\u2019histoire de l\u2019association. En effet, selon les textes officiels, cette reconnaissance n\u2019est accord\u00e9e qu\u2019\u00e0 des associations capables de d\u00e9montrer, outre un but d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et des garanties de transparence et de d\u00e9sint\u00e9ressement, une certaine anciennet\u00e9, une bonne solidit\u00e9 financi\u00e8re, mais aussi leur \u00ab\u00a0influence\u00a0\u00bb et leur \u00ab\u00a0rayonnement\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Si les plus hautes autorit\u00e9s de l\u2019Etat ont estim\u00e9 que l\u2019association r\u00e9pond \u00e0 l\u2019ensemble de ces\u00a0 crit\u00e8res, c\u2019est notamment \u00e0 la lumi\u00e8re des chiffres\u00a0: dix d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales en France m\u00e9tropolitaine et \u00e0 La R\u00e9union, pr\u00e8s de trois-cents coll\u00e8ges partenaires r\u00e9partis dans quinze acad\u00e9mies, plus de 95.000 coll\u00e9giens form\u00e9s sur l\u2019ann\u00e9e scolaire en cours.<\/p>\n<p>La qualit\u00e9 des\u00a0<a title=\"institutions publiques et priv\u00e9es\" href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/partenaires\" rel=\"alternate\">institutions publiques et priv\u00e9es [+]<\/a>\u00a0qui soutiennent l\u2019action aujourd\u2019hui contribue aussi au rayonnement de l\u2019association. Enfin, la cr\u00e9dibilit\u00e9 d\u2019Energie Jeunes est encore renforc\u00e9e par\u00a0<a title=\"\u00e9tude d\u2019impact\" href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/actualites\/111-une-vaste-etude-scientifique-confirme-l-impact-d-energie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\" rel=\"alternate\">l\u2019\u00e9tude d\u2019impact [+]<\/a>\u00a0\u00e0 laquelle nous avons soumis notre action.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L\u2019acc\u00e8s \u00e0\u00a0la reconnaissance d\u2019utilit\u00e9 publique marque une \u00e9tape importante dans l\u2019histoire de l\u2019association. En effet, selon les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1253,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1252","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019acc\u00e8s \u00e0\u00a0la reconnaissance d\u2019utilit\u00e9 publique marque une \u00e9tape importante dans l\u2019histoire de l\u2019association. En effet, selon les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-21T00:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"150\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"150\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !\",\"datePublished\":\"2017-03-21T00:00:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\"},\"wordCount\":193,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\",\"datePublished\":\"2017-03-21T00:00:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg\",\"width\":150,\"height\":150},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","og_description":"L\u2019acc\u00e8s \u00e0\u00a0la reconnaissance d\u2019utilit\u00e9 publique marque une \u00e9tape importante dans l\u2019histoire de l\u2019association. En effet, selon les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-03-21T00:00:31+00:00","og_image":[{"width":150,"height":150,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !","datePublished":"2017-03-21T00:00:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/"},"wordCount":193,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/","name":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg","datePublished":"2017-03-21T00:00:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/tampon_utilite_publique.jpg","width":150,"height":150},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-devient-association-reconnue-dutilite-publique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES DEVIENT ASSOCIATION RECONNUE D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1252","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1252"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1252\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1253"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1252"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1252"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1252"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}