{"id":1255,"date":"2017-04-05T00:00:21","date_gmt":"2017-04-05T00:00:21","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1255"},"modified":"2017-04-05T00:00:21","modified_gmt":"2017-04-05T00:00:21","slug":"retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/","title":{"rendered":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&rsquo;ILE DE LA R\u00c9UNION"},"content":{"rendered":"<p>Les 27 et 28 mars, Energie Jeunes a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res interventions sur les terres australes\u00a0! Six classes de 6<sup>e<\/sup>\u00a0et une classe de 5<sup>e<\/sup>\u00a0ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme de formation \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire dans le coll\u00e8ge Adrien Cerneau de\u00a0Sainte Marie. D\u2019autres interventions suivront courant avril dans trois autres coll\u00e8ges situ\u00e9s \u00e0 Saint Denis, Sainte-Paul et Le Port.<\/p>\n<p><b>LA 10<sup>e<\/sup>\u00a0DELEGATION D\u2019ENERGIE JEUNES<\/b><\/p>\n<p>Mise en place d\u00e9but janvier, la d\u00e9l\u00e9gation de La R\u00e9union a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien de partenaires locaux mais aussi de l&rsquo;Acad\u00e9mie et des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques. Trente et un volontaires ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s d\u00e9but mars lors du s\u00e9minaire d\u2019accueil. Des salari\u00e9s des entreprises partenaires \u2013 Orange, Air Liquide, La Poste \u2013 et volontaires en service civique se sont lanc\u00e9s dans l\u2019aventure avec beaucoup d\u2019enthousiasme, enta\u00een\u00e9s par Patrick Martins, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional. \u00ab\u00a0<i>L\u2019ouverture sur l\u2019\u00eele de la R\u00e9union, depuis janvier, offre de tr\u00e8s belles perspectives. En 2017, 10\u00a0coll\u00e8ges de REP pourraient b\u00e9n\u00e9ficier du programme sur les 43\u00a0pr\u00e9sents sur l\u2019\u00eele. Cela a \u00e9t\u00e9 possible gr\u00e2ce au soutien des \u00e9quipes enseignantes et de l&rsquo;Acad\u00e9mie qui croit en l&rsquo;\u00e9fficacit\u00e9 de notre action.\u00a0\u00bb<\/i><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1256 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28-300x149.jpg\" alt=\"\" width=\"428\" height=\"213\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1257 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28_1-300x205.jpg\" alt=\"\" width=\"433\" height=\"297\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1258 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28_2-300x150.jpg\" alt=\"\" width=\"429\" height=\"214\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1259 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28_3-300x131.jpg\" alt=\"\" width=\"433\" height=\"189\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1260 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28_4-300x149.jpg\" alt=\"\" width=\"442\" height=\"219\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-1261 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28_5-300x140.jpg\" alt=\"\" width=\"449\" height=\"209\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Les 27 et 28 mars, Energie Jeunes a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res interventions sur les terres australes\u00a0! Six\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1256,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1255","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&#039;ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&#039;ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les 27 et 28 mars, Energie Jeunes a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res interventions sur les terres australes\u00a0! Six\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-04-05T00:00:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"238\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&rsquo;ILE DE LA R\u00c9UNION\",\"datePublished\":\"2017-04-05T00:00:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\"},\"wordCount\":239,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\",\"name\":\"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L'ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg\",\"datePublished\":\"2017-04-05T00:00:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg\",\"width\":480,\"height\":238},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&rsquo;ILE DE LA R\u00c9UNION\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L'ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L'ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes","og_description":"Les 27 et 28 mars, Energie Jeunes a r\u00e9alis\u00e9 ses premi\u00e8res interventions sur les terres australes\u00a0! Six\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-04-05T00:00:21+00:00","og_image":[{"width":480,"height":238,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&rsquo;ILE DE LA R\u00c9UNION","datePublished":"2017-04-05T00:00:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/"},"wordCount":239,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/","name":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L'ILE DE LA R\u00c9UNION - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg","datePublished":"2017-04-05T00:00:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/28.jpg","width":480,"height":238},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-premieres-interventions-sur-lile-de-la-reunion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RETOUR EN IMAGES : PREMI\u00c8RES INTERVENTIONS SUR L&rsquo;ILE DE LA R\u00c9UNION"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1255","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1255"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1255\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1256"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1255"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1255"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1255"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}