{"id":1264,"date":"2017-05-29T00:00:44","date_gmt":"2017-05-29T00:00:44","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1264"},"modified":"2017-05-29T00:00:44","modified_gmt":"2017-05-29T00:00:44","slug":"partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/","title":{"rendered":"PARTENARIAT ENEDIS &#8211; ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT"},"content":{"rendered":"<p>Le 18 mai, Philippe Monloubou, pr\u00e9sident du directoire d\u2019Enedis, Philippe Korda, pr\u00e9sident d\u2019\u00c9nergie Jeunes et Cyrille du Peloux, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral ont sign\u00e9 une nouvelle convention, renouvelant ainsi pour trois ans le partenariat lanc\u00e9 en 2014.<\/p>\n<p>Depuis le d\u00e9but de ce partenariat, Enedis a favoris\u00e9 la participation de ses collaborateurs \u00e0 l\u2019action d\u2019Energies Jeunes. Avec cette nouvelle convention, Enedis a souhait\u00e9 renforcer encore sa contribution.<\/p>\n<p>En effet, certains salari\u00e9s Enedis volontaires pourront d\u00e9sormais \u00eatre d\u00e9tach\u00e9s en mission professionnelle aupr\u00e8s d\u2019Energie Jeunes dans le cadre d\u2019un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, \u00e0 l\u2019instar de Daniel Ch\u00e9rel, qui rejoint Energie Jeunes pour d\u00e9velopper les partenariats. De plus,, la direction de la formation et de la professionnalisation d\u2019Enedis impliquera plusieurs de ses formateurs dans l\u2019action d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p>En fonction des besoins et des possibilit\u00e9s, Enedis pourra \u00e9galement proposer des contributions plus sp\u00e9cifiques et notamment apporter un soutien \u00e0 l\u2019implantation de l\u2019association dans de nouveaux territoires.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1265 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27-300x150.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"250\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 18 mai, Philippe Monloubou, pr\u00e9sident du directoire d\u2019Enedis, Philippe Korda, pr\u00e9sident d\u2019\u00c9nergie Jeunes et Cyrille du\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1265,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1264","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 18 mai, Philippe Monloubou, pr\u00e9sident du directoire d\u2019Enedis, Philippe Korda, pr\u00e9sident d\u2019\u00c9nergie Jeunes et Cyrille du\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-29T00:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"PARTENARIAT ENEDIS &#8211; ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT\",\"datePublished\":\"2017-05-29T00:00:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\"},\"wordCount\":184,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\",\"name\":\"PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-29T00:00:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg\",\"width\":640,\"height\":320},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"PARTENARIAT ENEDIS &#8211; ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes","og_description":"Le 18 mai, Philippe Monloubou, pr\u00e9sident du directoire d\u2019Enedis, Philippe Korda, pr\u00e9sident d\u2019\u00c9nergie Jeunes et Cyrille du\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-05-29T00:00:44+00:00","og_image":[{"width":640,"height":320,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"PARTENARIAT ENEDIS &#8211; ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT","datePublished":"2017-05-29T00:00:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/"},"wordCount":184,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/","name":"PARTENARIAT ENEDIS - ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg","datePublished":"2017-05-29T00:00:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/27.jpg","width":640,"height":320},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/partenariat-enedis-energie-jeunes-laventure-se-poursuit\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"PARTENARIAT ENEDIS &#8211; ENERGIE JEUNES : L\u2019AVENTURE SE POURSUIT"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1264","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1264"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1264\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1265"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}