{"id":1275,"date":"2017-03-15T00:00:25","date_gmt":"2017-03-15T00:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1275"},"modified":"2017-03-15T00:00:25","modified_gmt":"2017-03-15T00:00:25","slug":"service-civique-merci","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/","title":{"rendered":"SERVICE CIVIQUE : MERCI !"},"content":{"rendered":"<p>Le\u00a0<a title=\"service civique gouv\" href=\"http:\/\/www.service-civique.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">Service civique<\/a><b><a title=\"service civique gouv\" href=\"http:\/\/www.service-civique.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">\u00a0[+]<\/a>\u00a0\u00a0<\/b>f\u00eate ses 7 ans ! \u00c0 cette occasion, ce dispositif d\u2019encouragement \u00e0 l\u2019engagement citoyen a lanc\u00e9, d\u00e9but janvier, une belle campagne de communication avec des affiches et un film diffus\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et au cin\u00e9ma. L\u2019objectif : dire merci ! Merci aux milliers de jeunes qui se sont engag\u00e9s depuis 2010 aux c\u00f4t\u00e9s des pompiers, en maison de retraite, aupr\u00e8s des personnes handicap\u00e9es\u2026 et des jeunes coll\u00e9giens ! \u00c9nergie Jeunes, qui accueille en moyenne 50 Services civiques chaque ann\u00e9e, fait partie du court m\u00e9trage r\u00e9alis\u00e9 par Ilan Teboul.<\/p>\n<p>Une s\u00e9quence a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e lors d\u2019une intervention de nos volontaires aupr\u00e8s d\u2019\u00e9l\u00e8ves de 6e du Coll\u00e8ge Henri-Wallon, \u00e0 Bezons (Val-d\u2019Oise). Des visages attentifs, des sourires, une belle complicit\u00e9\u2026 La campagne r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Agence du Service civique laisse percevoir le travail de terrain men\u00e9 tous les jours par nos volontaires qui interviennent dans les coll\u00e8ges de REP et REP+.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez le court-m\u00e9trage \u00ab\u00a0Merci aux volontaires !\u00a0\u00bb sur\u00a0<a href=\"https:\/\/youtu.be\/llQAkGgBEH0\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">YouTube [+]<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1276 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25-201x300.jpg\" alt=\"\" width=\"374\" height=\"558\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le\u00a0Service civique\u00a0[+]\u00a0\u00a0f\u00eate ses 7 ans ! \u00c0 cette occasion, ce dispositif d\u2019encouragement \u00e0 l\u2019engagement citoyen a lanc\u00e9,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1276,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1275","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le\u00a0Service civique\u00a0[+]\u00a0\u00a0f\u00eate ses 7 ans ! \u00c0 cette occasion, ce dispositif d\u2019encouragement \u00e0 l\u2019engagement citoyen a lanc\u00e9,\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-15T00:00:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"737\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1100\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"SERVICE CIVIQUE : MERCI !\",\"datePublished\":\"2017-03-15T00:00:25+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\"},\"wordCount\":182,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\",\"name\":\"SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg\",\"datePublished\":\"2017-03-15T00:00:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg\",\"width\":737,\"height\":1100},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SERVICE CIVIQUE : MERCI !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes","og_description":"Le\u00a0Service civique\u00a0[+]\u00a0\u00a0f\u00eate ses 7 ans ! \u00c0 cette occasion, ce dispositif d\u2019encouragement \u00e0 l\u2019engagement citoyen a lanc\u00e9,\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-03-15T00:00:25+00:00","og_image":[{"width":737,"height":1100,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"SERVICE CIVIQUE : MERCI !","datePublished":"2017-03-15T00:00:25+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/"},"wordCount":182,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/","name":"SERVICE CIVIQUE : MERCI ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg","datePublished":"2017-03-15T00:00:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/25.jpg","width":737,"height":1100},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique-merci\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SERVICE CIVIQUE : MERCI !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1275","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1275"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1275\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1276"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1275"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1275"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1275"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}