{"id":1278,"date":"2017-03-21T00:00:34","date_gmt":"2017-03-21T00:00:34","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1278"},"modified":"2017-03-21T00:00:34","modified_gmt":"2017-03-21T00:00:34","slug":"trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/","title":{"rendered":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL"},"content":{"rendered":"<p><em>\u00ab Comment faisiez-vous pour travailler ? \u00bb<\/em>,\u00a0<em>\u00ab Est-ce que vous \u00e9tiez parfois d\u00e9courag\u00e9 ? \u00bb<\/em>,\u00a0<em>\u00ab Qu\u2019est-ce qui vous a donn\u00e9 envie de devenir chef d\u2019entreprise ? \u00bb<\/em>\u00a0Les questions fusent dans la cantine du coll\u00e8ge Gustave Courbet \u00e0 Trappes.\u00a0 L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique a accueilli Patrick Bourdet et Abdelkader Rahal le temps d\u2019un \u00e9change avec les \u00e9l\u00e8ves de 5e, qui ont visionn\u00e9 leurs t\u00e9moignages lors des sessions Energie Jeunes. Avec beaucoup d\u2019enthousiasme de bienveillance, les deux invit\u00e9s se sont pr\u00eat\u00e9s au jeu des questions\/r\u00e9ponses pendant plus d\u2019une heure.<\/p>\n<p><strong>\u00ab TOUT SE JOUE MAINTENANT ! \u00bb<\/strong><br \/>\nEn premi\u00e8re partie, Patrick Bourdet (<a title=\"Patrick bourdet sur YouTube\" href=\"https:\/\/youtu.be\/4GkICus9VeM\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">voir sur YouTube<\/a>), auteur du livre Rien n\u2019est jou\u00e9 d\u2019avance,\u00a0 a r\u00e9pondu aux nombreuses interrogations des \u00e9l\u00e8ves intrigu\u00e9s par son enfance difficile :\u00a0<em>\u00ab Le pass\u00e9 \u00e9tait douloureux. L\u2019avenir incertain. Alors,\u00a0 je me suis concentr\u00e9 sur le pr\u00e9sent. Je n\u2019ai rien l\u00e2ch\u00e9 et je n\u2019ai jamais cess\u00e9 d\u2019apprendre. \u00bb<\/em><br \/>\nAbdelkader Rahal, chef d\u2019une entreprise de plomberie issu d\u2019un quartier d\u00e9favoris\u00e9 s\u2019est confi\u00e9 sur son parcours scolaire compliqu\u00e9 et ses regrets de ne pas avoir davantage pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\u00a0<em>\u00ab Je me suis battu car je souhaitais que mes enfants soient fiers du parcours de leur p\u00e8re. Je les encourage chaque jour \u00e0 se d\u00e9passer. C\u2019est \u00e0 votre \u00e2ge qu\u2019il faut pers\u00e9v\u00e9rer \u00bb<\/em>\u00a0a-t-il confi\u00e9.<\/p>\n<p><strong>LA SEMAINE DE LA PERSEVERANCE SCOLAIRE<\/strong><br \/>\nCette belle rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dans le cadre de la semaine de la pers\u00e9v\u00e9rance. Organis\u00e9e du 13 au 18 mars dans toutes les acad\u00e9mies d\u2019Ile-de-France, la semaine de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire (<a title=\"lire plus sur onisep.fr\" href=\"http:\/\/www.onisep.fr\/Pres-de-chez-vous\/Ile-de-France\/Creteil-Paris-Versailles\/Actualites\/Semaine-de-la-perseverance-scolaire-en-Ile-de-France\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">lire plus sur onisep.fr<\/a>) constitue un temps fort dans l\u2019ann\u00e9e permettant de mobiliser la communaut\u00e9 p\u00e9dagogique et \u00e9ducative autour des jeunes et de valoriser l\u2019engagement quotidien des acteurs de l\u2019\u00e9ducation nationale. Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 se joindre \u00e0 cette belle initiative en participant \u00e0 plusieurs forums et rencontres en r\u00e9gion parisienne.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1279 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24-258x300.jpg\" alt=\"\" width=\"539\" height=\"626\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00ab Comment faisiez-vous pour travailler ? \u00bb,\u00a0\u00ab Est-ce que vous \u00e9tiez parfois d\u00e9courag\u00e9 ? \u00bb,\u00a0\u00ab Qu\u2019est-ce qui\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1279,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1278","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00ab Comment faisiez-vous pour travailler ? \u00bb,\u00a0\u00ab Est-ce que vous \u00e9tiez parfois d\u00e9courag\u00e9 ? \u00bb,\u00a0\u00ab Qu\u2019est-ce qui\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-21T00:00:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"743\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL\",\"datePublished\":\"2017-03-21T00:00:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\"},\"wordCount\":348,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\",\"name\":\"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg\",\"datePublished\":\"2017-03-21T00:00:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg\",\"width\":640,\"height\":743},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes","og_description":"\u00ab Comment faisiez-vous pour travailler ? \u00bb,\u00a0\u00ab Est-ce que vous \u00e9tiez parfois d\u00e9courag\u00e9 ? \u00bb,\u00a0\u00ab Qu\u2019est-ce qui\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2017-03-21T00:00:34+00:00","og_image":[{"width":640,"height":743,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL","datePublished":"2017-03-21T00:00:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/"},"wordCount":348,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/","name":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg","datePublished":"2017-03-21T00:00:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/24.jpg","width":640,"height":743},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/trappes-les-collegiens-a-la-rencontre-de-patrick-bourdet-et-abdelkader-rahal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"TRAPPES : LES COLL\u00c9GIENS \u00c0 LA RENCONTRE DE PATRICK BOURDET ET ABDELKADER RAHAL"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1278","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1278"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1278\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1278"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1278"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}