{"id":1285,"date":"2016-12-04T00:00:42","date_gmt":"2016-12-04T00:00:42","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1285"},"modified":"2016-12-04T00:00:42","modified_gmt":"2016-12-04T00:00:42","slug":"une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/","title":{"rendered":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES"},"content":{"rendered":"<p><em>Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 coll\u00e9giens sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des chercheurs fran\u00e7ais de premier plan conclut \u00e0 un impact significatif de la formation d\u00e9livr\u00e9e par l\u2019association Energie Jeunes sur les r\u00e9sultats scolaires des coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s, et ce d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019un programme b\u00e2ti sur quatre ans.\u00a0<\/em><br \/>\nPour t\u00e9l\u00e9charger le rapport 2016 de l&rsquo;\u00e9tude d&rsquo;impact,\u00a0<a title=\"Rapport Etude impact Energie Jeunes 2016\" href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/Etude_impact_Energie_Jeunes_2016.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\">cliquez ici<\/a>.<\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Des notes sensiblement plus \u00e9lev\u00e9e en fran\u00e7ais et en math\u00e9matiques\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Afin de d\u00e9montrer l\u2019efficacit\u00e9 de ses m\u00e9thodes, Energie Jeunes a souhait\u00e9 faire r\u00e9aliser une \u00e9tude d\u2019impact de son action. Confi\u00e9e \u00e0 une \u00e9quipe scientifique ind\u00e9pendante constitu\u00e9e de professeurs et chercheurs de Sciences Po, de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine, de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure et du laboratoire J-PAL, cette \u00e9tude men\u00e9e sur cinq ans, supervis\u00e9e par le Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, mobilise quatre-vingt-dix-sept coll\u00e8ges et porte sur le suivi de vingt-quatre mille \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>La lutte contre l\u2019\u00e9chec scolaire est une grande cause nationale et des premiers progr\u00e8s apparaissent actuellement. Cependant, comme le soulignent les auteurs de l\u2019\u00e9tude :\u00a0<em>\u00ab\u00a0Beaucoup d\u2019interventions visant \u00e0 am\u00e9liorer les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves \u00e9chouent \u00e0 le faire. Par exemple, les dispositifs ZEP, R\u00e9seaux Ambition R\u00e9ussite et Programmes de R\u00e9ussite Educative n\u2019ont eu aucun impact sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Au contraire, dans le cas de la formation \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire d\u00e9livr\u00e9e par Energie Jeunes, il appara\u00eet d\u00e8s la fin du programme de 6<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0que les coll\u00e9giens qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 obtiennent des notes sensiblement plus \u00e9lev\u00e9es en math\u00e9matiques et en fran\u00e7ais que ceux qui n\u2019y ont pas particip\u00e9.<\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Des effets significatifs d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Ainsi, alors que les r\u00e9sultats des deux \u00e9chantillons \u00e9taient identiques au premier trimestre, un \u00e9cart appara\u00eet au 2<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0trimestre puis se creuse au 3<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0trimestre. Cet \u00e9cart atteint en moyenne 0,34\/20 en math\u00e9matiques. Selon Yann Algan, Doyen de l\u2019Ecole d\u2019Affaires Publiques de Sciences-Po et directeur de cette \u00e9tude\u00a0d\u2019impact,\u00a0<em>\u00ab\u00a0qu\u2019un programme aussi peu co\u00fbteux puisse produire des effets significatifs d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e est un r\u00e9sultat tout \u00e0 fait remarquable.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Ce r\u00e9sultat n\u2019est \u00e9videmment pas le fait du hasard. Il s\u2019appuie, d\u2019abord, sur la participation tr\u00e8s active des \u00e9l\u00e8ves, pendant les sessions mais surtout apr\u00e8s, gr\u00e2ce notamment \u00e0 une dynamique de \u00ab\u00a0prise d\u2019engagement\u00a0\u00bb par chaque coll\u00e9gien. L\u2019\u00e9tude d\u00e9montre ainsi que\u00a0<em>\u00ab\u00a0la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves a une bonne perception du programme et joue le jeu de prendre un engagement et de s\u2019y tenir.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Les enseignants jouent un r\u00f4le majeur\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Philippe Korda, Pr\u00e9sident-fondateur d\u2019Energie Jeunes, souligne que \u00ab\u00a0<em>les enseignants jouent un r\u00f4le majeur dans la r\u00e9ussite du programme, puisqu\u2019ils participent \u00e0 l\u2019animation de nos sessions et, surtout, en assurent le suivi<\/em>\u00a0\u00bb. Or, selon le rapport des chercheurs, les professeurs notent \u00e9galement\u00a0<em>\u00ab\u00a0une tr\u00e8s bonne participation et une tr\u00e8s bonne r\u00e9ceptivit\u00e9 de la classe lors des s\u00e9ances\u00a0\u00bb<\/em>\u00a0mais aussi, par la suite, une certaine am\u00e9lioration de l\u2019autodiscipline chez leurs \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>Alors que les trois-quarts de la formation restent encore \u00e0 d\u00e9ployer aupr\u00e8s des coll\u00e9giens participant \u00e0 l\u2019\u00e9tude, Yann Algan estime d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 que \u00ab\u00a0<em>le programme \u00c9nergie Jeunes, en d\u00e9veloppant le sens de l\u2019effort et la pers\u00e9v\u00e9rance, semble apporter une plus-value substantielle qui permet v\u00e9ritablement aux \u00e9l\u00e8ves de progresser. La poursuite de l\u2019\u00e9valuation au cours des trois prochaines ann\u00e9es apportera un \u00e9clairage pr\u00e9cieux sur les effets \u00e0 plus long terme de ce programme.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 coll\u00e9giens sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1285","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 coll\u00e9giens sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-04T00:00:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES\",\"datePublished\":\"2016-12-04T00:00:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\"},\"wordCount\":681,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\",\"name\":\"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2016-12-04T00:00:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","og_description":"Men\u00e9e aupr\u00e8s de 24.000 coll\u00e9giens sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9tude men\u00e9e par des\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2016-12-04T00:00:42+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES","datePublished":"2016-12-04T00:00:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/"},"wordCount":681,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/","name":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2016-12-04T00:00:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/une-vaste-etude-scientifique-confirme-limpact-denergie-jeunes-sur-les-resultats-scolaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UNE VASTE \u00c9TUDE SCIENTIFIQUE CONFIRME L\u2019IMPACT D\u2019ENERGIE JEUNES SUR LES R\u00c9SULTATS SCOLAIRES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1285"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1285\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}