{"id":1290,"date":"2016-02-03T00:00:53","date_gmt":"2016-02-03T00:00:53","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1290"},"modified":"2016-02-03T00:00:53","modified_gmt":"2016-02-03T00:00:53","slug":"decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/","title":{"rendered":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&rsquo;AI FAILLI ARR\u00caTER L&rsquo;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&rsquo;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9"},"content":{"rendered":"<p>Article de L&rsquo;OBS Le Plus\u00a0 :\u00a0<a href=\"http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455912-decrochage-scolaire-j-ai-failli-arreter-l-ecole-je-ne-regrette-pas-d-avoir-persevere.html\">http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455912-decrochage-scolaire-j-ai-failli-arreter-l-ecole-je-ne-regrette-pas-d-avoir-persevere.html<\/a><\/p>\n<p>Propos recueillis par\u00a0<a href=\"http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/louise-auvitu\" target=\"_blank\" rel=\"follow noopener\">Louise Auvitu<\/a><\/p>\n<p>LE PLUS. M\u00eame si les \u00e9l\u00e8ves en d\u00e9crochage scolaire sont de moins en moins nombreux, chaque ann\u00e9e, ils sont pr\u00e8s de 110.000 \u00e0 quitter les bancs de l\u2019\u00e9cole. En troisi\u00e8me, M\u00e9lissa ne supportait plus son coll\u00e8ge et a envisag\u00e9 de le quitter pour prendre des cours par correspondance. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention de l\u2019association Energie Jeunes, elle a retrouv\u00e9 sa motivation. Aujourd\u2019hui, \u00e0 17 ans, elle est en terminale.<\/p>\n<p>J\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 une assez bonne \u00e9l\u00e8ve. Si j\u2019ai failli arr\u00eater l\u2019\u00e9cole, c\u2019est pour une toute autre raison.<\/p>\n<p>Je me souviens qu\u2019en 5e, l\u2019association\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"follow noopener\">\u00c9nergie Jeunes<\/a>\u00a0avait fait une intervention de pr\u00e9vention contre le d\u00e9crochage scolaire. J\u2019avais \u00e9cout\u00e9 leur discours avec int\u00e9r\u00eat, mais \u00e0 l\u2019\u00e9poque, je ne me sentais pas vraiment concern\u00e9e.<\/p>\n<p>En 3e, la situation a chang\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Harcel\u00e9e, j\u2019ai perdu toute motivation<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Il y a deux ans, alors que j\u2019\u00e9tais en classe de 3e, je n\u2019avais qu\u2019une seule id\u00e9e en t\u00eate\u00a0: avoir la mention \u00ab\u00a0tr\u00e8s bien\u00a0\u00bb au brevet. Mais au fil des mois, ma motivation s\u2019est effrit\u00e9e.<\/p>\n<p>Quelques filles du coll\u00e8ge me rendaient la vie dure. Quasiment tous les jours, j\u2019avais le droit \u00e0\u00a0<a href=\"http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1445797-insultes-coups-d-epaule-harcele-a-l-ecole-pendant-4-ans-j-ai-pense-au-suicide.html\" target=\"_blank\" rel=\"follow noopener\">mon lot d\u2019insultes et de menaces<\/a>. Elle me rabaissait syst\u00e9matiquement\u00a0:<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Fais pas ta grande\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0On va te taper\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0T\u2019es nulle\u00a0\u00bb, etc.<\/p>\n<p>J\u2019ai alors commenc\u00e9 \u00e0 ne plus \u00eatre attentive en cours, j\u2019avais perdu toute envie de travailler. Chaque matin, je me levais avec la boule au ventre. Me rendre au coll\u00e8ge \u00e9tait devenu une vraie \u00e9preuve. Oui, j\u2019avais\u00a0peur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>J\u2019ai envisag\u00e9 d\u2019arr\u00eater l\u2019\u00e9cole<\/strong><\/p>\n<p>Tr\u00e8s vite, j\u2019en ai parl\u00e9 \u00e0 mes parents qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compr\u00e9hensifs. Ils ont encha\u00efn\u00e9 les rendez-vous avec le proviseur, le conseiller d\u2019orientation et quelques professeurs. Ils sont m\u00eame all\u00e9s directement parler aux parents des enfants qui me harcelaient. \u00c7a calmait les choses un temps, mais tout reprenait de plus belle deux semaines plus tard.<\/p>\n<p>J\u2019avais le sentiment d\u2019\u00eatre dans une spirale infernale. J\u2019\u00e9tais persuad\u00e9e que \u00e7a ne s\u2019arr\u00eaterait jamais, alors j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 me dire que tout serait plus simple si j\u2019arr\u00eatais l\u2019\u00e9cole classique et que je prenais des cours par correspondance.<\/p>\n<p>De toute fa\u00e7on, c\u2019\u00e9tait foutu pour la mention, pour les notes. J\u2019\u00e9tais convaincue que je n\u2019arriverais \u00e0 rien et que je finirais par d\u00e9crocher.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>La clef, c\u2019est de pers\u00e9v\u00e9rer<\/strong><\/p>\n<p>Et puis, \u00c9nergie Jeunes a refait une intervention dans ma classe. Cette fois-ci, j\u2019ai eu le sentiment qu\u2019ils parlaient de moi.<\/p>\n<p>Ils nous ont donn\u00e9 des exemples d\u2019\u00e9l\u00e8ves qui avaient eu un parcours difficile et qui avaient, malgr\u00e9 tout, r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir. Je me souviens qu\u2019ils nous ont parl\u00e9 de Ryadh Sallem, un homme en chaise roulante qui a r\u00e9ussi \u00e0 devenir champion de handisport. \u00c7a m\u2019a redonn\u00e9 la motivation dont j\u2019avais besoin. En pers\u00e9v\u00e9rant, je pouvais y arriver.<\/p>\n<p>\u00c0 la fin, ils nous ont distribu\u00e9 des papiers sur lesquels les \u00e9l\u00e8ves pouvaient dire ce qu\u2019ils avaient pens\u00e9 de ce cours. Je les ai simplement remerci\u00e9s d\u2019\u00eatre venus. Avec,\u00a0il y avait aussi un petit carnet sous forme de journal de bord. Dedans, j\u2019ai retrouv\u00e9 quelques conseils qui m\u2019ont \u00e9t\u00e9 d\u2019une pr\u00e9cieuse aide. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur, il y avait cette citation\u00a0:<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Plut\u00f4t que de se plaindre de ce qu\u2019on n\u2019a pas, il faut exploiter ce qu\u2019on a.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Relire ces petites phrases, \u00e7a m\u2019a fait beaucoup de bien.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>J\u2019ai appris \u00e0 faire abstraction<\/strong><\/p>\n<p>Au fur et \u00e0 mesure, j\u2019ai repris du poil de la b\u00eate. Je ne pensais plus aux insultes ou aux menaces et je me suis focalis\u00e9e sur le travail. J\u2019ai appris \u00e0 faire abstraction.<\/p>\n<p>J\u2019ai repens\u00e9 aux cours par correspondance et je me suis rendu compte que cette option, c\u2019\u00e9tait pour moi un moyen de fuir les probl\u00e8mes. J\u2019ai eu mon brevet et l\u2019ann\u00e9e s\u2019est bien termin\u00e9e.<\/p>\n<p>Avec le recul, j\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 que si je n\u2019ai pas d\u00e9croch\u00e9, c\u2019est surtout parce que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 soutenue. Les \u00e9l\u00e8ves qui sont en d\u00e9crochage\u00a0<a href=\"http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455725-decrochage-scolaire-un-ado-ne-doit-pas-toujours-rentrer-dans-le-moule-ecoutons-les.html\" target=\"_blank\" rel=\"follow noopener\">doivent absolument \u00eatre accompagn\u00e9s<\/a>\u00a0pour qu\u2019on puisse les aider \u00e0 trouver un objectif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Cette ann\u00e9e, je passe mon bac<\/strong><\/p>\n<p>Pour moi, le lyc\u00e9e a \u00e9t\u00e9 une vraie r\u00e9v\u00e9lation. On nous demandait d\u2019\u00eatre autonomes, plus matures. Je m\u2019y suis imm\u00e9diatement plu, surtout que les \u00e9l\u00e8ves qui me harcelaient n\u2019\u00e9taient plus dans la m\u00eame classe que moi.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, j\u2019ai 17 ans, je suis en terminale et je pr\u00e9pare mon bac pour la fin de l\u2019ann\u00e9e. Je veux devenir ing\u00e9nieur en bio-technologie. Il y a deux ans, j\u2019aurais eu du mal \u00e0 m\u2019en persuader, mais maintenant, je me donne les moyens d\u2019y arriver. Je reste positive.<\/p>\n<p><em>Propos recueillis par\u00a0<a href=\"http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/louise-auvitu\" target=\"_blank\" rel=\"follow noopener\">Louise Auvitu<\/a><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Article de L&rsquo;OBS Le Plus\u00a0 :\u00a0http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455912-decrochage-scolaire-j-ai-failli-arreter-l-ecole-je-ne-regrette-pas-d-avoir-persevere.html Propos recueillis par\u00a0Louise Auvitu LE PLUS. M\u00eame si les \u00e9l\u00e8ves en\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1290","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&#039;AI FAILLI ARR\u00caTER L&#039;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&#039;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&#039;AI FAILLI ARR\u00caTER L&#039;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&#039;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Article de L&rsquo;OBS Le Plus\u00a0 :\u00a0http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455912-decrochage-scolaire-j-ai-failli-arreter-l-ecole-je-ne-regrette-pas-d-avoir-persevere.html Propos recueillis par\u00a0Louise Auvitu LE PLUS. M\u00eame si les \u00e9l\u00e8ves en\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-03T00:00:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&rsquo;AI FAILLI ARR\u00caTER L&rsquo;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&rsquo;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9\",\"datePublished\":\"2016-02-03T00:00:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\"},\"wordCount\":908,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\",\"name\":\"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J'AI FAILLI ARR\u00caTER L'\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D'AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2016-02-03T00:00:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&rsquo;AI FAILLI ARR\u00caTER L&rsquo;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&rsquo;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J'AI FAILLI ARR\u00caTER L'\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D'AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J'AI FAILLI ARR\u00caTER L'\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D'AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes","og_description":"Article de L&rsquo;OBS Le Plus\u00a0 :\u00a0http:\/\/leplus.nouvelobs.com\/contribution\/1455912-decrochage-scolaire-j-ai-failli-arreter-l-ecole-je-ne-regrette-pas-d-avoir-persevere.html Propos recueillis par\u00a0Louise Auvitu LE PLUS. M\u00eame si les \u00e9l\u00e8ves en\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2016-02-03T00:00:53+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&rsquo;AI FAILLI ARR\u00caTER L&rsquo;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&rsquo;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9","datePublished":"2016-02-03T00:00:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/"},"wordCount":908,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/","name":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J'AI FAILLI ARR\u00caTER L'\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D'AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2016-02-03T00:00:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decrochage-scolaire-jai-failli-arreter-lecole-je-ne-regrette-pas-davoir-persevere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE : J&rsquo;AI FAILLI ARR\u00caTER L&rsquo;\u00c9COLE. JE NE REGRETTE PAS D&rsquo;AVOIR PERS\u00c9V\u00c9R\u00c9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1290","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1290"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1290\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}