{"id":1293,"date":"2016-02-07T00:00:47","date_gmt":"2016-02-07T00:00:47","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1293"},"modified":"2016-02-07T00:00:47","modified_gmt":"2016-02-07T00:00:47","slug":"energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&rsquo;ENGAGE !"},"content":{"rendered":"<p>La France S&rsquo;Engage soutient les associations sur des crit\u00e8res d&rsquo;utilit\u00e9 sociale, d&rsquo;innovation et de potentiel de d\u00e9veloppement.<br \/>\nEnergie Jeunes est laur\u00e9at de La France S&rsquo;Engage depuis la premi\u00e8re promotion de juin 2014.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1294 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"272\" height=\"272\" \/>Les 30 et 31 janvier, au Carreau du Temple \u00e0 Paris, le Forum La France S&rsquo;Engage a ouvert ses portes au monde associatif et au grand public pour que 62 associations laur\u00e9ates \u00e9changent et pr\u00e9sentent leurs actions. Le stand Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s visit\u00e9 &#8230; et a eu l&rsquo;honneur d&rsquo;accueillir le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui nous a encourag\u00e9 \u00e0 augmenter le nombre de coll\u00e9giens form\u00e9s, puis le Ministre de la Jeunesse, de la Ville et des Sports, qui nous a remis le troph\u00e9e de laur\u00e9at. La Ministre de l&rsquo;Education Nationale a elle aussi parcouru les all\u00e9es du Forum.<br \/>\nFiert\u00e9 et encouragement pour Energie Jeunes, pour ses partenaires et volontaires qui rendent possible au quotidien nos actions de lutte contre le d\u00e9crochage scolaire.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La France S&rsquo;Engage soutient les associations sur des crit\u00e8res d&rsquo;utilit\u00e9 sociale, d&rsquo;innovation et de potentiel de d\u00e9veloppement.\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1294,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1293","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&#039;ENGAGE ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&#039;ENGAGE ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La France S&rsquo;Engage soutient les associations sur des crit\u00e8res d&rsquo;utilit\u00e9 sociale, d&rsquo;innovation et de potentiel de d\u00e9veloppement.\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-07T00:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&rsquo;ENGAGE !\",\"datePublished\":\"2016-02-07T00:00:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\"},\"wordCount\":184,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S'ENGAGE ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg\",\"datePublished\":\"2016-02-07T00:00:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg\",\"width\":320,\"height\":320},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&rsquo;ENGAGE !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S'ENGAGE ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S'ENGAGE ! - Energie Jeunes","og_description":"La France S&rsquo;Engage soutient les associations sur des crit\u00e8res d&rsquo;utilit\u00e9 sociale, d&rsquo;innovation et de potentiel de d\u00e9veloppement.\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2016-02-07T00:00:47+00:00","og_image":[{"width":320,"height":320,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&rsquo;ENGAGE !","datePublished":"2016-02-07T00:00:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/"},"wordCount":184,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/","name":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S'ENGAGE ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg","datePublished":"2016-02-07T00:00:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/19.jpg","width":320,"height":320},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-celebree-au-forum-la-france-sengage\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES C\u00c9L\u00c9BR\u00c9E AU FORUM LA FRANCE S&rsquo;ENGAGE !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1293","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1293"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1293\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}