{"id":1297,"date":"2016-04-06T00:00:15","date_gmt":"2016-04-06T00:00:15","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1297"},"modified":"2016-04-06T00:00:15","modified_gmt":"2016-04-06T00:00:15","slug":"1297-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0NOS\u00a0\u00bb VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&rsquo;HONNEUR DE L&rsquo;INSTITUT DE L&rsquo;ENGAGEMENT!"},"content":{"rendered":"<p>L&rsquo;institut de l&rsquo;engagement r\u00e9compense tous les 6 mois des Laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les volontaires en service civique et leur donne l&rsquo;opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier d&rsquo;aides et de conseils dans la r\u00e9alisation de leur projet professionnel.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-1298 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" \/>Six de nos volontaires en Service Civique ont concouru en pr\u00e9sentant un dossier et tous ont \u00e9t\u00e9 retenus pour soutenir leur candidature \u00e0 l&rsquo;oral\u00a0 ! Au final, Mario Guenin (Ile de France) et Margaud Baraquin (Grand Est) sont laur\u00e9ats.<br \/>\nEnergie Jeunes est heureuse et fi\u00e8re d&rsquo;avoir contribu\u00e9 \u00e0 permettre \u00e0 nos deux laur\u00e9ats de rejoindre l&rsquo;institut de l&rsquo;engagement , en les aidant \u00e0 construire leur dossier et \u00e0 formuler ainsi leur projet d&rsquo;avenir .<br \/>\n4 000 candidats avaient retir\u00e9 un dossier , plus de 1 400 ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s et 504\u00a0 retenus, soit \u00e0 peine plus d&rsquo;un sur trois !<br \/>\nMario et Margaud ont \u00e9t\u00e9 bien s\u00fbr s\u00e9lectionn\u00e9s sur la qualit\u00e9 de leur projet, mais aussi sur le fait que l&rsquo;institut est capable de leur apporter une aide concr\u00e8te \u00e0 la r\u00e9alisation de celui ci. Nous sommes certains que ce soutien les aidera grandement .<br \/>\nMais tous doivent \u00eatre f\u00e9licit\u00e9s, car ils ont construit un projet passionnant et l&rsquo;ont d\u00e9fendu \u00e2prement m\u00eame si l&rsquo;institut de l&rsquo;engagement n&rsquo;a pas estim\u00e9 pouvoir leur apporter imm\u00e9diatement un support. Ils ont d&rsquo;ailleurs re\u00e7u pendant leur entretien des conseils personnalis\u00e9s\u00a0 qui leur seront fort utiles .<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;institut de l&rsquo;engagement r\u00e9compense tous les 6 mois des Laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les volontaires en service civique\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1298,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1297","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;NOS&quot; VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&#039;HONNEUR DE L&#039;INSTITUT DE L&#039;ENGAGEMENT! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;NOS&quot; VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&#039;HONNEUR DE L&#039;INSTITUT DE L&#039;ENGAGEMENT! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;institut de l&rsquo;engagement r\u00e9compense tous les 6 mois des Laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les volontaires en service civique\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-06T00:00:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0NOS\u00a0\u00bb VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&rsquo;HONNEUR DE L&rsquo;INSTITUT DE L&rsquo;ENGAGEMENT!\",\"datePublished\":\"2016-04-06T00:00:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\"},\"wordCount\":258,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\",\"name\":\"\\\"NOS\\\" VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L'HONNEUR DE L'INSTITUT DE L'ENGAGEMENT! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg\",\"datePublished\":\"2016-04-06T00:00:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg\",\"width\":320,\"height\":320},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0NOS\u00a0\u00bb VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&rsquo;HONNEUR DE L&rsquo;INSTITUT DE L&rsquo;ENGAGEMENT!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"NOS\" VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L'HONNEUR DE L'INSTITUT DE L'ENGAGEMENT! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"NOS\" VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L'HONNEUR DE L'INSTITUT DE L'ENGAGEMENT! - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;institut de l&rsquo;engagement r\u00e9compense tous les 6 mois des Laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s parmi les volontaires en service civique\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2016-04-06T00:00:15+00:00","og_image":[{"width":320,"height":320,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00ab\u00a0NOS\u00a0\u00bb VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&rsquo;HONNEUR DE L&rsquo;INSTITUT DE L&rsquo;ENGAGEMENT!","datePublished":"2016-04-06T00:00:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/"},"wordCount":258,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/","name":"\"NOS\" VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L'HONNEUR DE L'INSTITUT DE L'ENGAGEMENT! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg","datePublished":"2016-04-06T00:00:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/18.jpg","width":320,"height":320},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/1297-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0NOS\u00a0\u00bb VOLONTAIRES DU SERVICE CIVIQUE \u00c0 L&rsquo;HONNEUR DE L&rsquo;INSTITUT DE L&rsquo;ENGAGEMENT!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1297"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1297\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1298"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}