{"id":1300,"date":"2016-01-15T00:00:57","date_gmt":"2016-01-15T00:00:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1300"},"modified":"2016-01-15T00:00:57","modified_gmt":"2016-01-15T00:00:57","slug":"80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/","title":{"rendered":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"main_content\">\n<div class=\"main_component clearfix\" role=\"main\" data-scroll-reveal=\"enter top move 12px over 1.33s\" data-scroll-reveal-id=\"2\" data-scroll-reveal-initialized=\"true\" data-scroll-reveal-complete=\"true\">\n<div class=\"item-page\">\n<div>\n<p>Vous \u00eates une entreprise ? En versant \u00e0 Energie Jeunes une part de votre\u00a0<strong>Taxe d\u2019Apprentissage<\/strong>, vous luttez avec nous contre le d\u00e9crochage scolaire.<\/p>\n<p>&#8211; Energie Jeunes est habilit\u00e9e par l\u2019Education Nationale \u00e0 recevoir la Taxe d\u2019Apprentissage, ce qui constitue une reconnaissance de la qualit\u00e9 de nos actions p\u00e9dagogiques aupr\u00e8s des coll\u00e9giens.<\/p>\n<p>&#8211; Energie Jeunes peut recevoir 15%\u00a0 de votre Taxe d\u2019Apprentissage ( 65% de la part\u00a0\u00ab\u00a0\u00e9coles et assimil\u00e9s\u00a0\u00bb ( ex-hors quota ))<\/p>\n<p>80\u00a0000 \u00e9l\u00e8ves form\u00e9s cette ann\u00e9e \u2026 mais un demi-million de coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s n\u2019ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 nos programmes.<\/p>\n<p>&#8211; Chaque \u00e9l\u00e8ve form\u00e9 co\u00fbte 10\u20ac\u00a0: 10\u00a0000 \u20ac permet de former 1 000 \u00e9l\u00e8ves de plus<\/p>\n<p>&#8211; Plus d\u2019informations sur le lien\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/soutenez-nous\">http:\/\/www.energiejeunes.fr\/index.php\/soutenez-nous<\/a>\u00a0ou en contactant\u00a0:\u00a0<span id=\"cloaked97de4f9d9bdd49dabaa84c79465594\"><\/span><a href=\"mailto:sophie.gayat@energiejeunes.fr\">sophie.gayat@energiejeunes.fr<\/a>\u00a0et 06 12 96 93 33<\/p>\n<p>&#8211; Date limite de versement de la taxe\u00a0:\u00a01er mars\u00a02016<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clr\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Vous \u00eates une entreprise ? En versant \u00e0 Energie Jeunes une part de votre\u00a0Taxe d\u2019Apprentissage, vous luttez\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":844,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1300","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous \u00eates une entreprise ? En versant \u00e0 Energie Jeunes une part de votre\u00a0Taxe d\u2019Apprentissage, vous luttez\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-15T00:00:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1164\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ?\",\"datePublished\":\"2016-01-15T00:00:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\"},\"wordCount\":158,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\",\"name\":\"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"datePublished\":\"2016-01-15T00:00:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes","og_description":"Vous \u00eates une entreprise ? En versant \u00e0 Energie Jeunes une part de votre\u00a0Taxe d\u2019Apprentissage, vous luttez\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2016-01-15T00:00:57+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1164,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ?","datePublished":"2016-01-15T00:00:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/"},"wordCount":158,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/","name":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ? - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","datePublished":"2016-01-15T00:00:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/nosprogrammes1.jpg","width":2000,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/80-000-eleves-formes-en-2015-grace-a-vous-combien-en-2016\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"80 000 \u00c9L\u00c8VES FORM\u00c9S EN 2015 : GR\u00c2CE \u00c0 VOUS, COMBIEN EN 2016 ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1300","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1300"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1300\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/844"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}