{"id":1302,"date":"2015-03-18T00:00:04","date_gmt":"2015-03-18T00:00:04","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1302"},"modified":"2015-03-18T00:00:04","modified_gmt":"2015-03-18T00:00:04","slug":"volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\">Apportez \u00e0 ces jeunes votre dynamisme, votre v\u00e9cu et votre parcours, et repr\u00e9sentez pour eux un exemple et une rencontre marquante. En intervenant en \u00e9quipe avec des salari\u00e9s de nos entreprises partenaires comme L&rsquo;Or\u00e9al, Orange, Nestl\u00e9, Atos, Air Liquide, EDF\u2026, vous enrichissez votre exp\u00e9rience aux c\u00f4t\u00e9s de personnes aux parcours professionnels vari\u00e9s. Voici quelques t\u00e9moignages de volontaires en Service Civique chez Energie Jeunes, parus dans la presse :<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\" align=\"center\">Florent , 20 ans : \u00ab\u00a0Mon \u00e2ge me rend proche des \u00e9l\u00e8ves, ils sont proches, participatifs\u00a0\u00bb<br \/>\nTcharly , 21 ans : \u00ab\u00a0Mon expression \u00e0 l&rsquo;oral s&rsquo;est facilit\u00e9e gr\u00e2ce aux interventions en coll\u00e8ge et j&rsquo;ai envie de continuer \u00e0 agir, pour les jeunes notamment\u00a0\u00bb.<br \/>\nManon , 24 ans : \u00a0\u00bb Cela m&rsquo;a permis de me motiver \u00e0 me concentrer pour trouver un emploi. \u00bb<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\">Vous pouvez nous rejoindre dans les r\u00e9gions Ile de France, Nord, Rh\u00f4ne-Alpes, Normandie, Alsace, Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur, Languedoc-Roussillon et Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.\u00a0<b><a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/Annonce%20Service_Civique.pdf\">T\u00e9l\u00e9chargez l&rsquo;annonce de recrutement, ici&#8230;<\/a><\/b><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1303 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15-300x86.jpg\" alt=\"\" width=\"596\" height=\"170\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Apportez \u00e0 ces jeunes votre dynamisme, votre v\u00e9cu et votre parcours, et repr\u00e9sentez pour eux un exemple\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1303,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1302","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apportez \u00e0 ces jeunes votre dynamisme, votre v\u00e9cu et votre parcours, et repr\u00e9sentez pour eux un exemple\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-18T00:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2015-03-18T00:00:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":173,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\",\"name\":\"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg\",\"datePublished\":\"2015-03-18T00:00:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg\",\"width\":700,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Apportez \u00e0 ces jeunes votre dynamisme, votre v\u00e9cu et votre parcours, et repr\u00e9sentez pour eux un exemple\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2015-03-18T00:00:04+00:00","og_image":[{"width":700,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES","datePublished":"2015-03-18T00:00:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/"},"wordCount":173,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/","name":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg","datePublished":"2015-03-18T00:00:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/15.jpg","width":700,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/volontaires-en-service-civique-chez-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"VOLONTAIRES EN SERVICE CIVIQUE CHEZ ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1302","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1302"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1302\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1302"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}