{"id":1317,"date":"2015-11-05T00:00:14","date_gmt":"2015-11-05T00:00:14","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1317"},"modified":"2015-11-05T00:00:14","modified_gmt":"2015-11-05T00:00:14","slug":"pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/","title":{"rendered":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT."},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1318 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13.jpg 300w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-150x150.jpg 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>D\u2019abord, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9 par les Professeurs \u00e0 nos nouveaux programmes : le format in\u00e9dit de trois sessions d\u2019une heure par classe compl\u00e9t\u00e9es par le portail \u00ab Energie Jeunes en ligne \u00bb r\u00e9pond en effet \u00e0 une forte attente des enseignants. Il faut dire que la participation de Professeurs et de Chefs d\u2019\u00e9tablissement \u00e0 notre r\u00e9flexion sur les nouveaux cursus nous a fait beaucoup progresser !<\/p>\n<p>Ensuite, gr\u00e2ce aux \u00e9motions partag\u00e9es lors de notre Convention annuelle, le 14 octobre \u00e0 Paris, dans un Th\u00e9\u00e2tre Saint-Georges bond\u00e9 pour l\u2019occasion. Patrick Bourdet, auteur du r\u00e9cit autobiographique \u00ab\u00a0Rien n\u2019est jou\u00e9 d\u2019avance\u00a0\u00bb, nous a boulevers\u00e9s en t\u00e9moignant du fait qu\u2019\u00a0<em>\u00ab\u00a0une phrase peut changer une vie\u00a0\u00bb<\/em>. Puis, la pr\u00e9sentation en avant-premi\u00e8re de notre com\u00e9die musicale \u00e9ducative \u00ab\u00a0Boules d\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb a impressionn\u00e9 par la qualit\u00e9 de sa mise en sc\u00e8ne et a suscit\u00e9 des \u00e9clats de rire, quelques larmes et une\u00a0<em>standing ovation<\/em>.<\/p>\n<p>Enfin, gr\u00e2ce aux marques de confiance qui nous sont exprim\u00e9es tr\u00e8s concr\u00e8tement par les Principaux de Coll\u00e8ges. Nous continuons de d\u00e9velopper notre action \u00e0 un rythme \u00e9lev\u00e9, \u00e0 tel point qu\u2019il nous faut rapidement trouver de nouveaux moyens financiers pour faire face aux besoins en \u00e9quipements et en supports p\u00e9dagogiques, pour r\u00e9aliser probablement plus de dix mille sessions de formation cette ann\u00e9e. Chaque euro compte et tous les dons sont les bienvenus.<\/p>\n<p>Merci pour votre soutien \u00e0 notre action.<\/p>\n<p>Philippe Korda<br \/>\nPr\u00e9sident fondateur d&rsquo;Energie Jeunes<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/images\/icon_telecharger.gif\" alt=\"Cliquez ici\" \/>\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/Carnet_Convention_Octobre2015.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"alternate noopener\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le PDF du Carnet de correspondance &#8211; Num\u00e9ro Sp\u00e9cial Convention annuelle 2015<\/strong><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<h2 class=\"text-orange\" style=\"text-align: center;\">Energie Jeunes lance un nouveau programme p\u00e9dagogique interdisciplinaire, \u00ab\u00a0Boules d\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb :<\/h2>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Autour de la mise au point d&rsquo;une Com\u00e9die musicale, les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9veloppent leur pers\u00e9v\u00e9rance scolaire dans le cadre d&rsquo;un projet anim\u00e9 par leurs professeurs gr\u00e2ce \u00e0 un kit complet d\u2019accompagnement fourni par Energie Jeunes.<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Boules d energie\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CLTNyiidQsQ?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"D\u2019abord, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9 par les Professeurs \u00e0 nos nouveaux programmes : le format in\u00e9dit de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1319,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1317","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u2019abord, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9 par les Professeurs \u00e0 nos nouveaux programmes : le format in\u00e9dit de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-05T00:00:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT.\",\"datePublished\":\"2015-11-05T00:00:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\"},\"wordCount\":346,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\",\"name\":\"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg\",\"datePublished\":\"2015-11-05T00:00:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg\",\"width\":300,\"height\":300},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes","og_description":"D\u2019abord, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9 par les Professeurs \u00e0 nos nouveaux programmes : le format in\u00e9dit de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2015-11-05T00:00:14+00:00","og_image":[{"width":300,"height":300,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT.","datePublished":"2015-11-05T00:00:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/"},"wordCount":346,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/","name":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT. - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg","datePublished":"2015-11-05T00:00:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/13-1.jpg","width":300,"height":300},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/pour-tous-nos-volontaires-cette-rentree-scolaire-2015-restera-un-moment-marquant\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"POUR TOUS NOS VOLONTAIRES, CETTE RENTR\u00c9E SCOLAIRE 2015 RESTERA UN MOMENT MARQUANT."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1317","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1317"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1317\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}