{"id":1323,"date":"2015-02-16T00:00:31","date_gmt":"2015-02-16T00:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1323"},"modified":"2015-02-16T00:00:31","modified_gmt":"2015-02-16T00:00:31","slug":"nouveau-partenariat-avec-egee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/","title":{"rendered":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1324 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"70\" \/><a href=\"http:\/\/http\/\/www.egee.asso.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>EGEE<\/b><\/a>\u00a0(Entente des G\u00e9n\u00e9rations pour l&rsquo;Emploi et l&rsquo;Entreprise) est une association reconnue d&rsquo;utilit\u00e9 publique comptant environ 2 000 retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles, actifs notamment dans le domaine de l&rsquo;\u00e9ducation pour apporter aux jeunes la connaissance de l&rsquo;entreprise, les pr\u00e9parer \u00e0 la vie professionnelle et les aider dans leurs d\u00e9marches de recherche d&#8217;emploi. Une convention de partenariat avec Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e en vue d&rsquo;intervenir en commun dans les coll\u00e8ges de l&rsquo;Education Prioritaire.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-1325 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11_1-247x300.jpg\" alt=\"\" width=\"247\" height=\"300\" \/>EGEE est une association existant depuis plus de 30 ans, orient\u00e9e principalement vers l&rsquo;aide et le conseil aux petites entreprises, aux cr\u00e9ateurs-repreneurs et aux diff\u00e9rents publics en recherche d&#8217;emploi. Parall\u00e8lement, elle a d\u00e9velopp\u00e9 un secteur \u00ab \u00e9ducation \u00bb, en assurant aupr\u00e8s des \u00e9tudiants des modules de d\u00e9couverte de l&rsquo;entreprise, d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9daction de CV et lettres de motivation, et de pr\u00e9paration aux entretiens d&#8217;embauche. Cette convention de partenariat marque la volont\u00e9 d&rsquo;EGEE d&rsquo;\u00e9largir sa d\u00e9marche \u00e0 caract\u00e8re social et de contribuer \u00e0 l&rsquo;aide aux jeunes d\u00e8s le coll\u00e8ge. Les membres d&rsquo;EGEE volontaires b\u00e9n\u00e9ficieront d&rsquo;une formation aux produits p\u00e9dagogiques d\u00e9velopp\u00e9s par Energie Jeunes et interverviendront en bin\u00f4me pendant au moins trois s\u00e9ances. Ceux qui le souhaiteront pourront \u00e9galement contribuer aux t\u00e2ches de gestion et d&rsquo;administration d&rsquo;Energie Jeunes. Pour sa part, Energie Jeunes pourra compter sur l&rsquo;implantation d&rsquo;EGEE dans l&rsquo;ensemble des r\u00e9gions pour \u00e9tendre progressivement son activit\u00e9 sur l&rsquo;ensemble du territoire.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"EGEE\u00a0(Entente des G\u00e9n\u00e9rations pour l&rsquo;Emploi et l&rsquo;Entreprise) est une association reconnue d&rsquo;utilit\u00e9 publique comptant environ 2 000\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1324,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1323","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"EGEE\u00a0(Entente des G\u00e9n\u00e9rations pour l&rsquo;Emploi et l&rsquo;Entreprise) est une association reconnue d&rsquo;utilit\u00e9 publique comptant environ 2 000\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-02-16T00:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"70\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE\",\"datePublished\":\"2015-02-16T00:00:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\"},\"wordCount\":271,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\",\"name\":\"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\",\"datePublished\":\"2015-02-16T00:00:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg\",\"width\":210,\"height\":70},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes","og_description":"EGEE\u00a0(Entente des G\u00e9n\u00e9rations pour l&rsquo;Emploi et l&rsquo;Entreprise) est une association reconnue d&rsquo;utilit\u00e9 publique comptant environ 2 000\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2015-02-16T00:00:31+00:00","og_image":[{"width":210,"height":70,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE","datePublished":"2015-02-16T00:00:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/"},"wordCount":271,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/","name":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg","datePublished":"2015-02-16T00:00:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/11.jpg","width":210,"height":70},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-partenariat-avec-egee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"NOUVEAU PARTENARIAT AVEC EGEE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1323"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1323\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}