{"id":1327,"date":"2015-02-19T00:00:59","date_gmt":"2015-02-19T00:00:59","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1327"},"modified":"2015-02-19T00:00:59","modified_gmt":"2015-02-19T00:00:59","slug":"grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/","title":{"rendered":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE"},"content":{"rendered":"<p><strong>Article publi\u00e9 le 17\/02\/2015 &#8211; La Voix du Nord<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est la quatri\u00e8me ann\u00e9e que l\u2019association \u00c9nergie jeunes agit aux c\u00f4t\u00e9s des enseignants du coll\u00e8ge Langevin-Wallon, class\u00e9 ZEP +<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1328 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10-300x171.jpg\" alt=\"\" width=\"677\" height=\"386\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L\u2019objectif est de d\u00e9velopper l\u2019autodiscipline par le fait de prendre de bonnes habitudes d\u00e8s la classe de sixi\u00e8me, de s\u2019engager \u00e0 progresser chaque jour en cinqui\u00e8me, de d\u00e9velopper sa pers\u00e9v\u00e9rance en quatri\u00e8me et de renforcer l\u2019intensit\u00e9 de son engagement en troisi\u00e8me. En s\u2019appuyant sur le t\u00e9moignage de personnes issues du monde du travail, en les prenant en exemple, il est plus facile de demander aux \u00e9l\u00e8ves de sixi\u00e8me de s\u2019engager pour chercher toujours \u00e0 progresser, d\u2019adopter quatre habitudes gagnantes comme : couche-toi avant d\u2019avoir sommeil, relis tes le\u00e7ons chaque soir, pars \u00e0 l\u2019heure tous les matins et range tes affaires, puis \u00e9coute bien pendant les cours.<\/p>\n<p>Les \u00e9l\u00e8ves sont preneurs de telles m\u00e9thodes et trouvent vite les astuces qui vont aider \u00e0 les faire r\u00e9ussir. Katia Bailleul, charg\u00e9e des relations avec les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Nord pour \u00c9nergie jeunes, et Robert Leclercq, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de l\u2019association, veulent aussi associer les parents \u00e0 cette d\u00e9marche pour qu\u2019effectivement la r\u00e9ussite scolaire au coll\u00e8ge devienne une r\u00e9alit\u00e9 pour chaque enfant.<\/p>\n<div align=\"right\"><a href=\"http:\/\/www.lavoixdunord.fr\/region\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-ia35b54065n2665858\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lire l&rsquo;article sur\u00a0<strong>LA VOIX DU NORD<\/strong>&#8230;<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Article publi\u00e9 le 17\/02\/2015 &#8211; La Voix du Nord C\u2019est la quatri\u00e8me ann\u00e9e que l\u2019association \u00c9nergie jeunes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1328,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1327","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Article publi\u00e9 le 17\/02\/2015 &#8211; La Voix du Nord C\u2019est la quatri\u00e8me ann\u00e9e que l\u2019association \u00c9nergie jeunes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-02-19T00:00:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"589\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"335\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE\",\"datePublished\":\"2015-02-19T00:00:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\"},\"wordCount\":252,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\",\"name\":\"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg\",\"datePublished\":\"2015-02-19T00:00:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg\",\"width\":589,\"height\":335},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes","og_description":"Article publi\u00e9 le 17\/02\/2015 &#8211; La Voix du Nord C\u2019est la quatri\u00e8me ann\u00e9e que l\u2019association \u00c9nergie jeunes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2015-02-19T00:00:59+00:00","og_image":[{"width":589,"height":335,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE","datePublished":"2015-02-19T00:00:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/"},"wordCount":252,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/","name":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg","datePublished":"2015-02-19T00:00:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/10.jpg","width":589,"height":335},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grenay-energie-jeunes-pour-la-prevention-du-decrochage-scolaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"GRENAY: \u00c9NERGIE JEUNES, POUR LA PR\u00c9VENTION DU D\u00c9CROCHAGE SCOLAIRE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1327","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1327"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1327\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}