{"id":1330,"date":"2012-05-24T00:00:16","date_gmt":"2012-05-24T00:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1330"},"modified":"2012-05-24T00:00:16","modified_gmt":"2012-05-24T00:00:16","slug":"tribune","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/","title":{"rendered":"TRIBUNE"},"content":{"rendered":"<p>Le 24 mai 2012 &#8211;\u00a0<a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\/tribune24mai.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger PDF, ici<\/a><br \/>\n&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<\/p>\n<p><strong>La soci\u00e9t\u00e9 civile doit se mobiliser pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des possibles dans l\u2019\u00e9ducation<\/strong><\/p>\n<p><em>Associations et r\u00e9seaux s&rsquo;engagent aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019\u00c9ducation Nationale<\/em><\/p>\n<p>La promesse de l\u2019Ecole r\u00e9publicaine est que chacun, selon son talent, et non selon sa naissance, puisse s\u2019\u00e9panouir et y construire son avenir. Mais les in\u00e9galit\u00e9s sont criantes : un d\u00e9terminisme \u00e0 la fois social, territorial et culturel, casse les efforts de la communaut\u00e9 \u00e9ducative et des familles. Les in\u00e9galit\u00e9s sociales et les discriminations p\u00e8sent de tout leur poids sur le parcours d\u2019\u00e9tudes des \u00e9l\u00e8ves les plus d\u00e9favoris\u00e9s.<\/p>\n<p>Les in\u00e9galit\u00e9s sont \u00e9videmment inacceptables. L&rsquo;argument est moral : en touchant des jeunes en pleine construction, elles incarnent l&rsquo;injustice dans ce qu&rsquo;elle a de plus insupportable. Il est politique : l\u00e0 s&rsquo;abime l\u2019id\u00e9al de l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des possibles et la R\u00e9publique y perd la confiance de ses enfants. C\u2019est aussi, tout simplement, une question d\u2019efficacit\u00e9 : en \u00e9touffant les potentiels, en inhibant les passions, elles privent la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019ensemble de ses talents.<\/p>\n<p>Tous s&rsquo;\u00e9meuvent de ce drame : les d\u00e9bats et les initiatives se multiplient. On interroge le mod\u00e8le p\u00e9dagogique, la carte scolaire, l\u2019orientation, les modes de s\u00e9lection de l\u2019\u00e9cole, et les in\u00e9galit\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au soutien scolaire. L&rsquo;Ecole est trop souvent montr\u00e9e du doigt, alors m\u00eame que les enseignants sont profond\u00e9ment engag\u00e9s dans la lutte pour la r\u00e9ussite de tous.<\/p>\n<p>Mais l\u2019Ecole ne peut pas, seule, faire face \u00e0 l\u2019ampleur du chantier de restauration de l\u2019\u00e9galit\u00e9.<\/p>\n<p>C&rsquo;est la soci\u00e9t\u00e9 civile dans son ensemble qui doit se mobiliser, aux c\u00f4t\u00e9s de l&rsquo;Education Nationale. Il s&rsquo;agit l\u00e0 d&rsquo;un chantier majeur : apporter aux \u00e9l\u00e8ves de tous niveaux, dans les territoires d\u00e9laiss\u00e9s, l&rsquo;accompagnement, la connaissance des m\u00e9tiers, les r\u00e9seaux, le soutien indispensable \u00e0 la confiance en soi, qui sont des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9terminants d&rsquo;un parcours, quel qu\u2019en soit la nature et la dur\u00e9e, choisi et r\u00e9ussi.<\/p>\n<p>C&rsquo;est dans cette d\u00e9marche que nos associations s&rsquo;engagent.<\/p>\n<p>Notre force essentielle est celle de l\u2019accompagnement par des volontaires issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile : nos b\u00e9n\u00e9voles apportent une aide et un regard ext\u00e9rieur, qui rejoint, et renforce, le message des enseignants. Nous compensons ainsi les in\u00e9galit\u00e9s dans l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;information et aux r\u00e9seaux &#8211; ces fameux r\u00e9seaux, moins num\u00e9riques qu&rsquo;humains, qui se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9terminants pour d\u00e9crocher le s\u00e9same du premier emploi.<\/p>\n<p>Nos volontaires cr\u00e9ent des rencontres in\u00e9dites, donnent des exemples de r\u00e9ussite, et enrichissent les jeunes avec ces connaissances qui leur seront indispensables pour mieux comprendre le monde professionnel, et s\u2019en emparer, \u00e0 armes \u00e9gales avec d\u2019autres jeunes mieux n\u00e9s ou mieux conseill\u00e9s.<\/p>\n<p>Les effets de nos actions ce n\u2019est pas nous qui les soulignons, mais les coll\u00e9giens, lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants et enseignants avec lesquels nous travaillons. Aussi aujourd\u2019hui, nous devons d\u00e9passer le stade exp\u00e9rimental pour que nos exp\u00e9riences puissent essaimer, et permettre \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de tous niveaux d\u2019en b\u00e9n\u00e9ficier.<\/p>\n<p>Pour cela, nous proposons que soit r\u00e9alis\u00e9 un \u00e9tat des lieux des domaines d&rsquo;accompagnement des \u00e9l\u00e8ves en dehors des cours, afin de mieux comprendre ce qu\u2019est l\u2019\u00e9ducation hors l\u2019\u00e9cole, et comment nous pouvons nous allier aux \u00e9quipes p\u00e9dagogiques dans un combat collectif pour l\u2019\u00e9galit\u00e9.<\/p>\n<p>A ce jour, les \u00e9tablissements d\u2019enseignement (pour certains submerg\u00e9s d\u2019offres de collaboration de la part d\u2019associations) nouent avec le tissu associatif des relations empiriques. Aucune \u00e9tude approfondie n\u2019a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pour distinguer ce qui est du ressort de l\u2019institution scolaire de ce qui peut \u00eatre l\u00e9gitimement confi\u00e9 \u00e0 ces associations externes, p\u00e9riscolaires, en concertation avec les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques.<\/p>\n<p>Pourtant, notre exp\u00e9rience nous am\u00e8ne \u00e0 t\u00e9moigner de l\u2019utilit\u00e9 du travail des associations sur des champs entiers de savoirs, d\u00e9terminants pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Citons-en quelques-uns : le soutien scolaire bien s\u00fbr, mais aussi la d\u00e9couverte concr\u00e8te des m\u00e9tiers et des organisations, l&rsquo;acc\u00e8s aux entreprises et \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, la cr\u00e9ation d&rsquo;entreprise, le renforcement de la culture g\u00e9n\u00e9rale, l&rsquo;acquisition de l&rsquo;autodiscipline, l\u2019aisance \u00e0 l\u2019oral et la pratique du d\u00e9bat, l\u2019importance des langues \u00e9trang\u00e8res, l\u2019appropriation des enjeux de la mondialisation, la connaissance des modes de financement des \u00e9tudes et des aides \u00e0 la mobilit\u00e9 ou au logement &#8230;<\/p>\n<p>En accord avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative, le travail de nos associations prolonge celui de l\u2019\u00c9cole mais ne le concurrence pas. Soucieux de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle, nous travaillons aussi \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Nous proposons la cr\u00e9ation d\u2019un label \u00ab association r\u00e9f\u00e9rent Egalit\u00e9 des chances \u00bb. Ce label serait attribu\u00e9 aux associations partenaires de l\u2019Education Nationale, apr\u00e8s un examen attentif de la qualit\u00e9 des interventions, de leur pertinence, et de leur caract\u00e8re d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9.<\/p>\n<p>La lutte pour l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle passe imp\u00e9rativement par une action concert\u00e9e de la communaut\u00e9 \u00e9ducative, des \u00e9l\u00e8ves, des parents, et des associations, interm\u00e9diaires avec la soci\u00e9t\u00e9 civile qu\u2019il faut aussi mobiliser. L\u2019analyse de nos compl\u00e9mentarit\u00e9s avec l\u2019Ecole, et la reconnaissance de notre l\u00e9gitimit\u00e9 par ce label, constitue le cadre qui nous permettra de rassembler nos \u00e9nergies. A l\u2019heure o\u00f9 notre pays s&rsquo;interroge sur son avenir collectif, nous devons remettre l\u2019\u00e9galit\u00e9 au centre du d\u00e9bat. En 2012, les fran\u00e7ais naissent toujours \u00e9gaux en droits et en talents, unissons nos forces pour qu\u2019ils le demeurent !<\/p>\n<p>Benjamin Blavier &#8211; Passeport Avenir<br \/>\nDavid Vaillant \u2013 Actenses<br \/>\nBastien Le Coz \u2013 Un Stage et Apr\u00e8s<br \/>\nGa\u00eblle Simon \u2013 Institut T\u00e9l\u00e9maque<br \/>\nBoris Walbaum &#8211; Frateli<br \/>\nPhilipe Korda &#8211; Energie Jeunes<br \/>\nFelix de Belloy &#8211; Proxit\u00e9<br \/>\nAmeziane Abdat &#8211; Zy\u2019Va<\/p>\n<p><em>Nos associations proposent un accompagnement aux \u00e9l\u00e8ves et aux \u00e9tudiants de milieux populaires. Des b\u00e9n\u00e9voles issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile leur offrent un soutien, des rencontres et un \u00e9largissement de leur horizon social pour favoriser leur r\u00e9ussite scolaire, leur orientation et leur entr\u00e9e sur le march\u00e9 du travail. Nous intervenons sur la dur\u00e9e, au c\u0153ur des \u00e9tablissements, depuis le coll\u00e8ge jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;enseignement sup\u00e9rieur, en liaison constante avec les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques, pour favoriser l\u2019\u00e9mergence et la r\u00e9ussite d\u2019un projet de vie pour tous les \u00e9l\u00e8ves.<\/em><\/p>\n<p>Les r\u00e9seaux qui soutiennent notre d\u00e9marche :<\/p>\n<p>IMS Entreprendre pour la Cit\u00e9<br \/>\nFACE \u2013 Fondation Agir contre l\u2019Exclusion<br \/>\nR\u00e9seau des Entreprises pour l\u2018Egalit\u00e9 des Chances<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-1331 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9-300x137.jpg\" alt=\"\" width=\"648\" height=\"296\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 24 mai 2012 &#8211;\u00a0T\u00e9l\u00e9charger PDF, ici &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;- La soci\u00e9t\u00e9 civile doit se mobiliser pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1331,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1330","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>TRIBUNE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"TRIBUNE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 24 mai 2012 &#8211;\u00a0T\u00e9l\u00e9charger PDF, ici &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;- La soci\u00e9t\u00e9 civile doit se mobiliser pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-24T00:00:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"TRIBUNE\",\"datePublished\":\"2012-05-24T00:00:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\"},\"wordCount\":1178,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\",\"name\":\"TRIBUNE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg\",\"datePublished\":\"2012-05-24T00:00:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg\",\"width\":700,\"height\":320},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"TRIBUNE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"TRIBUNE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"TRIBUNE - Energie Jeunes","og_description":"Le 24 mai 2012 &#8211;\u00a0T\u00e9l\u00e9charger PDF, ici &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;- La soci\u00e9t\u00e9 civile doit se mobiliser pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2012-05-24T00:00:16+00:00","og_image":[{"width":700,"height":320,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"TRIBUNE","datePublished":"2012-05-24T00:00:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/"},"wordCount":1178,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/","name":"TRIBUNE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg","datePublished":"2012-05-24T00:00:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/9.jpg","width":700,"height":320},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tribune\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"TRIBUNE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1330","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1330"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1330\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1330"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1330"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1330"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}