{"id":1343,"date":"2011-02-23T00:00:00","date_gmt":"2011-02-23T00:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1343"},"modified":"2011-02-23T00:00:00","modified_gmt":"2011-02-23T00:00:00","slug":"luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"LUC CHATEL SOULIGNE \u00a0\u00bb L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \u00ab\u00a0."},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-1344\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\" alt=\"\" width=\"442\" height=\"305\" \/><\/p>\n<p>Philippe Korda et Denis Yon, respectivement Pr\u00e9sident et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes, ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us le 23 f\u00e9vrier pendant une heure par Luc Chatel, Ministre de l&rsquo;Education Nationale, de la Jeunesse et de la Vie associative.<br \/>\nLe Ministre a exprim\u00e9 son soutien \u00e0 Energie Jeunes, en saluant \u00a0\u00bb l\u2019ampleur et la qualit\u00e9 de l\u2019activit\u00e9 de cette jeunes institution \u00e0 caract\u00e8re \u00e9ducatif et philanthropique \u00ab\u00a0. Les grandes lignes d&rsquo;un plan d&rsquo;action ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9es, avec l&rsquo;objectif d&rsquo;accro\u00eetre encore fortement le nombre d&rsquo;\u00e9tablissements b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette initiative.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Philippe Korda et Denis Yon, respectivement Pr\u00e9sident et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes, ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us le 23\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1344,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1343","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LUC CHATEL SOULIGNE &quot; L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES &quot;. - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LUC CHATEL SOULIGNE &quot; L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES &quot;. - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Philippe Korda et Denis Yon, respectivement Pr\u00e9sident et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes, ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us le 23\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-23T00:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"290\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LUC CHATEL SOULIGNE \u00a0\u00bb L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \u00ab\u00a0.\",\"datePublished\":\"2011-02-23T00:00:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":115,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"LUC CHATEL SOULIGNE \\\" L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \\\". - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\",\"datePublished\":\"2011-02-23T00:00:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg\",\"width\":290,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LUC CHATEL SOULIGNE \u00a0\u00bb L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \u00ab\u00a0.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LUC CHATEL SOULIGNE \" L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \". - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LUC CHATEL SOULIGNE \" L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \". - Energie Jeunes","og_description":"Philippe Korda et Denis Yon, respectivement Pr\u00e9sident et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes, ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us le 23\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2011-02-23T00:00:00+00:00","og_image":[{"width":290,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LUC CHATEL SOULIGNE \u00a0\u00bb L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \u00ab\u00a0.","datePublished":"2011-02-23T00:00:00+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/"},"wordCount":115,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/","name":"LUC CHATEL SOULIGNE \" L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \". - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg","datePublished":"2011-02-23T00:00:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/6.jpg","width":290,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/luc-chatel-souligne-lampleur-et-la-qualite-de-lactivite-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LUC CHATEL SOULIGNE \u00a0\u00bb L\u2019AMPLEUR ET LA QUALIT\u00c9 DE L\u2019ACTIVIT\u00c9 D\u2019ENERGIE JEUNES \u00ab\u00a0."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1343","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1343"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1343\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1344"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1343"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1343"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}