{"id":1346,"date":"2011-06-30T00:00:50","date_gmt":"2011-06-30T00:00:50","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1346"},"modified":"2011-06-30T00:00:50","modified_gmt":"2011-06-30T00:00:50","slug":"lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-1347 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\" alt=\"\" width=\"226\" height=\"167\" \/>Premi\u00e8re acad\u00e9mie par ses effectifs avec plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les premier et second degr\u00e9s, l\u2019acad\u00e9mie de Versailles vient de signer un accord de partenariat avec Energie Jeunes en vue de favoriser l\u2019action de l\u2019association aupr\u00e8s des coll\u00e8ges class\u00e9s RRS (R\u00e9seau de R\u00e9ussite Scolaire) et ECLAIR (\u00c9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es pour l&rsquo;ambition, l&rsquo;innovation et la r\u00e9ussite).<\/p>\n<p>Aux termes de cet accord, Energie Jeunes s\u2019engage notamment \u00e0 organiser les interventions de salari\u00e9s des entreprises partenaires dans les classes des coll\u00e8ges des Zones d\u2019\u00c9ducation Prioritaires \u00e0 la demande des principaux des coll\u00e8ges, \u00e0 favoriser les visites d\u2019entreprises par les \u00e9l\u00e8ves et les enseignants ainsi que l\u2019obtention de stages pour les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me. L\u2019association pr\u00e9sentera \u00e9galement au Rectorat un bilan annuel d\u00e9taill\u00e9 de ses interventions.<\/p>\n<p>Le Rectorat s\u2019engage, pour sa part, \u00e0 d\u00e9finir des \u00e9tablissements prioritaires pour les interventions de l\u2019association \u00c9nergie Jeunes et \u00e0 \u00e9tablir une \u00e9valuation qualitative de l\u2019activit\u00e9 d\u2019\u00c9nergie Jeunes.<\/p>\n<p>Cet accord de partenariat marque le d\u00e9but d\u2019une nouvelle \u00e9tape de d\u00e9veloppement pour l\u2019association.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Premi\u00e8re acad\u00e9mie par ses effectifs avec plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les premier et second degr\u00e9s, l\u2019acad\u00e9mie\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1347,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1346","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Premi\u00e8re acad\u00e9mie par ses effectifs avec plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les premier et second degr\u00e9s, l\u2019acad\u00e9mie\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-30T00:00:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"122\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"90\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/gif\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2011-06-30T00:00:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":214,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\",\"name\":\"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\",\"datePublished\":\"2011-06-30T00:00:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif\",\"width\":122,\"height\":90},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Premi\u00e8re acad\u00e9mie par ses effectifs avec plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les premier et second degr\u00e9s, l\u2019acad\u00e9mie\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2011-06-30T00:00:50+00:00","og_image":[{"width":122,"height":90,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif","type":"image\/gif"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES","datePublished":"2011-06-30T00:00:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/"},"wordCount":214,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/","name":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif","datePublished":"2011-06-30T00:00:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/5.gif","width":122,"height":90},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019ACAD\u00c9MIE DE VERSAILLES ANNONCE UN PARTENARIAT AVEC ENERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1346","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1346"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1346\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1347"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1346"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1346"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1346"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}