{"id":1353,"date":"2010-02-28T00:00:22","date_gmt":"2010-02-28T00:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1353"},"modified":"2010-02-28T00:00:22","modified_gmt":"2010-02-28T00:00:22","slug":"anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/","title":{"rendered":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>Henri Gohin et Christophe Courtaud, respectivement Principal et Principal-adjoint du Coll\u00e8ge, sont \u00e0 l\u2019origine de cette initiative propos\u00e9e par Farida Guesmia, Charg\u00e9e de Mission Education Prioritaire.<\/p>\n<p>Dans un environnement local difficile, confront\u00e9e \u00e0 des r\u00e9sultats scolaires encore insuffisants, cette \u00e9quipe multiplie les actions permettant d\u2019ouvrir les coll\u00e9giens au monde ext\u00e9rieur : par exemple, plusieurs rencontres avec des entrepreneurs et avec des artistes ont profond\u00e9ment marqu\u00e9 et inspir\u00e9 de nombreux jeunes du coll\u00e8ge.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1354 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"270\" \/>L\u2019intervention d\u2019Energie Jeunes aupr\u00e8s de deux classes de quatri\u00e8me constituait un nouvel \u00e9v\u00e9nement marquant.<\/p>\n<p>Professeur de technologie, Pierre Agnel a le sourire :\u00a0<em>\u00abL\u2019intervention a su captiver l\u2019attention des \u00e9l\u00e8ves, qui manquent souvent de motivation et d\u2019optimisme. \u00bb<\/em>\u00a0Il ajoute :\u00a0<em>\u00ab Elle a permis aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019acqu\u00e9rir des principes simples : faire une seule chose \u00e0 la fois, voir le bon c\u00f4t\u00e9 des \u00e9v\u00e8nements, prendre de bonnes habitudes. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Professeur d\u2019EPS et professeur principal d\u2019une des classes concern\u00e9es, Baptiste Besnier remarque que les \u00e9l\u00e8ves sont captiv\u00e9s par des messages pass\u00e9s par des personnes diff\u00e9rentes de celles qu\u2019ils connaissent, avec des m\u00e9thodes diff\u00e9rentes :\u00a0<em>\u00ab J&rsquo;ai trouv\u00e9 \u00e7a int\u00e9ressant car il s&rsquo;agissait d&rsquo;un discours provenant d&rsquo;autres adultes que ceux habituels. La fa\u00e7on de faire participer les \u00e9l\u00e8ves \u00e9tait dynamique. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Recueillis deux semaines apr\u00e8s l\u2019intervention, les t\u00e9moignages des \u00e9l\u00e8ves font plaisir \u00e0 entendre :<\/p>\n<p>Yacine, 13 ans :\u00a0<em>\u00ab J\u2019ai tout aim\u00e9, on s\u2019est pris au jeu. Je retiens que pour r\u00e9ussir sa vie on a parfois besoin d\u2019\u00eatre pouss\u00e9. Il faut aussi \u00eatre ouvert d\u2019esprit, ouvert aux autres. Arr\u00eater de changer de trottoir et aller vers les gens. Communiquer avec les autres. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Malea, 14 ans :\u00a0<em>\u00ab J\u2019ai arr\u00eat\u00e9 la t\u00e9l\u00e9, pas compl\u00e8tement mais je regarde moins et je me suis mise \u00e0 la lecture. J\u2019ai achet\u00e9 une s\u00e9rie de 4 livres. Maintenant, je lis des choses pour moi. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Romaric, 14 ans :\u00a0<em>\u00ab J\u2019ai trouv\u00e9 que c\u2019\u00e9tait bien. Le jeu, parler, s\u2019exprimer. J\u2019ai retenu que c\u2019est pas le talent qui fait la personne. Je ne veux pas changer, mais je crois que j\u2019ai de la valeur, j\u2019essaie de croire plus en moi. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Ana\u00efs, 13 ans :\u00a0<em>\u00ab Le jeu \u00e9tait bien, la fa\u00e7on dont il \u00e9tait men\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s bien. J\u2019ai pens\u00e9, si les cours pouvaient tous \u00eatre comme \u00e7a, on aurait plus envie d\u2019apprendre. J\u2019ai compris que la chance n\u2019est pas quelque chose de naturel, c\u2019est en nous, c\u2019est \u00e0 nous de nous prendre en main. J\u2019essaie de moins regarder la t\u00e9l\u00e9. Je vais encore essayer de changer des choses. \u00bb<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1355 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4_1.jpg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"270\" \/>Principal-adjoint, Christophe Courtaud a tenu \u00e0 assister aux sessions :\u00a0<em>\u00ab Ce que j\u2019ai trouv\u00e9 tout particuli\u00e8rement int\u00e9ressant, c\u2019est l\u2019interactivit\u00e9, l\u2019implication rapide et spontan\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves, mais aussi le fait d\u2019amener les \u00e9l\u00e8ves tr\u00e8s rapidement \u00e0 se poser des questions sur eux-m\u00eames. \u00bb<\/em>\u00a0Il ajoute :\u00a0<em>\u00ab c\u2019est un excellent vecteur pour susciter la r\u00e9flexion, responsabiliser les \u00e9l\u00e8ves, leur permettre de s\u2019approprier des messages qu\u2019ils n\u2019entendent pas toujours, avec l\u2019utilisation de m\u00e9thodes de d\u00e9veloppement personnel applicables \u00e0 l\u2019Ecole et au travail scolaire. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des interventions \u00e0 organiser avec d\u2019autres classes du Coll\u00e8ge, il imagine d\u00e9j\u00e0 d\u2019autres d\u00e9veloppements :\u00a0<em>\u00ab Cette fa\u00e7on de travailler pourrait \u00eatre apprise et d\u00e9velopp\u00e9e par des professeurs principaux volontaires pour motiver les classes et faire en sorte que les \u00e9l\u00e8ves se fixent des objectifs en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Elle serait \u00e9galement un excellent outil pour remobiliser des classes en cours d\u2019ann\u00e9e. \u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Henri Gohin et Christophe Courtaud, respectivement Principal et Principal-adjoint du Coll\u00e8ge, sont \u00e0 l\u2019origine de cette initiative\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1354,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1353","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Henri Gohin et Christophe Courtaud, respectivement Principal et Principal-adjoint du Coll\u00e8ge, sont \u00e0 l\u2019origine de cette initiative\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-02-28T00:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"270\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb\",\"datePublished\":\"2010-02-28T00:00:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\"},\"wordCount\":642,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\",\"name\":\"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\",\"datePublished\":\"2010-02-28T00:00:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg\",\"width\":210,\"height\":270},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes","og_description":"Henri Gohin et Christophe Courtaud, respectivement Principal et Principal-adjoint du Coll\u00e8ge, sont \u00e0 l\u2019origine de cette initiative\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2010-02-28T00:00:22+00:00","og_image":[{"width":210,"height":270,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb","datePublished":"2010-02-28T00:00:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/"},"wordCount":642,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/","name":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg","datePublished":"2010-02-28T00:00:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/4.jpg","width":210,"height":270},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anais-13-ans-jai-compris-que-la-chance-est-en-nous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ANA\u00cfS, 13 ANS : \u00ab J\u2019AI COMPRIS QUE LA CHANCE EST EN NOUS. \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1353","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1353"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1353\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}