{"id":1783,"date":"2018-09-21T09:56:24","date_gmt":"2018-09-21T09:56:24","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1783"},"modified":"2018-09-21T09:56:24","modified_gmt":"2018-09-21T09:56:24","slug":"decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/","title":{"rendered":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E !"},"content":{"rendered":"<h3>C\u2019est la rentr\u00e9e ! Et comme chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9voile ses nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques de la nouvelle ann\u00e9e scolaire. Tout le monde en classe !<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1664 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/MG_3392-2-1024x406.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"406\" \/><\/p>\n<p>Notre programme \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb<\/a> conna\u00eet de nouvelles \u00e9volutions, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9tude d\u2019impact, aux retours d\u2019exp\u00e9rience (volontaires, enseignants) et au travail de notre Comit\u00e9 Scientifique. Nous avons \u00e9tabli une grille d\u2019analyse de tous les modules Energie Jeunes, pour identifier de nombreux points pouvant encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9s. Nous avons \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attentifs \u00e0 la question de l\u2019implication des \u00e9l\u00e8ves gar\u00e7ons, notamment en 4\u00e8me et 3\u00e8me.<\/p>\n<p>Nous avons apport\u00e9 de multiples am\u00e9liorations dans tous les modules du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">programme<\/a>, avec par exemple 29 vid\u00e9os retouch\u00e9es, refondues ou cr\u00e9\u00e9es et, dans tous les niveaux.<\/p>\n<p>Nous avons plus particuli\u00e8rement travaill\u00e9 en profondeur sur cinq aspects :<\/p>\n<p>&#8211; Am\u00e9liorer encore l\u2019efficacit\u00e9 de la \u00ab prise d\u2019engagement \u00bb<\/p>\n<p>&#8211; Introduire des \u00ab r\u00e9flexions guid\u00e9es \u00bb (avec une voix f\u00e9minine)<\/p>\n<p>&#8211; Rendre le programme de 5\u00e8me encore plus stimulant<\/p>\n<p>&#8211; Mieux adapter le programme de 4\u00e8me \u00e0 la psychologie des pr\u00e9-adolescents<\/p>\n<p>&#8211; Centrer le programme de 3\u00e8me sur le stage et la projection dans l\u2019avenir professionnel<\/p>\n<p><strong>1\/ Am\u00e9liorer encore l\u2019efficacit\u00e9 de la \u00ab prise d\u2019engagement \u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Nous sommes partis du constat que trop d\u2019\u00e9l\u00e8ves choisissaient un engagement par d\u00e9faut, sans y placer de v\u00e9ritable aspiration.<br \/>\nNous avons donc d\u2019abord cherch\u00e9 \u00e0 faire exprimer par l\u2019\u00e9l\u00e8ve un \u00ab souhait \u00bb authentique. Au choix :<br \/>\n&#8211; am\u00e9liorer mon comportement,<br \/>\n&#8211; am\u00e9liorer ma compr\u00e9hension des cours<br \/>\n&#8211; am\u00e9liorer ma capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir les exercices et les contr\u00f4les,<br \/>\n\u2026 et ceci en priorit\u00e9 dans une mati\u00e8re \u00e0 choisir \u00e9galement par l\u2019\u00e9l\u00e8ve.<\/p>\n<p>Aussit\u00f4t, l\u2019\u00e9l\u00e8ve r\u00e9fl\u00e9chit aux cons\u00e9quences positives que la r\u00e9alisation de ce souhait lui apportera.<br \/>\nCette phase de choix du souhait et d\u2019appr\u00e9ciation des cons\u00e9quences positives \u00e0 en attendre fait l\u2019objet d\u2019une vid\u00e9o, \u00ab D\u00e9finir son souhait \u00bb.<\/p>\n<p>Ensuite, l\u2019\u00e9l\u00e8ve identifie l\u2019obstacle qui, en lui, s\u2019oppose \u00e0 la r\u00e9alisation de son souhait. Au lieu de compl\u00e9ter un autodiagnostic, dans son passeport, pour recenser ses habitudes actuelles, il utilise directement le sticker pour identifier l\u2019obstacle principal \u00e0 surmonter, parmi ceux qui lui sont propos\u00e9s. Par exemple : \u00ab je suis parfois tent\u00e9(e) de bavarder \u00bb, ou \u00ab de jouer au lieu de faire mes devoirs \u00bb. Cette deuxi\u00e8me phase fait l\u2019objet d\u2019une vid\u00e9o distincte, \u00ab Identifier l\u2019obstacle \u00e0 surmonter \u00bb.<\/p>\n<p>Enfin, l\u2019\u00e9l\u00e8ve b\u00e2tit son plan, en deux temps. D\u2019une part, il d\u00e9cide ce qu\u2019il fera pr\u00e9cis\u00e9ment, \u00e0 chaque fois qu\u2019il sera confront\u00e9 \u00e0 l\u2019obstacle identifi\u00e9 juste avant : \u00ab Si\u2026, alors\u2026 \u00bb. Ce protocole extr\u00eamement simple, dit \u00ab impl\u00e9mentation d\u2019intention \u00bb, a une efficacit\u00e9 scientifiquement d\u00e9montr\u00e9e par de multiples exp\u00e9riences. D\u2019autre part, l\u2019\u00e9l\u00e8ve r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce qu\u2019il se dira \u00e0 lui-m\u00eame pour se motiver \u00e0 honorer son engagement. Il lui est pr\u00e9cis\u00e9 que beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e8ves se motivent en pensant \u00e0 leurs parents, d\u2019autres en pensant \u00e0 leur objectif professionnel, et d\u2019autres encore en se disant qu\u2019ils veulent pouvoir \u00eatre fiers d\u2019eux-m\u00eames.<br \/>\nCette troisi\u00e8me phase, qui s\u2019ach\u00e8ve avec la signature de l\u2019\u00e9l\u00e8ve en bas du sticker, fait l\u2019objet d\u2019une autre vid\u00e9o distincte, \u00ab B\u00e2tir son plan \u00bb.<\/p>\n<p><strong>2\/ Introduire des \u00ab r\u00e9flexions guid\u00e9es \u00bb, avec une voix f\u00e9minine<\/strong><\/p>\n<p>Nous utilisions jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent trois types de vid\u00e9os :<br \/>\n&#8211; les r\u00e9cits-reportages,<br \/>\n&#8211; les expos\u00e9s,<br \/>\n&#8211; les instructions p\u00e9dagogiques.<\/p>\n<p>Nous avons ajout\u00e9 un\u00a0<strong>quatri\u00e8me type de vid\u00e9o<\/strong>,\u00a0<strong>les r\u00e9flexions guid\u00e9es<\/strong>.<br \/>\nCes vid\u00e9os, pour lesquelles nous avons ajout\u00e9 une seconde \u00ab signature vocale \u00bb, f\u00e9minine cette fois :<br \/>\n&#8211; sont d\u2019une dur\u00e9e courte, une \u00e0 deux minutes,<br \/>\n&#8211; s\u2019adressent \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve individuellement,<br \/>\n&#8211; invitent l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir pendant la vid\u00e9o aux questions qui lui sont pos\u00e9es,<br \/>\n&#8211; ne sont pas suivis d\u2019un \u00e9change avec les \u00e9l\u00e8ves (ce qui est annonc\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part, de fa\u00e7on \u00e0 favoriser l\u2019authenticit\u00e9 de la r\u00e9flexion de chaque \u00e9l\u00e8ve).<\/p>\n<p>Il existe cinq r\u00e9flexions guid\u00e9es :<br \/>\n&#8211; les trois nouvelles vid\u00e9os du protocole de prise d\u2019engagement, identiques pour tous les niveaux de classe.<br \/>\n&#8211; Deux vid\u00e9os qui favorisent \u00ab l\u2019autoaffirmation \u00bb (un protocole qui consiste \u00e0 faire r\u00e9fl\u00e9chir l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 ses valeurs personnelles, et dont l\u2019efficacit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 largement prouv\u00e9 sur des coll\u00e9giens de milieux d\u00e9favoris\u00e9s).<\/p>\n<p><strong>3\/ Rendre le programme de 5\u00e8me encore plus stimulant<\/strong><\/p>\n<p>Nous avons am\u00e9lior\u00e9 la s\u00e9quence \u00ab Comment progresser tous les jours \u00bb (ex : \u00ab Comment progresser dans une mati\u00e8re \u00bb) en introduisant l\u2019importance de l\u2019erreur apprenante (celle qu\u2019on cherche aussit\u00f4t \u00e0 corriger).<\/p>\n<p>Nous avons cr\u00e9\u00e9, une nouvelle s\u00e9quence destin\u00e9e \u00e0 offrir aux \u00e9l\u00e8ves une m\u00e9thode pour focaliser et organiser leur pens\u00e9e, avec :<\/p>\n<p>&#8211; une nouvelle vid\u00e9o, \u00ab Comment mieux utiliser son cerveau \u00bb,<br \/>\n&#8211; trois petits personnages que nous avons cr\u00e9\u00e9s graphiquement, \u00ab Maximoi \u00bb (qui, dans notre t\u00eate, d\u00e9cide ce qu\u2019il faut faire), \u00ab Minimoi \u00bb (qui ex\u00e9cute les ordres de Maximoi) et le vilain \u00ab marionnettiste \u00bb (qui tire les ficelles de notre attention quand on se laisse distraire).<br \/>\n&#8211;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/images\/minimoi.jpg\" alt=\"\" width=\"597\" height=\"209\" \/><\/p>\n<p>&#8211; un exercice d\u2019application, pour toute la classe, qui apporte de la \u00ab difficult\u00e9 stimulante \u00bb qui faisait d\u00e9faut dans ce programme.<\/p>\n<p>Nous avons am\u00e9lior\u00e9 la s\u00e9quence \u00ab Conseil \u00e0 un ami \u00bb en cr\u00e9ant un personnage anim\u00e9, Rayan, que l\u2019on conseille et dont on suit l\u2019histoire.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/images\/rayan.jpg\" alt=\"\" width=\"597\" height=\"458\" \/><\/p>\n<p><strong>4\/ Mieux adapter le programme de 4\u00e8me \u00e0 la psychologie des pr\u00e9-adolescents<\/strong><\/p>\n<p>Nous avons notamment :<br \/>\n&#8211; modifi\u00e9 les questions d\u2019introduction du premier \u00e9pisode, pour en rendre le ton plus \u00ab adulte \u00bb (idem en 3\u00e8me) ;<br \/>\n&#8211; rendu le premier \u00e9pisode plus dynamique, en modifiant l\u2019ordre des s\u00e9quences ;<br \/>\n&#8211; introduit la notion de \u00ab valeur d\u2019utilit\u00e9 \u00bb : en fin d\u2019\u00e9pisode 1, les \u00e9l\u00e8ves r\u00e9fl\u00e9chissent individuellement \u00e0 l\u2019utilit\u00e9 qu\u2019une mati\u00e8re scolaire (de leur choix) pourrait avoir dans leur vie. Ce protocole simple a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 scientifiquement aux Etats-Unis et am\u00e9liore les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves de milieux d\u00e9favoris\u00e9s. (idem en 3\u00e8me) ;<br \/>\n&#8211; ajout\u00e9 une courte s\u00e9quence d\u2019autoaffirmation (\u00ab la personne que je veux \u00eatre \u00bb), en nous appuyant sur diff\u00e9rentes recherches r\u00e9centes qui montrent les effets b\u00e9n\u00e9fiques en termes de comportements, de courts exercices permettant \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ses valeurs, mais aussi de ressentir de la gratitude, de l\u2019empathie et de l\u2019aspiration \u00e0 la fiert\u00e9 ;<br \/>\n&#8211; am\u00e9lior\u00e9 significativement le jeu \u00ab L\u2019archipel de la volont\u00e9 \u00bb, sur le fond et la forme.<\/p>\n<p>De plus, nous avons, plus discr\u00e8tement, pris en compte le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab r\u00e9actance \u00bb (rejet des normes impos\u00e9es par les adultes) souvent observ\u00e9 chez des \u00e9l\u00e8ves 4\u00e8me :<br \/>\n&#8211; en faisant r\u00e9f\u00e9rence aux normes adopt\u00e9es par les adolescents : \u00ab De nombreux \u00e9l\u00e8ves ont compris que\u2026 \u00bb<br \/>\n&#8211; en cherchant \u00e0 exploiter positivement la r\u00e9actance : \u00ab Pensez \u00e0 une personne qui ne croit pas suffisamment en vous, et \u00e0 qui vous aimeriez prouver qu\u2019elle s\u2019est tromp\u00e9e ! \u00bb<\/p>\n<p><strong>5\/ Centrer le programme de 3\u00e8me sur le stage et la projection dans l\u2019avenir professionnel<\/strong><\/p>\n<p>Sans pour autant proposer de conseil \u00e0 l\u2019orientation professionnelle, ce que nous ne sommes pas habilit\u00e9s \u00e0 faire et ce qui n\u2019entre pas dans l\u2019objet social de l\u2019association, nous voulons mieux r\u00e9pondre aux attentes des professeurs et des \u00e9l\u00e8ves de 3\u00e8me, pour lesquels le stage et surtout l\u2019orientation en fin d\u2019ann\u00e9e sont des \u00e9l\u00e9ments centraux.<\/p>\n<p>En particulier, nous avons cr\u00e9\u00e9 une nouvelle s\u00e9quence, \u00ab Comment r\u00e9ussir son stage \u00bb, avec :<br \/>\n&#8211; Une nouvelle vid\u00e9o, avec des conseils pratiques,<br \/>\n&#8211; Un exercice visant \u00e0 faire pr\u00e9parer des questions \u00e0 poser pendant le stage.<\/p>\n<p>[button link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Am\u00e9liorations-apport\u00e9es-au-programme-Ma-R\u00e9ussite-au-Coll\u00e8ge-Sept-2018.pdf\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bbbig\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb newwindow=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb] En savoir plus[\/button]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"C\u2019est la rentr\u00e9e ! Et comme chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9voile ses nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques de la nouvelle\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1730,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1783","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est la rentr\u00e9e ! Et comme chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9voile ses nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques de la nouvelle\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-21T09:56:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1567\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E !\",\"datePublished\":\"2018-09-21T09:56:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\"},\"wordCount\":1377,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\",\"name\":\"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-21T09:56:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1567},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes","og_description":"C\u2019est la rentr\u00e9e ! Et comme chaque ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9voile ses nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques de la nouvelle\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-21T09:56:24+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1567,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E !","datePublished":"2018-09-21T09:56:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/"},"wordCount":1377,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/","name":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg","datePublished":"2018-09-21T09:56:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notre-impact-scaled.jpg","width":2560,"height":1567},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/decouvrez-les-nouveautes-pedagogiques-de-la-rentree\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00c9COUVREZ LES NOUVEAUT\u00c9S P\u00c9DAGOGIQUES DE LA RENTR\u00c9E !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1783","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1783"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1783\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1730"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1783"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1783"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}