{"id":1802,"date":"2018-09-21T13:35:10","date_gmt":"2018-09-21T13:35:10","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1802"},"modified":"2018-09-21T13:35:10","modified_gmt":"2018-09-21T13:35:10","slug":"boules-denergie-le-concours-regional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb, LE CONCOURS REGIONAL"},"content":{"rendered":"<h4>La d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne challenge les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion ! Le d\u00e9fi : monter et filmer une sc\u00e8ne de la com\u00e9die musicale \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb avec une troupe de coll\u00e9giens. Les inscriptions sont ouvertes.<\/h4>\n<p>\u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d\u2019Energie<\/a> \u00bb, c\u2019est une histoire r\u00e9aliste, dr\u00f4le et \u00e9mouvante, qui donne aux \u00e9l\u00e8ves l\u2019envie \u00e0 chacun d\u2019exploiter tout son potentiel au coll\u00e8ge. C\u2019est aussi une aventure pour l\u2019ensemble des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques, mobilis\u00e9es autour d\u2019un programme p\u00e9dagogique enthousiasmant !<\/p>\n<p>La d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne Energie Jeunes propose aux \u00e9tablissements scolaires partenaires, de vivre cette exp\u00e9rience par le biais d\u2019un jeu concours exceptionnel, soutenu financi\u00e8rement par la Fondation de l\u2019Olympique Lyonnais.<\/p>\n<p>Le jeu lanc\u00e9 en septembre se poursuivra tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire 2018-2019. Les \u00e9tablissements scolaires participants pourront \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s par un ou plusieurs groupes d\u2019\u00e9l\u00e8ves. Le d\u00e9fi : Chaque troupe de com\u00e9diens doit monter et filmer une sc\u00e8ne de la com\u00e9die musicale \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb.<\/p>\n<p>Deux types de prix seront attribu\u00e9s :<\/p>\n<p>&#8211; Le prix du jury : des jurys compos\u00e9s de b\u00e9n\u00e9voles et partenaires de l\u2019association d\u00e9signeront les repr\u00e9sentations r\u00e9compens\u00e9es.<\/p>\n<p>&#8211; Le vote du public : coll\u00e9giens, enseignants, volontaires etc. sont invit\u00e9s \u00e0 voter sur internet pour la ou les vid\u00e9os qu\u2019ils pr\u00e9f\u00e8rent.<\/p>\n<p>Les classes laur\u00e9ates se verront r\u00e9compenser par une sortie scolaire de leur choix, financ\u00e9e par l\u2019association.<\/p>\n<h5><strong>R\u00e8glement &amp; Notice<\/strong><\/h5>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/R\u00e9glement-Concours-r\u00e9gional-Boules-dEnergie.pdf\" rel=\"alternate\">R\u00e8glement \u00ab Jeu concours, Boules d\u2019Energie \u00bb<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Notice-Concours-r\u00e9gional-Boules-dEnergie.pdf\">Notice du jeu concours<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flyer-Concours-r\u00e9gional-Boules-dEnergie.pdf\">Flyer \u2013 \u00ab Boules d\u2019Energie, le jeu concours r\u00e9gional \u00bb<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Affiche-Concours-r\u00e9gional-Boules-dEnergie.pdf\">Affiche \u2013 \u00ab Boules d\u2019Energie, le jeu concours r\u00e9gional \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne challenge les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion ! Le d\u00e9fi : monter et filmer\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1814,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1802","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;BOULES D&#039;ENERGIE&quot;, LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;BOULES D&#039;ENERGIE&quot;, LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne challenge les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion ! Le d\u00e9fi : monter et filmer\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-21T13:35:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"423\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb, LE CONCOURS REGIONAL\",\"datePublished\":\"2018-09-21T13:35:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\"},\"wordCount\":302,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\",\"name\":\"\\\"BOULES D'ENERGIE\\\", LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-21T13:35:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg\",\"width\":600,\"height\":423},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb, LE CONCOURS REGIONAL\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"BOULES D'ENERGIE\", LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"BOULES D'ENERGIE\", LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes","og_description":"La d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne challenge les \u00e9tablissements scolaires de la r\u00e9gion ! Le d\u00e9fi : monter et filmer\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-21T13:35:10+00:00","og_image":[{"width":600,"height":423,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00ab\u00a0BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb, LE CONCOURS REGIONAL","datePublished":"2018-09-21T13:35:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/"},"wordCount":302,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/","name":"\"BOULES D'ENERGIE\", LE CONCOURS REGIONAL - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg","datePublished":"2018-09-21T13:35:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/boulesdenergie.jpg","width":600,"height":423},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0BOULES D&rsquo;ENERGIE\u00a0\u00bb, LE CONCOURS REGIONAL"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1802","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1802"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1802\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1814"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1802"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1802"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}