{"id":1820,"date":"2018-09-21T13:57:06","date_gmt":"2018-09-21T13:57:06","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1820"},"modified":"2018-09-21T13:57:06","modified_gmt":"2018-09-21T13:57:06","slug":"le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<h3>Energie Jeunes s\u2019adresse aux jeunes lecteurs du <a href=\"http:\/\/www.lemondedesados.fr\/\">Monde des Ados<\/a>. Retrouvez tous les mois, le bon conseil pour r\u00e9ussir son ann\u00e9e scolaire ! Premier conseil : Comment retenir son cours ?<\/h3>\n<p>Tous les mois, retrouvez dans une \u00e9dition du magazine bimensuel, <a href=\"http:\/\/www.lemondedesados.fr\/\">Le Monde des Ados<\/a>, un conseil r\u00e9dig\u00e9 par l\u2019association, pour aider les jeunes coll\u00e9giens \u00e0 r\u00e9ussir leur ann\u00e9e scolaire.<\/p>\n<p>Dans ce premier num\u00e9ro, Energie Jeunes donne un petit conseil pour mieux retenir son cours&#8230;<\/p>\n<p>A propos : <a href=\"http:\/\/www.lemondedesados.fr\/\">Le\u00a0Monde des ados<\/a> est le compagnon des ann\u00e9es coll\u00e8ge ! Deux fois par mois, le magazine d\u00e9crypte l\u2019actualit\u00e9 avec des reportages, des photos et un dossier sur un sujet important. Sans oublier les r\u00e9ponses aux nombreuses questions personnelles que les ados se posent.<\/p>\n<p>Le magazine du groupe Fleurus Presse est diffus\u00e9 \u00e0 plus de 30 000 exemplaires et distribu\u00e9 dans les \u00e9tablissements scolaires.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1822 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/35-36-MDA414-ANNEES-COLLEGE-page-001.jpg\" alt=\"\" width=\"614\" height=\"511\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/35-36-MDA414-ANNEES-COLLEGE-page-001.jpg 614w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/35-36-MDA414-ANNEES-COLLEGE-page-001-397x330.jpg 397w\" sizes=\"auto, (max-width: 614px) 100vw, 614px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes s\u2019adresse aux jeunes lecteurs du Monde des Ados. Retrouvez tous les mois, le bon conseil\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1818,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1820","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes s\u2019adresse aux jeunes lecteurs du Monde des Ados. Retrouvez tous les mois, le bon conseil\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-21T13:57:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"596\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"448\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2018-09-21T13:57:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":157,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-21T13:57:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg\",\"width\":596,\"height\":448},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes s\u2019adresse aux jeunes lecteurs du Monde des Ados. Retrouvez tous les mois, le bon conseil\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-21T13:57:06+00:00","og_image":[{"width":596,"height":448,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES","datePublished":"2018-09-21T13:57:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/"},"wordCount":157,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/","name":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg","datePublished":"2018-09-21T13:57:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lemondedesados.jpg","width":596,"height":448},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-retrouvez-le-conseil-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"LE MONDE DES ADOS : RETROUVEZ LE CONSEIL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1820","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1820"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1820\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1818"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}