{"id":1825,"date":"2018-09-21T14:23:57","date_gmt":"2018-09-21T14:23:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1825"},"modified":"2018-09-21T14:23:57","modified_gmt":"2018-09-21T14:23:57","slug":"energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES &#038; L&rsquo;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT"},"content":{"rendered":"<h3>La convention sign\u00e9e avec l\u2019Acad\u00e9mie de Lille concr\u00e9tise la confiance et le soutien t\u00e9moign\u00e9s par plus de 80 coll\u00e8ges dans la r\u00e9gion Hauts-de-France, depuis plusieurs ann\u00e9es.<\/h3>\n<p>Pour Robert Leclercq, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional des Hauts-de-France \u00ab\u00a0<em>la <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\">convention sign\u00e9e avec l\u2019Acad\u00e9mie de Lille<\/a> concr\u00e9tise la confiance et le soutien t\u00e9moign\u00e9s par plus de 80 coll\u00e8ges dans la r\u00e9gion, depuis plusieurs ann\u00e9es.<\/em><\/p>\n<p><em>Cette convention confirme aussi la d\u00e9termination et la volont\u00e9 de Madame CABUIL, Rectrice de R\u00e9gion acad\u00e9mique, Rectrice de l\u2019acad\u00e9mie de Lille et anciennement Rectrice de l\u2019acad\u00e9mie d&rsquo;Amiens, signataire des conventions avec ces acad\u00e9mies, de nous voir pr\u00e9sent dans le plus de coll\u00e8ges possibles, convaincue de la pertinence de notre d\u00e9marche et de son impact.<\/em><\/p>\n<p><em>Pour preuve de son implication, Madame la Rectrice a souhait\u00e9 d\u00e9couvrir, par elle-m\u00eame, nos animations en participant, en la pr\u00e9sence de Philippe KORDA, \u00e0 une session dans un coll\u00e8ge \u00e0 Amiens.<\/em>\u00a0<em>Chaque ann\u00e9e, le rectorat nous t\u00e9moigne sa confiance par sa pr\u00e9sence \u00e0 notre convention de fin d&rsquo;ann\u00e9e et suis r\u00e9guli\u00e8rement l&rsquo;\u00e9volution de notre pr\u00e9sence dans les coll\u00e8ges.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Sur l&rsquo;ann\u00e9e scolaire 2017\/2018, les volontaires Energie Jeunes ont form\u00e9 plus de 30 000 \u00e9l\u00e8ves sur la r\u00e9gion Hauts-de-France par une pr\u00e9sence dans plus de 100 coll\u00e8ges. Cette ann\u00e9e encore, Energie Jeunes avec <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\">le soutien du Rectorat<\/a>, devrait augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La convention sign\u00e9e avec l\u2019Acad\u00e9mie de Lille concr\u00e9tise la confiance et le soutien t\u00e9moign\u00e9s par plus de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1819,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1825","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES &amp; L&#039;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES &amp; L&#039;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La convention sign\u00e9e avec l\u2019Acad\u00e9mie de Lille concr\u00e9tise la confiance et le soutien t\u00e9moign\u00e9s par plus de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-21T14:23:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"321\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES &#038; L&rsquo;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT\",\"datePublished\":\"2018-09-21T14:23:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\"},\"wordCount\":280,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES & L'ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-21T14:23:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg\",\"width\":600,\"height\":321},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES &#038; L&rsquo;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES & L'ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES & L'ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes","og_description":"La convention sign\u00e9e avec l\u2019Acad\u00e9mie de Lille concr\u00e9tise la confiance et le soutien t\u00e9moign\u00e9s par plus de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-21T14:23:57+00:00","og_image":[{"width":600,"height":321,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES &#038; L&rsquo;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT","datePublished":"2018-09-21T14:23:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/"},"wordCount":280,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/","name":"ENERGIE JEUNES & L'ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg","datePublished":"2018-09-21T14:23:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/lille.jpg","width":600,"height":321},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lacademie-de-lille-signent-une-convention-de-partenariat\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES &#038; L&rsquo;ACAD\u00c9MIE DE LILLE SIGNENT UNE CONVENTION DE PARTENARIAT"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1825","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1825"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1825\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}