{"id":1827,"date":"2018-09-21T14:42:09","date_gmt":"2018-09-21T14:42:09","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1827"},"modified":"2018-09-21T14:42:09","modified_gmt":"2018-09-21T14:42:09","slug":"anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<h3>Cyrille du Peloux, qui devient administrateur de l\u2019association, a transmis en cette rentr\u00e9e les r\u00eanes op\u00e9rationnelles \u00e0 Anne Becquet, qui rejoint <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gourvernance\/\">l&rsquo;\u00e9quipe nationale<\/a>.<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1830 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet-495x330.jpg 495w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><em>\u00ab\u00a0Je suis tr\u00e8s fi\u00e8re de mettre mes comp\u00e9tences au service d\u2019une large communaut\u00e9 de volontaires et de partenaires, d\u2019horizons divers mais tous engag\u00e9s autour d\u2019une m\u00eame cause.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s avoir accompli un travail consid\u00e9rable de d\u00e9veloppement et de consolidation de notre association, Cyrille du Peloux rejoint notre <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gourvernance\/\">Conseil d\u2019administration.<\/a> Il va se consacrer pour Energie Jeunes, \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole, \u00e0 des missions strat\u00e9giques et au d\u00e9veloppement de certains grands partenariats, tout en s\u2019engageant \u00e0 titre personnel dans l\u2019aide au d\u00e9veloppement de jeunes entreprises innovantes.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019ESCP-EAP et juriste, Anne Becquet a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re dans les m\u00e9tiers du conseil, puis a pass\u00e9 plus de dix ans chez Air France o\u00f9 elle a notamment dirig\u00e9 plusieurs grands projets. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l\u2019univers de l\u2019entreprise pour le monde associatif, passionn\u00e9e par les projets en faveur des jeunes de milieux d\u00e9favoris\u00e9s, elle a dirig\u00e9 l\u2019Association Ecole des D\u00e9couvertes et a donn\u00e9 une nouvelle dimension \u00e0 l\u2019Association R\u00e9gionale des Missions Locales d\u2019Ile-de-France, dont elle \u00e9tait jusqu\u2019ici directrice g\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cyrille du Peloux, qui devient administrateur de l\u2019association, a transmis en cette rentr\u00e9e les r\u00eanes op\u00e9rationnelles \u00e0\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1830,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1827","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cyrille du Peloux, qui devient administrateur de l\u2019association, a transmis en cette rentr\u00e9e les r\u00eanes op\u00e9rationnelles \u00e0\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-21T14:42:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2018-09-21T14:42:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":235,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-21T14:42:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg\",\"width\":600,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"Cyrille du Peloux, qui devient administrateur de l\u2019association, a transmis en cette rentr\u00e9e les r\u00eanes op\u00e9rationnelles \u00e0\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-21T14:42:09+00:00","og_image":[{"width":600,"height":400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES","datePublished":"2018-09-21T14:42:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/"},"wordCount":235,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/","name":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg","datePublished":"2018-09-21T14:42:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/annebecquet.jpg","width":600,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/anne-becquet-nouvelle-directrice-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ANNE BECQUET, NOUVELLE DIRECTRICE G\u00c9N\u00c9RALE D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1827","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1827"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1827\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1830"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1827"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}