{"id":1853,"date":"2018-09-25T14:07:48","date_gmt":"2018-09-25T14:07:48","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=1853"},"modified":"2018-09-25T14:07:48","modified_gmt":"2018-09-25T14:07:48","slug":"juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/","title":{"rendered":"JULIETTE, D&rsquo;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE"},"content":{"rendered":"<h3>En 2012, Juliette a 14 ans. En arrivant dans sa classe au coll\u00e8ge Anne Franck \u00e0 Antony, deux repr\u00e9sentants d\u2019une association viennent lui parler de pers\u00e9v\u00e9rance et lui donner des conseils qu\u2019elle appliquera tout au long de sa scolarit\u00e9. Aujourd\u2019hui, Juliette dans le cadre de son <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique\/\">Service Civique chez Energie Jeunes<\/a>, d\u00e9livre \u00e0 son tour ces messages cl\u00e9s aux coll\u00e9giens des quartiers difficiles. Rencontre.<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1858 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983-1-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>Que retiens-tu de l\u2019intervention d\u2019Energie Jeunes dans ta classe de 4\u00e8me ?<\/strong><\/p>\n<p>Juliette Moreno : Je me souviens avoir \u00e9t\u00e9 surprise de voir dans ma classe des adultes qui n\u2019\u00e9taient ni professeurs, ni des parents. Je me souviens des cartons de couleurs, des vid\u00e9os et des exercices&#8230; C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s diff\u00e9rent des cours que nous avions habituellement. Je garde un tr\u00e8s bon souvenir des interventions et surtout des messages cl\u00e9s : \u00ab Faire une chose \u00e0 la fois et \u00e0 fond ! \u00bb, s\u2019obliger \u00e0 travailler 5 minutes de plus, d\u00e9couper une t\u00e2che en petites missions\u2026 Ce sont des conseils qui m\u2019ont permis d\u2019adopter de bons r\u00e9flexes tout au long de ma scolarit\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Pourquoi choisir de faire un Service Civique ?<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s l\u2019obtention de mon BAC litt\u00e9raire, je me suis inscrite \u00e0 l\u2019Universit\u00e9. Mais apr\u00e8s quatre mois, j\u2019ai d\u00e9croch\u00e9. J\u2019avais cette envie de donner de mon temps pour une cause qui me tenait \u00e0 c\u0153ur et surtout de me sentir utile. J\u2019avais entendu parler du Service Civique au lyc\u00e9e. J\u2019ai rencontr\u00e9 plusieurs associations puis finalement j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre Energie Jeunes, que je connaissais d\u00e9j\u00e0 en tant que b\u00e9n\u00e9ficiaire.<\/p>\n<p><strong>Peux-tu nous en dire plus sur tes missions chez Energie Jeunes ?<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ile-de-France en f\u00e9vrier de cette ann\u00e9e. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillie par l\u2019\u00e9quipe qui \u00e9tait tr\u00e8s attentive \u00e0 mes besoins et mes attentes. J\u2019ai b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 tout de suite d\u2019une formation qui m\u2019a permis de faire mes premiers pas sereinement. Ma mission principale est d\u2019intervenir dans les classes de coll\u00e8ge pour d\u00e9livrer le programme Energie Jeunes, en bin\u00f4me avec un autre volontaire. Au fil du temps, mon tuteur m\u2019a propos\u00e9e de m\u2019associer \u00e0 d\u2019autres missions, de participer \u00e0 des r\u00e9unions de service, de repr\u00e9senter l\u2019association dans des forums avec d\u2019autres volontaires. C\u2019est super d\u2019\u00eatre entour\u00e9 de personnes \u00e0 l\u2019\u00e9coute de vos id\u00e9es et qui vous font confiance.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019appr\u00e9cies-tu le plus ?<\/strong><\/p>\n<p>Le terrain ! J\u2019adore aller en intervention, \u00eatre au contact des jeunes. Quand je rentre en classe, je sais que je vais apporter quelque chose d\u2019utile aux \u00e9l\u00e8ves, comme Energie Jeunes l\u2019a fait pour moi \u00e0 l\u2019\u00e9poque.<\/p>\n<p><strong>Que retiendras-tu de cette exp\u00e9rience ?<\/strong><\/p>\n<p>On entend parler des probl\u00e8mes de l\u2019\u00e9chec scolaire, des probl\u00e8mes de motivation des \u00e9l\u00e8ves\u2026 Avec Energie Jeunes, je me suis confront\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 que je connaissais de loin, ayant moi-m\u00eame eu la chance de toujours \u00eatre accompagn\u00e9e et soutenue. J\u2019ai pris conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019aider ces coll\u00e9giens \u00e0 reprendre confiance en eux, \u00e0 s\u2019ouvrir sur le monde\u2026 et surtout du r\u00f4le que je pouvais jouer moi aussi. C\u2019est tr\u00e8s motivant !<\/p>\n<p><strong>Que dirais-tu \u00e0 un jeune qui souhaiterait faire un <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique\/\">Service Civique<\/a> chez nous ?<\/strong><\/p>\n<p>Allez-y ! C\u2019est une exp\u00e9rience tr\u00e8s enrichissante, l\u2019occasion de d\u00e9couvrir le monde de l\u2019\u00e9ducation et surtout de d\u00e9velopper de vraies comp\u00e9tences ! Chez Energie Jeunes, j\u2019ai notamment am\u00e9lior\u00e9 mes capacit\u00e9s d\u2019expression orale. Cela m\u2019a beaucoup aid\u00e9e quand j\u2019ai pass\u00e9 mon BAFA. Le Service Civique, c\u2019est aussi l\u2019occasion de prendre un peu de temps pour se poser des questions sur soi, de s\u2019ouvrir \u00e0 d\u2019autres choses, de multiplier des rencontres\u2026 C&rsquo;est un vrai plus pour pr\u00e9parer son orientation professionnelle.<\/p>\n<p><strong>Que souhaites-tu faire apr\u00e8s ton <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/service-civique\/\">Service Civique<\/a> ?<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai envie de reprendre une formation en alternance pour travailler dans le monde associatif. Et je suis certaine que mon exp\u00e9rience chez Energie Jeunes me sera utile pour poursuivre dans cette voie.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"En 2012, Juliette a 14 ans. En arrivant dans sa classe au coll\u00e8ge Anne Franck \u00e0 Antony,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":1855,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-1853","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>JULIETTE, D&#039;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"JULIETTE, D&#039;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2012, Juliette a 14 ans. En arrivant dans sa classe au coll\u00e8ge Anne Franck \u00e0 Antony,\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-25T14:07:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"539\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"380\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"JULIETTE, D&rsquo;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE\",\"datePublished\":\"2018-09-25T14:07:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\"},\"wordCount\":722,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\",\"name\":\"JULIETTE, D'\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg\",\"datePublished\":\"2018-09-25T14:07:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg\",\"width\":539,\"height\":380},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"JULIETTE, D&rsquo;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"JULIETTE, D'\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"JULIETTE, D'\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes","og_description":"En 2012, Juliette a 14 ans. En arrivant dans sa classe au coll\u00e8ge Anne Franck \u00e0 Antony,\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-09-25T14:07:48+00:00","og_image":[{"width":539,"height":380,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"JULIETTE, D&rsquo;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE","datePublished":"2018-09-25T14:07:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/"},"wordCount":722,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/","name":"JULIETTE, D'\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg","datePublished":"2018-09-25T14:07:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_0983.jpg","width":539,"height":380},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/juliette-deleve-beneficiaire-a-volontaire-service-civique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"JULIETTE, D&rsquo;\u00c9L\u00c8VE B\u00c9N\u00c9FICIAIRE \u00c0 VOLONTAIRE DU SERVICE CIVIQUE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1853","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1853"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1853\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1855"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1853"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1853"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1853"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}