{"id":2387,"date":"2018-11-26T14:29:17","date_gmt":"2018-11-26T14:29:17","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2387"},"modified":"2018-11-26T14:29:17","modified_gmt":"2018-11-26T14:29:17","slug":"evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/","title":{"rendered":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME !"},"content":{"rendered":"<h3>Energie Jeunes organise sa 8e Convention annuelle. Retrouvez-nous le 4 d\u00e9cembre \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris.<\/h3>\n<p>Energie Jeunes vous donne rendez-vous pour sa 8e Convention annuelle, le 4 d\u00e9cembre prochain de 18h \u00e0 20h.<\/p>\n<p>Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris , B\u00e2timent de la Fondation Biermans-Lap\u00f4tre,<br \/>\n9A Boulevard Jordan, 75014 Paris<br \/>\nContacts : 01 40 64 72 70 \/\/ contact@energiejeunes.fr<\/p>\n<p>Au programme de cet \u00e9v\u00e9nement :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00ab\u00a0<strong>Comment apprend-on ?<\/strong>\u00a0\u00bb Par Andr\u00e9 Giordan, Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des sciences de l\u2019\u00e9ducation et\u2026 ancien cancre !<\/li>\n<li>\u00ab\u00a0<strong>R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s scolaires : les exp\u00e9riences men\u00e9es dans le monde anglo-saxon<\/strong>\u00a0\u00bb Par Jo\u00eblle Proust, Directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, membre du Conseil Scientifique de l\u2019Education Nationale.<\/li>\n<li>\u00ab\u00a0<strong>Quel est l\u2019impact d\u2019Energie Jeunes ?<\/strong>\u00a0\u00bb Par Elise Huillery, Professeur \u00e0 Paris Dauphine, qui d\u00e9voilera les nouveaux r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact d\u2019Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nous aurons \u00e9galement la joie d&rsquo;accueillir des professeurs et des \u00e9l\u00e8ves qui viendront sp\u00e9cialement de Montpellier pour nous r\u00e9server une surprise !<\/p>\n<p>La Convention est toujours le moment fort de l\u2019ann\u00e9e pour notre association : nous esp\u00e9rons vous y voir nombreux !<\/p>\n<p>Pour participer, n&rsquo;oubliez pas de vous inscrire en cliquant sur le bouton ci-dessous :<\/p>\n<p>[button link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1VcrFOTyVdMzXvRCveKgZM0G1ZQ4aR4OHYh-I2xyPPl8\/edit\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bbbig\u00a0\u00bb newwindow=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb] Je m&rsquo;inscris ![\/button]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes organise sa 8e Convention annuelle. Retrouvez-nous le 4 d\u00e9cembre \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2389,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2387","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes organise sa 8e Convention annuelle. Retrouvez-nous le 4 d\u00e9cembre \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-26T14:29:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2016\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1344\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME !\",\"datePublished\":\"2018-11-26T14:29:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\"},\"wordCount\":232,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\",\"name\":\"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg\",\"datePublished\":\"2018-11-26T14:29:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg\",\"width\":2016,\"height\":1344},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes organise sa 8e Convention annuelle. Retrouvez-nous le 4 d\u00e9cembre \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-11-26T14:29:17+00:00","og_image":[{"width":2016,"height":1344,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME !","datePublished":"2018-11-26T14:29:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/"},"wordCount":232,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/","name":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg","datePublished":"2018-11-26T14:29:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/MG_9200.jpg","width":2016,"height":1344},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-rendez-vous-a-la-convention-nationale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CONVENTION NATIONALE : DECOUVREZ LE PROGRAMME !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2387","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2387"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2387\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2389"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}