{"id":2398,"date":"2018-11-26T16:38:00","date_gmt":"2018-11-26T16:38:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2398"},"modified":"2018-11-26T16:38:00","modified_gmt":"2018-11-26T16:38:00","slug":"energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018"},"content":{"rendered":"<h3>Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les perspectives 2018-2019&#8230; D\u00e9couvrez les temps forts de l&rsquo;ann\u00e9e dans notre rapport annuel 2017-2018.<\/h3>\n<h4><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/EJ_RA17-18_web.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2379 size-medium\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuel-231x300.jpg\" alt=\"\" width=\"231\" height=\"300\" \/><\/a><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/EJ_RA17-18_web.pdf\">Lire le rapport annuel 2017-2018<\/a><\/p>\n<h2><strong>L&rsquo;ann\u00e9e 2017-2018 : Un changement d&rsquo;\u00e9chelle et d&rsquo;impact !<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Philippe KORDA, Pr\u00e9sident-Fondateur<\/strong><br \/>\n\u00ab <em>Nous parvenons, avec des moyens financiers modestes, \u00e0 atteindre un nombre gigantesque de b\u00e9n\u00e9ficiaires, et l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment o\u00f9 les besoins sont les plus grands. Et nous d\u00e9montrons notre impact en utilisant les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9valuation les plus rigoureuses.\u00a0<\/em><em>Pour continuer \u00e0 \u00e9tendre notre action, nous avons besoin de recruter davantage de volontaires et de collecter davantage de dons.<\/em><br \/>\n<em>Alors, merci \u00e0 vous qui nous soutenez. Faites-le encore davantage, si vous le pouvez. Parlez de nous autour de vous. Et vive l\u2019altruisme efficace !<\/em> \u00bb<\/p>\n<p><strong>Anne BECQUET, Directrice G\u00e9n\u00e9rale<\/strong><br \/>\n\u00ab <em>Encore une croissance \u00e0 deux chiffres pour \u00c9nergie Jeunes ! La barre des 100 000 \u00e9l\u00e8ves est d\u00e9pass\u00e9e, puisque nous avons form\u00e9 112 400 \u00e9l\u00e8ves relevant de 415 \u00e9tablissements. Une progression de 14% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Cela tient \u00e0 la densification des ressources dans certaines r\u00e9gions qui se sont massivement structur\u00e9es afin d\u2019accompagner nos objectifs de croissance.<\/em> \u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2400  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/chiffrescles.jpg\" alt=\"\" width=\"812\" height=\"937\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/chiffrescles.jpg 1013w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/chiffrescles-286x330.jpg 286w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/chiffrescles-887x1024.jpg 887w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/chiffrescles-768x886.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2412  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Carte-taux-de-penetration.jpg\" alt=\"\" width=\"789\" height=\"911\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Carte-taux-de-penetration.jpg 1011w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Carte-taux-de-penetration-286x330.jpg 286w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Carte-taux-de-penetration-888x1024.jpg 888w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Carte-taux-de-penetration-768x886.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 789px) 100vw, 789px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>2017-2018 : une ann\u00e9e dynamique avec le lancement de nombreux projets<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Les premi\u00e8res actions mises en place avec les <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college\/\">enseignants<\/a><\/li>\n<li>Le d\u00e9ploiement du programme \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d\u2019Energie<\/a> \u00bb<\/li>\n<li>La cr\u00e9ation du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gouvernance\/\">Comit\u00e9 Scientifique<\/a><\/li>\n<li>Energie Jeunes 2.0 : ouverture du nouveau site internet et arriv\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>De nouveaux partenariats pour gagner en visibilit\u00e9 : <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\">le challenge de l\u2019Olympique Lyonnais<\/a>, le partenariat presse avec <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-le-conseil-du-mois-2\/\"><em>Le Monde des Ados<\/em><\/a>\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<h4><strong>Des <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-volontaire\/\">volontaires<\/a> toujours aussi engag\u00e9s !<\/strong><\/h4>\n<p>Chaque ann\u00e9e, ils sont des centaines \u00e0 s\u2019investir \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s. Ils permettent non seulement d\u2019accompagner davantage de coll\u00e9giens et contribuent \u00e9galement au d\u00e9ploiement de l\u2019action dans toute la France, en mettant en place des projets innovants et en prenant en charge des missions cl\u00e9s au sein des \u00e9quipes op\u00e9rationnelles.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2408 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/tem-2.jpg\" alt=\"\" width=\"438\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/tem-2.jpg 438w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/tem-2-434x330.jpg 434w\" sizes=\"auto, (max-width: 438px) 100vw, 438px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2409 size-full alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem-3.jpg\" alt=\"\" width=\"451\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem-3.jpg 451w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem-3-375x330.jpg 375w\" sizes=\"auto, (max-width: 451px) 100vw, 451px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2410 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem1.jpg\" alt=\"\" width=\"440\" height=\"499\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem1.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Tem1-291x330.jpg 291w\" sizes=\"auto, (max-width: 440px) 100vw, 440px\" \/><\/p>\n<h4><strong>De nouveaux <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\">partenaires<\/a> ont rejoint l\u2019association !<\/strong><\/h4>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2411 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/alphaomega.jpg\" alt=\"\" width=\"411\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/alphaomega.jpg 411w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/alphaomega-294x330.jpg 294w\" sizes=\"auto, (max-width: 411px) 100vw, 411px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2405 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/renault.jpg\" alt=\"\" width=\"416\" height=\"511\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/renault.jpg 416w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/renault-269x330.jpg 269w\" sizes=\"auto, (max-width: 416px) 100vw, 416px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2406 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/safran.jpg\" alt=\"\" width=\"413\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/safran.jpg 413w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/safran-394x330.jpg 394w\" sizes=\"auto, (max-width: 413px) 100vw, 413px\" \/><\/p>\n<h4><strong>2018-2019, des perspectives et des projets toujours plus innovants pour renforcer notre impact sur l\u2019\u00e9chec scolaire\u00a0! <\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Animer la communaut\u00e9 des enseignants<\/li>\n<li>\u00c9tendre le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences et ouvrir de nouvelles modalit\u00e9s de volontariat<\/li>\n<li>Digitaliser les processus op\u00e9rationnels<\/li>\n<li>Intensifier les partenariats \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale<\/li>\n<li>D\u00e9velopper une nouvelle offre centr\u00e9e sur le stage de d\u00e9couvert de 3<sup>\u00e8me<\/sup><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>Le rapport financier 2017-2018<\/strong><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-general-signe-au-30-06-2018-1.pdf\">Le rapport de la commissaire aux comptes.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les perspectives 2018-2019&#8230; D\u00e9couvrez les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2422,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2398","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les perspectives 2018-2019&#8230; D\u00e9couvrez les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-26T16:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"666\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018\",\"datePublished\":\"2018-11-26T16:38:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\"},\"wordCount\":433,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg\",\"datePublished\":\"2018-11-26T16:38:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg\",\"width\":666,\"height\":444},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes","og_description":"Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les perspectives 2018-2019&#8230; D\u00e9couvrez les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-11-26T16:38:00+00:00","og_image":[{"width":666,"height":444,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018","datePublished":"2018-11-26T16:38:00+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/"},"wordCount":433,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/","name":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg","datePublished":"2018-11-26T16:38:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/rapport-annuelune.jpg","width":666,"height":444},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES PRESENTE SON RAPPORT ANNUEL 2017-2018"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2398"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}