{"id":2468,"date":"2018-12-13T15:34:11","date_gmt":"2018-12-13T15:34:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2468"},"modified":"2018-12-13T15:34:11","modified_gmt":"2018-12-13T15:34:11","slug":"fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&rsquo;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux"},"content":{"rendered":"<p>La Fondation d\u2019entreprise de la Fran\u00e7aise des Jeux a lanc\u00e9 en juin 2018 un appel \u00e0 grands projets nationaux, intitul\u00e9 \u00ab \u00e9galit\u00e9 des chances par le jeux \u00bb. Au terme d\u2019un process de s\u00e9lection exigeant, Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 retenu pour son action favorisant l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances par l\u2019utilisation du jeu comme levier d\u2019\u00e9ducation et d\u2019insertion.<br \/>\nLe 2\u00e8me appel \u00e0 grands projets de la Fondation d\u2019entreprise FDJ a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en juin 2018 et a vu plus de 150 projets d\u00e9pos\u00e9s.<\/p>\n<p>Energie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 grands projet \u201c\u00e9galit\u00e9 des chances par le jeu\u201d a satisfait aux 5 crit\u00e8res \u00e9ligibles suivants : int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dimension ludique au service de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, innovation ou diff\u00e9renciation dans son domaine d\u2019action, objectifs d\u2019impact social clairement identifi\u00e9s, projet reproductible sur l\u2019ensemble du territoire national et inscription dans une d\u00e9marche de co-construction avec la Fondation.<\/p>\n<p>La Fondation d\u2019entreprise de la Fran\u00e7aise des Jeux s\u2019est donc engag\u00e9e \u00e0 soutenir financi\u00e8rement l\u2019action d\u2019Energie Jeunes pendant 2 ans. Ce soutien financier permettra ainsi \u00e0 davantage d\u2019\u00e9l\u00e8ves de b\u00e9n\u00e9ficier du programme \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a> \u00bb dont l\u2019<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\">impact a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par une vaste \u00e9tude scientifique<\/a>.<\/p>\n<p>Philippe Korda pr\u00e9sente Energie Jeunes \u00e0 la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux :<br \/>\n<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ddFISfAOk0Y\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La Fondation d\u2019entreprise de la Fran\u00e7aise des Jeux a lanc\u00e9 en juin 2018 un appel \u00e0 grands\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2582,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2468","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&#039;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&#039;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Fondation d\u2019entreprise de la Fran\u00e7aise des Jeux a lanc\u00e9 en juin 2018 un appel \u00e0 grands\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-13T15:34:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&rsquo;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":247,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l'appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png\",\"width\":2400,\"height\":1600},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&rsquo;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l'appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l'appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes","og_description":"La Fondation d\u2019entreprise de la Fran\u00e7aise des Jeux a lanc\u00e9 en juin 2018 un appel \u00e0 grands\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-12-13T15:34:11+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":1600,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&rsquo;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux","datePublished":"2018-12-13T15:34:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/"},"wordCount":247,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/","name":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l'appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png","datePublished":"2018-12-13T15:34:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu-1.png","width":2400,"height":1600},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fdj-apporte-son-soutien-a-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes, laur\u00e9at de l&rsquo;appel \u00e0 grands projets de la Fondation de la Fran\u00e7aise des Jeux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2468","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2468"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2468\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2468"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2468"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2468"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}