{"id":2493,"date":"2018-12-13T15:34:49","date_gmt":"2018-12-13T15:34:49","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2493"},"modified":"2018-12-13T15:34:49","modified_gmt":"2018-12-13T15:34:49","slug":"retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p>La septi\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris. Une occasion de rassemblement convivial pour informer sur les moments forts de l\u2019association, souligner sa constante progression, rencontrer les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires, \u00e9couter ses partenaires et d\u00e9couvrir\u00a0les belles perspectives pour l\u2019ann\u00e9e prochaine. Retour en images.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2481 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"813\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-495x330.jpg 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-768x512.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1bis-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 813px) 100vw, 813px\" \/><\/p>\n<p><strong>Volontaires, repr\u00e9sentants des entreprises partenaires, enseignants et principaux de coll\u00e8ges se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire de Paris \u00e0 l&rsquo;occasion de la 6e Convention nationale d&rsquo;Energie Jeunes. La convention nationale a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Jer\u00f4me Thureau, membre du conseil d&rsquo;administration de l&rsquo;association.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-2531 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/DSC5731-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"655\" height=\"436\" \/><\/p>\n<p><strong>Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d&rsquo;Energie Jeunes, a ouvert la Convention en informant des temps forts de l\u2019ann\u00e9e, pr\u00e9sentant les innovations, et en remerciant toutes les parties prenantes engag\u00e9es qui contribuent, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, au rayonnement de l&rsquo;association.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2484 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-683x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"683\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-683x1024.jpg 683w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-220x330.jpg 220w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-768x1152.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-1365x2048.jpg 1365w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 683px) 100vw, 683px\" \/><\/p>\n<p><strong>\u00ab<em> Avec 112 400 \u00e9l\u00e8ves form\u00e9s en cette ann\u00e9e 2017\/2018 dans 410 coll\u00e8ges, Energie Jeunes a franchis une nouvelle \u00e9tape. Cette croissance a \u00e9t\u00e9 rendue possible gr\u00e2ce au travail tr\u00e8s intense men\u00e9 au sein des 12 \u00e9quipes r\u00e9gionales et \u00e0 l\u2019engagement des volontaires<\/em> \u00bb a soulign\u00e9 Cyrille du Peloux, administrateur d\u2019Energie Jeunes et qui a transmis les r\u00eanes op\u00e9rationnelles de l\u2019association en septembre 2018. Tous les chiffres cl\u00e9s et les temps forts de l\u2019ann\u00e9e sont \u00e0 retrouver dans le <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2017-2018\/\">rapport annuel 2017-2018.<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2485 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-1024x683.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-495x330.jpg 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-768x512.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/42-2048x1365.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>Anne Becquet, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes a pr\u00e9sent\u00e9 les perspectives et projets men\u00e9s en 2019. \u00ab <em>L\u2019essentiel des travaux de l\u2019ann\u00e9e prochaine porteront sur l\u2019am\u00e9lioration de nos programmes. Ce travail sera men\u00e9 avec les enseignants, les volontaires, nos experts ainsi que nos partenaires.<\/em> \u00bb<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2499 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1-1024x766.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"766\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1-1024x766.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1-441x330.jpg 441w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1-768x575.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1-1536x1150.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Collage-sans-titre-1.jpg 1630w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>Andr\u00e9 Giordan, Professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (\u00e9pist\u00e9mologie, science de l\u2019\u00e9ducation), est intervenu sur le th\u00e8me \u00ab <em>Comment apprend-on ?<\/em> \u00bb.\u00a0<\/strong><strong>\u00ab\u00a0<em>L\u2019\u00e9l\u00e8ve est auteur de son apprentissage, mais il lui faut un ensemble de conditions favorables.<\/em> \u00bb Retrouvez les travaux d\u2019Andr\u00e9 Giordan sur : http:\/\/www.andregiordan.com\/.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2501 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust-1024x476.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"476\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust-1024x476.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust-600x279.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust-768x357.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust-1536x714.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/joelle-proust.jpg 1764w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>Jo\u00eblle Proust, philosophe et psychologue, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, a pr\u00e9sent\u00e9 les m\u00e9thodes et r\u00e9sultats de diff\u00e9rentes interventions aux Etats Unis qui ont impact\u00e9 l&rsquo;apprentissage scolaire. <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gouvernance\/\">Membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes<\/a>, Jo\u00eblle Proust a pass\u00e9 plusieurs journ\u00e9es compl\u00e8tes en fond de classe dans un Coll\u00e8ge de Noyon (60) pour analyser la r\u00e9ceptivit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 diff\u00e9rents types de \u00ab gestes p\u00e9dagogiques \u00bb. Retrouvez les travaux de Jo\u00eblle Proust sur : http:\/\/www.joelleproust.org.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2500 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/comedie-musicale.jpg\" alt=\"\" width=\"2974\" height=\"820\" \/><br \/>\n<strong>Louise, Aliz\u00e9, M\u00e9lanie, Agathe, M\u00e9lodie, \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Marcel Pagnol \u00e0 Montpellier ont jou\u00e9 sur sc\u00e8ne plusieurs chansons de la com\u00e9die musicale \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d\u2019Energie<\/a> \u00bb devant un public conquis :\u00a0 \u00a0\u00ab<em>Tout le monde en place !<\/em> \u00bb, \u00ab <em>Ce soir j\u2019ai quitt\u00e9 l\u2019enfance<\/em> \u00bb, \u00ab <em>Vis intens\u00e9ment !<\/em> \u00bb.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2502 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem.jpg\" alt=\"\" width=\"1764\" height=\"820\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem.jpg 1764w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem-600x279.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem-1024x476.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem-768x357.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/tem-1536x714.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1764px) 100vw, 1764px\" \/><\/p>\n<p><strong>Entour\u00e9es de leurs professeurs J\u00e9r\u00f4me Pointeau et Christelle Firinga ainsi que la CPE (Conseill\u00e8re Principale d\u2019Education) Priscilla Cand\u00e9s, la jolie troupe de com\u00e9diennes a partag\u00e9 son exp\u00e9rience.\u00a0 \u00a0\u00ab <em>Nous avons mont\u00e9 la com\u00e9die musicale l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re en seulement deux mois. Nous \u00e9tions tr\u00e8s fi\u00e8res de pr\u00e9senter le r\u00e9sultat en fin d\u2019ann\u00e9e devant nos parents, professeurs et camarades.<\/em> \u00bb <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college-marcel-pagnol-a-montpellier-un-sentiment-daccomplissement\/\">Lire l\u2019interview compl\u00e8te de Priscilla Candes.\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2503 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-1024x346.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-1024x346.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-600x202.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-768x259.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-1536x518.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/elise-huillery-2048x691.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>Elise Huillery, Professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine et membre du Conseil d\u2019Analyse Economique et du laboratoire J-Pal, a pr\u00e9sent\u00e9 les conclusions de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact \u00e0 l\u2019issue du programme du programme de 4\u00e8me. <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\">D\u00e9couvrir les r\u00e9sultats.\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2504 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipe-3.jpg\" alt=\"\" width=\"3640\" height=\"820\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2505 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-1024x346.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"346\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-1024x346.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-600x202.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-768x259.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-1536x518.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/equipes-2-2048x691.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">Les \u00e9quipes des d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales<\/a> \u00e9taient pr\u00e9sentes dans l&rsquo;assembl\u00e9e pour ce moment convivial !<\/strong><\/p>\n<p>Photos @Alexandre Lamy<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La septi\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2480,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2493","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La septi\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-13T15:34:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":648,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1600},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"La septi\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 la Cit\u00e9 Internationale Universitaire\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-12-13T15:34:49+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":1600,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes","datePublished":"2018-12-13T15:34:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/"},"wordCount":648,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/","name":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","datePublished":"2018-12-13T15:34:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","width":2400,"height":1600},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/retour-en-images-7eme-convention-nationale-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Retour en images : 7\u00e8me Convention nationale d\u2019Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2493","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2493"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2493\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}