{"id":2508,"date":"2018-12-13T15:34:33","date_gmt":"2018-12-13T15:34:33","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2508"},"modified":"2018-12-13T15:34:33","modified_gmt":"2018-12-13T15:34:33","slug":"3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/","title":{"rendered":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e."},"content":{"rendered":"<p>Le troisi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e de 4\u00e8me confirme l\u2019impact significatif de la formation Energie Jeunes sur le \u00ab fatalisme social \u00bb et les r\u00e9sultats scolaires des coll\u00e9giens de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s, et apporte de nouvelles pistes de recherche pour accro\u00eetre encore l\u2019efficacit\u00e9 du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">[button link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Etude_impact_Energie_Jeunes_rapport_intermediaire_4e.pdf\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bbbig\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbred\u00a0\u00bb newwindow=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb] RAPPORT COMPLET[\/button]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Quel est l&#039;impact du programme Energie Jeunes ?\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1ocD9qV_bFs?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Une \u00e9tude men\u00e9e sur cinq ans<\/strong><br \/>\nAfin de mesurer pr\u00e9cis\u00e9ment l\u2019efficacit\u00e9 de cette formation, une vaste \u00e9tude scientifique a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e en 2014. Men\u00e9e, sous la supervision du Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, par des professeurs et chercheurs de Sciences Po, de l\u2019Universit\u00e9 Paris-Dauphine, de l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure et du laboratoire J-PAL, elle mobilise 97 coll\u00e8ges et porte sur le suivi de 20 000 \u00e9l\u00e8ves. Les auteurs viennent de remettre au Minist\u00e8re le troisi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e de 4\u00e8me.<\/p>\n<p><strong>R\u00e9duction du fatalisme social<\/strong><br \/>\nSelon ce rapport, le programme d\u2019Energie Jeunes agit sur les croyances des \u00e9l\u00e8ves et parvient \u00e0 r\u00e9duire le fatalisme social. Les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme croient davantage en leur chance de r\u00e9ussite en d\u00e9pit du fait qu\u2019ils soient issus d\u2019un quartier d\u00e9favoris\u00e9 ou que leurs parents n\u2019aient pas fait d\u2019\u00e9tude. Cet impact sur les st\u00e9r\u00e9otypes s\u2019accompagne d\u2019une prise de conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer leur autodiscipline. En effet, les r\u00e9sultats montrent que les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires sont plus s\u00e9v\u00e8res avec eux-m\u00eames quand il s\u2019agit de s\u2019auto\u00e9valuer, signe d\u2019une prise de conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 des changements de comportements \u00e0 op\u00e9rer.<\/p>\n<p><strong>Un effet positif sur les r\u00e9sultats scolaires<\/strong><br \/>\nLe programme a, si on consid\u00e8re l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires, un effet positif et significatif, sur les r\u00e9sultats scolaires. Une analyse plus d\u00e9taill\u00e9e montre que l\u2019effet du programme est concentr\u00e9 sur un segment pr\u00e9cis qui repr\u00e9sente 28% de l\u2019effectif total, soit en moyenne sept \u00e9l\u00e8ves par classe. Sur ce segment (environ 36.500 \u00e9l\u00e8ves sur les 130.000 que nous formerons cette ann\u00e9e), l\u2019effet observ\u00e9 \u00e9quivaut \u00e0 l\u2019effet maximal produit par d\u2019autres programmes, dont le co\u00fbt par b\u00e9n\u00e9ficiaire est tr\u00e8s largement sup\u00e9rieur \u00e0 celui d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p><strong>L\u2019autodiscipline, facteur de r\u00e9ussite scolaire<\/strong><br \/>\nL\u2019augmentation des r\u00e9sultats scolaires se concentre sur les \u00e9l\u00e8ves \u2013 principalement, des filles &#8211; qui avaient d\u00e9j\u00e0 acquis une certaine autodiscipline \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e en 6\u00e8me. Ces r\u00e9sultats confirment l\u2019importance de l\u2019autodiscipline comme facteur de r\u00e9ussite scolaire, et sugg\u00e8rent la n\u00e9cessit\u00e9 de commencer \u00e0 d\u00e9velopper cette comp\u00e9tence avant m\u00eame l\u2019entr\u00e9e au coll\u00e8ge.<\/p>\n<p><strong>Un \u00ab rendement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 \u00bb<\/strong><br \/>\nElise Huillery, Professeur \u00e0 Paris-Dauphine, Membre du Conseil d\u2019Analyse Economique, rappelle qu\u2019\u00ab <em>en comparaison d\u2019autres programmes \u00e9ducatifs ayant fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation d\u2019impact rigoureuse, le rendement du programme \u00c9nergie Jeunes fait partie des plus \u00e9lev\u00e9s.<\/em> \u00bb<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le troisi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e de 4\u00e8me confirme l\u2019impact significatif de la formation Energie\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2477,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2508","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le troisi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e de 4\u00e8me confirme l\u2019impact significatif de la formation Energie\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-13T15:34:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e.\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:33+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\"},\"wordCount\":562,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\",\"name\":\"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg\",\"datePublished\":\"2018-12-13T15:34:33+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1600},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes","og_description":"Le troisi\u00e8me rapport interm\u00e9diaire, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e de 4\u00e8me confirme l\u2019impact significatif de la formation Energie\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2018-12-13T15:34:33+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":1600,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e.","datePublished":"2018-12-13T15:34:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/"},"wordCount":562,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/","name":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e. - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg","datePublished":"2018-12-13T15:34:33+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/10bis.jpg","width":2400,"height":1600},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"3\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact : L\u2019efficacit\u00e9 du programme confirm\u00e9e."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2508","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2508"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2508\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}