{"id":2557,"date":"2019-01-29T09:19:54","date_gmt":"2019-01-29T09:19:54","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2557"},"modified":"2019-01-29T09:19:54","modified_gmt":"2019-01-29T09:19:54","slug":"revue-de-presse-lactualite-en-region","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/","title":{"rendered":"Revue de presse : L&rsquo;actualit\u00e9 en r\u00e9gion !"},"content":{"rendered":"<p>On parle de nous ! Retrouvez les derniers reportages r\u00e9alis\u00e9s dans vos r\u00e9gions en janvier.<\/p>\n<p>C&rsquo;\u00e9tait dans l&rsquo;Est R\u00e9publicain ! Retour sur les premi\u00e8res interventions dans les \u00e9tablissements scolaires de Nancy<\/p>\n<p>L&rsquo;Est R\u00e9publicain &#8211; 26 d\u00e9cembre 2018<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2562 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Capture-d\u2019e\u0301cran-2018-12-26-1-1024x889.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"889\" \/><\/p>\n<p>Energie Jeunes PACA \u00e9tait sur les ondes de France Bleu Provence ! (Re)\u00e9coutez l&rsquo;interview de G\u00e9rard Morra, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental de la d\u00e9l\u00e9gation PACA<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.francebleu.fr\/emissions\/c-est-la-vie-en-provence\/provence\/l-association-energie-jeunes-lutte-contre-le-decrochage-scolaire?fbclid=IwAR3G7Yf_V9YouPnXwrv-ssCaMic5FJUDVgPUEx_AuexpqQdIzkpuFLg--To\">France Bleu Provence &#8211; 9 janvier 2019<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.francebleu.fr\/emissions\/c-est-la-vie-en-provence\/provence\/l-association-energie-jeunes-lutte-contre-le-decrochage-scolaire?fbclid=IwAR3G7Yf_V9YouPnXwrv-ssCaMic5FJUDVgPUEx_AuexpqQdIzkpuFLg--To\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2559 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/francebleu.png\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/francebleu.png 225w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/francebleu-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En Rh\u00f4ne-Alpes, les journalistes du Progr\u00e8s se sont rendus en intervention dans le coll\u00e8ge de SAINT-RAMBERT-EN-BUGEY.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/LEPROGRES-ARTICLE-ST-RAMBERT-6e-1.pdf\">Le Progr\u00e8s &#8211; 20 d\u00e9cembre 2018<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/LEPROGRES-ARTICLE-ST-RAMBERT-6e-1.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2560 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/le-progres.png\" alt=\"\" width=\"347\" height=\"145\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"On parle de nous ! Retrouvez les derniers reportages r\u00e9alis\u00e9s dans vos r\u00e9gions en janvier. C&rsquo;\u00e9tait dans\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2580,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2557","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Revue de presse : L&#039;actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Revue de presse : L&#039;actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"On parle de nous ! Retrouvez les derniers reportages r\u00e9alis\u00e9s dans vos r\u00e9gions en janvier. C&rsquo;\u00e9tait dans\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-29T09:19:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Revue de presse : L&rsquo;actualit\u00e9 en r\u00e9gion !\",\"datePublished\":\"2019-01-29T09:19:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\"},\"wordCount\":111,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\",\"name\":\"Revue de presse : L'actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png\",\"datePublished\":\"2019-01-29T09:19:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png\",\"width\":2400,\"height\":1600},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Revue de presse : L&rsquo;actualit\u00e9 en r\u00e9gion !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Revue de presse : L'actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Revue de presse : L'actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes","og_description":"On parle de nous ! Retrouvez les derniers reportages r\u00e9alis\u00e9s dans vos r\u00e9gions en janvier. C&rsquo;\u00e9tait dans\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-01-29T09:19:54+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":1600,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Revue de presse : L&rsquo;actualit\u00e9 en r\u00e9gion !","datePublished":"2019-01-29T09:19:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/"},"wordCount":111,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/","name":"Revue de presse : L'actualit\u00e9 en r\u00e9gion ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png","datePublished":"2019-01-29T09:19:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Image-actu.png","width":2400,"height":1600},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-lactualite-en-region\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Revue de presse : L&rsquo;actualit\u00e9 en r\u00e9gion !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2557"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2580"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}