{"id":2567,"date":"2019-01-29T10:22:44","date_gmt":"2019-01-29T10:22:44","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2567"},"modified":"2019-01-29T10:22:44","modified_gmt":"2019-01-29T10:22:44","slug":"loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/","title":{"rendered":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes &#8211; Renouvellement d&rsquo;un partenariat dynamique"},"content":{"rendered":"<p>Le 28 janvier 2019, L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes ont renouvel\u00e9 leur convention de partenariat en pr\u00e9sence de Jean-Claude Le Grand, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Relations Humaines, L\u2019Or\u00e9al Groupe.<\/p>\n<p>Depuis la cr\u00e9ation de l&rsquo;association, L\u2019Or\u00e9al apporte un soutien financier et humain \u00e0 l\u2019association dans le cadre de sa politique RSE. Chaque ann\u00e9e, des dizaines de salari\u00e9s L\u2019Or\u00e9al d\u00e9livrent le programme <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a>. Leur engagement a permis \u00e0 l\u2019association de d\u00e9velopper son activit\u00e9 dans les \u00e9tablissements scolaires environnants les sites de L\u2019Or\u00e9al \u00e0 Chevilly Larue, Clichy, Aulnay-sous-Bois et Saint-Ouen.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2566 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Collage-sans-titre.jpg\" alt=\"\" width=\"3589\" height=\"920\" \/><\/p>\n<p>En 2018, 2100 \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par les collaborateurs du groupe, \u00e0 l\u2019instar de Latifa Taleb, volontaire depuis deux ans :<\/p>\n<p>\u00ab <em>J\u2019interviens au coll\u00e8ge Jean Mac\u00e9 de Clichy depuis l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. De passer de l\u2019univers du coll\u00e8ge \u00e0 celui du bureau donne beaucoup de sens \u00e0 ce que l\u2019on fait. On pourrait avoir le sentiment que ce sont deux univers d\u00e9connect\u00e9s, or faire des interventions m\u2019aide beaucoup \u00e0 faire mon travail au quotidien.\u00a0<\/em>\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab <em>C\u2019est que du positif !<\/em> \u00bb ajoute Isabelle Matias, intervenante depuis quatre ans. \u00ab <em>Ce que l\u2019on donne, humblement, mais aussi ce que l\u2019on re\u00e7oit .<\/em>\u00bb<\/p>\n<p>Il y a quatre mois, Catherine Marion a assist\u00e9 \u00e0 une formation propos\u00e9e par Energie Jeunes sur le site de Chevilly-Larue. Aujourd\u2019hui, avec dix de ses coll\u00e8gues, elle intervient r\u00e9guli\u00e8rement dans les coll\u00e8ges proches de son lieu de travail. \u00ab <em>Ce que j\u2019appr\u00e9cie le plus, c\u2019est \u00e0 la fois la structuration du programme mais aussi le trin\u00f4me form\u00e9s par les animateurs et l&rsquo;enseignant. Ce qui se passe alors dans la classe est magique !<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Philippe Korda, pr\u00e9sident-fondateur d\u2019Energie Jeunes, a remerci\u00e9 chaleureusement Jean-Claude Le Grand et les collaborateurs de L&rsquo;Or\u00e9al, volontaires Energie Jeunes : \u00ab\u00a0<em>Le d\u00e9veloppement extraordinaire d&rsquo;Energie Jeunes n&rsquo;aurait pas \u00e9t\u00e9 possible sans l&rsquo;appui ind\u00e9fectible de L&rsquo;Or\u00e9al.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab <em>Parce que la jeunesse est l\u2019avenir, le soutien de L\u2019Or\u00e9al vis-\u00e0-vis de l\u2019association Energie Jeunes est une \u00e9vidence. Face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les in\u00e9galit\u00e9s sont encore trop nombreuses, Energie Jeunes rend possible ce qui, pour certains jeunes, parait impossible<\/em>\u00a0\u00bb, rappelait Anne-Laure Thomas Briand, directrice Diversit\u00e9s et Inclusion France L&rsquo;Or\u00e9al, dans <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/EJ_RA17-18_web.pdf\">le rapport annuel d&rsquo;Energie Jeunes 2017\/2018<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 28 janvier 2019, L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes ont renouvel\u00e9 leur convention de partenariat en pr\u00e9sence de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2569,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2567","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d&#039;un partenariat dynamique - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d&#039;un partenariat dynamique - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 28 janvier 2019, L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes ont renouvel\u00e9 leur convention de partenariat en pr\u00e9sence de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-29T10:22:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2007\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes &#8211; Renouvellement d&rsquo;un partenariat dynamique\",\"datePublished\":\"2019-01-29T10:22:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\"},\"wordCount\":418,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\",\"name\":\"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d'un partenariat dynamique - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-01-29T10:22:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":2007},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes &#8211; Renouvellement d&rsquo;un partenariat dynamique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d'un partenariat dynamique - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d'un partenariat dynamique - Energie Jeunes","og_description":"Le 28 janvier 2019, L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes ont renouvel\u00e9 leur convention de partenariat en pr\u00e9sence de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-01-29T10:22:44+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":2007,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes &#8211; Renouvellement d&rsquo;un partenariat dynamique","datePublished":"2019-01-29T10:22:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/"},"wordCount":418,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/","name":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes - Renouvellement d'un partenariat dynamique - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg","datePublished":"2019-01-29T10:22:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/IMG_1129-2-scaled.jpg","width":2560,"height":2007},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/loreal-et-energie-jeunes-renouvellement-dun-partenariat-dynamique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019Or\u00e9al et Energie Jeunes &#8211; Renouvellement d&rsquo;un partenariat dynamique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2567","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2567"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2567\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2567"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}