{"id":2608,"date":"2019-02-06T08:59:08","date_gmt":"2019-02-06T08:59:08","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2608"},"modified":"2019-02-06T08:59:08","modified_gmt":"2019-02-06T08:59:08","slug":"2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/","title":{"rendered":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur !"},"content":{"rendered":"<h2>A l\u2019occasion de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la convention r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne, volontaires, enseignants, chefs d&rsquo;\u00e9tablissement, membres des \u00e9quipes et partenaires r\u00e9gionaux, se sont retrouv\u00e9s\u00a0 au coll\u00e8ge Pierre Valdo \u00e0 Vaulx-en-Velin ce jeudi 31 janvier. Retour en images.<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2610 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1-1024x495.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1-1024x495.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1-600x290.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1-768x371.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1-1536x742.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-2-1.jpg 1905w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>Anne Becquet, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association, et Pascal Lefebvre, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, ont introduit la soir\u00e9e en pr\u00e9sentant l\u2019activit\u00e9 de la r\u00e9gion et\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\">les r\u00e9sultats de la troisi\u00e8me ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude d\u2019impact<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2614 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-1024x388.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-1024x388.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-600x227.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-768x291.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-1536x582.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-3-2048x775.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>Mme B\u00e9n\u00e9dicte Robin (\u00e0 gauche) Principale du coll\u00e8ge Pierre Valdo, tr\u00e8s attach\u00e9e au partenariat avec Energie Jeunes a partag\u00e9 les effets positifs du programme Energie Jeunes dans son \u00e9tablissement. Le \u00e9l\u00e8ves de ce coll\u00e8ge b\u00e9n\u00e9ficient du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-programmes\/\">programme<\/a> depuis 2013 et sont suivis dans le cadre de la <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\">mesure d\u2019impact<\/a>.<\/p>\n<p>Les volontaires Energie Jeunes ont \u00e9chang\u00e9 autour des tables rondes th\u00e9matiques \u00ab Pourquoi suis-je fid\u00e8le \u00e0 Energie Jeunes ? \u00bb et \u00ab Comment devient-on expert ? \u00bb. (\u00e0 droite)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2607\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000193-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/p>\n<p>Jeremy Lallement, responsable QSE de VINCI Falicities, a remis un ch\u00e8que de 9000 euros au nom de la <a href=\"https:\/\/www.fondation-vinci.com\/fondation\/fr\/page\/index.htm\">Fondation d&rsquo;entreprise VINCI pour la Cit\u00e9<\/a>, \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale : \u00ab <em>Nous remercions chaleureusement la Fondation pour ce soutien financier qui nous permettra de d\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 d\u2019Energie Jeunes en Bourgogne\u00a0<\/em>\u00bb s&rsquo;est r\u00e9jouit Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2613 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-1024x358.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"358\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-1024x358.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-600x210.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-768x269.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-1536x537.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Collage-sans-titre-4-2048x716.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>Photo de classe de la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne.<\/p>\n<p>\u00ab Nos\u00a0<em>volontaires font preuve d\u2019un engagement et d&rsquo;une implication exceptionnelle ! Au-del\u00e0 de leur disponibilit\u00e9 pour assurer des interventions, chacun d\u2019entre eux s\u2019est investi au cours d\u2019ann\u00e9e pour r\u00e9pondre aux demandes des coll\u00e8ges (mise en relation pour des stages, participation \u00e0 des forums etc.) mais \u00e9galement en recommandant l\u2019association autour d\u2019eux, facilitant ainsi le <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-volontaire\/\">recrutement de volontaires<\/a> dans notre r\u00e9gion.<\/em>\u00a0\u00bb a soulign\u00e9 Pascal Lefebvre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"A l\u2019occasion de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la convention r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne, volontaires, enseignants, chefs d&rsquo;\u00e9tablissement, membres des\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2611,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2608","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019occasion de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la convention r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne, volontaires, enseignants, chefs d&rsquo;\u00e9tablissement, membres des\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-06T08:59:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur !\",\"datePublished\":\"2019-02-06T08:59:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\"},\"wordCount\":334,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\",\"name\":\"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg\",\"datePublished\":\"2019-02-06T08:59:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1800},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes","og_description":"A l\u2019occasion de la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la convention r\u00e9gionale Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne, volontaires, enseignants, chefs d&rsquo;\u00e9tablissement, membres des\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-02-06T08:59:08+00:00","og_image":[{"width":2400,"height":1800,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur !","datePublished":"2019-02-06T08:59:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/"},"wordCount":334,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/","name":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg","datePublished":"2019-02-06T08:59:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/P1000216.jpg","width":2400,"height":1800},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/2e-convention-regionale-les-volontaires-de-la-la-delegation-auvergne-rhone-alpes-bourgogne-a-lhonneur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"2e convention r\u00e9gionale : Les volontaires de la la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne \u00e0 l\u2019honneur !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2608","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2608"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2608\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2611"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}