{"id":2647,"date":"2019-03-25T18:51:41","date_gmt":"2019-03-25T18:51:41","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2647"},"modified":"2019-03-25T18:51:41","modified_gmt":"2019-03-25T18:51:41","slug":"revue-de-presse-energie-jeunes-en-region","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/","title":{"rendered":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion"},"content":{"rendered":"<h2>Dans les Vosges et en Corr\u00e8ze, la presse se fait l\u2019\u00e9cho des interventions d\u2019\u00c9nergie Jeunes dans les coll\u00e8ges. La m\u00e9thode p\u00e9dagogique innovante d\u00e9velopp\u00e9e par l\u2019association pour aider les coll\u00e9giens \u00e0 s\u2019engager dans une d\u00e9marche de pers\u00e9v\u00e9rance y est \u00e0 l\u2019honneur.<\/h2>\n<p>Deux titres de la PQR, Vosges Matin et La Montagne ont consacr\u00e9 chacun un article aux interventions d\u2019\u00c9nergie Jeunes au 1<sup>er<\/sup>\u00a0trimestre 2019 en coll\u00e8ge. Les deux articles expliquent pr\u00e9cis\u00e9ment les objectifs poursuivis par l\u2019Association ainsi que ses m\u00e9thodes.\u00a0 L\u2019engagement des b\u00e9n\u00e9voles qui animent les sessions, notamment de ceux de <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\">l\u2019Association Eg\u00e9e, partenaire d\u2019Energie Jeunes<\/a> depuis ses d\u00e9buts en 2009, \u00a0est \u00e9galement soulign\u00e9.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.lamontagne.fr\/brive-la-gaillarde\/education\/2019\/03\/07\/les-collegiens-de-jean-moulin-a-brive-boostes-par-l-energie-jeunes_13511259.html\">La Montagne &#8211; <em>Les coll\u00e9giens de Jean-Moulin, \u00e0 Brive, boost\u00e9s par l&rsquo;Energie Jeunes<\/em> &#8211; 7\/03\/2019<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.lamontagne.fr\/brive-la-gaillarde\/education\/2019\/03\/07\/les-collegiens-de-jean-moulin-a-brive-boostes-par-l-energie-jeunes_13511259.html#refresh\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2649 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Presse-la-montagne.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"69\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\">Vosges Matin &#8211; <em>Les coll\u00e9giens en route pour l&rsquo;autonomie<\/em> &#8211; 7\/02\/2019<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2650 size-medium\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/vosges-matin-300x148.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"148\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans les Vosges et en Corr\u00e8ze, la presse se fait l\u2019\u00e9cho des interventions d\u2019\u00c9nergie Jeunes dans les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2652,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2647","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans les Vosges et en Corr\u00e8ze, la presse se fait l\u2019\u00e9cho des interventions d\u2019\u00c9nergie Jeunes dans les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-25T18:51:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1753\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1240\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion\",\"datePublished\":\"2019-03-25T18:51:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\"},\"wordCount\":164,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\",\"name\":\"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-25T18:51:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg\",\"width\":1753,\"height\":1240},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes","og_description":"Dans les Vosges et en Corr\u00e8ze, la presse se fait l\u2019\u00e9cho des interventions d\u2019\u00c9nergie Jeunes dans les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-03-25T18:51:41+00:00","og_image":[{"width":1753,"height":1240,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion","datePublished":"2019-03-25T18:51:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/"},"wordCount":164,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/","name":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg","datePublished":"2019-03-25T18:51:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190207_Vosges-Matin_page-0001-e1553530548527.jpg","width":1753,"height":1240},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/revue-de-presse-energie-jeunes-en-region\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Revue de presse : Energie Jeunes en r\u00e9gion"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2647","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2647"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2647\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}