{"id":2670,"date":"2019-03-29T13:10:54","date_gmt":"2019-03-29T13:10:54","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2670"},"modified":"2019-03-29T13:10:54","modified_gmt":"2019-03-29T13:10:54","slug":"signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/","title":{"rendered":"Signature d&rsquo;un premier partenariat avec l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims"},"content":{"rendered":"<h2>Le 27 mars, Madame la Rectrice de l&rsquo;<a href=\"http:\/\/cache.media.education.gouv.fr\/file\/2019\/31\/8\/Convention_Energie_Jeunes_1100318.pdf\">Acad\u00e9mie de Reims<\/a>, H\u00e9l\u00e8ne Insel a sign\u00e9 une convention de partenariat avec \u00c9nergie Jeunes repr\u00e9sent\u00e9e par Anne Becquet, directrice g\u00e9n\u00e9rale et Erick Didierlaurent, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de Grand Est.<\/h2>\n<p>Dans le cadre de la Semaine de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire 2019, qui se d\u00e9roule du 25 au 29 mars sur le th\u00e8me \u00ab Climat scolaire et sentiment d\u2019appartenance \u00bb, la rectrice H\u00e9l\u00e8ne Insel a particip\u00e9 \u00e0 un s\u00e9minaire organis\u00e9 mercredi 27 mars \u00e0 l\u2019Atelier Canop\u00e9 51 de Reims.<\/p>\n<p>\u00c0 l\u2019issue de ce s\u00e9minaire, la rectrice H\u00e9l\u00e8ne INSEL a sign\u00e9 une convention de partenariat avec l\u2019association \u00c9nergie Jeunes. Cette convention officialise la mobilisation conjointe de l\u2019acad\u00e9mie de Reims et de l\u2019association pour mener des actions visant \u00e0 favoriser la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et \u00e0 lutter contre le d\u00e9crochage.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce au travail de l&rsquo;\u00e9quipe r\u00e9gionale, des volontaires et \u00e0 l&rsquo;initiative de Jean Marie SAVOUROUX, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 D\u00e9partemental Champagne-Ardenne et Meuse, 11 \u00e9tablissements scolaires des Ardennes, Marne et Haute-Marne b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-programmes\/\">programme Energie Jeunes.\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Les journalistes du journal de Haute-Marne se sont d\u00e9plac\u00e9s dans le coll\u00e8ge Fran\u00e7oise Dolto de Nogent pour assister aux premi\u00e8res interventions d&rsquo;Energie Jeunes.<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Scan0001-1.pdf\"> Lire l&rsquo;article.<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ac-reims.fr\/cid140510\/convention-energie-jeunes.html\">Communiqu\u00e9 de presse<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2672 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg 2016w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><em><strong>Madame la Rectrice de l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims, H\u00e9l\u00e8ne Insel, et Anne Becquet, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes, signent la convention de partenariat.<\/strong> <\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 27 mars, Madame la Rectrice de l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims, H\u00e9l\u00e8ne Insel a sign\u00e9 une convention de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2672,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2670","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Signature d&#039;un premier partenariat avec l&#039;Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Signature d&#039;un premier partenariat avec l&#039;Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 27 mars, Madame la Rectrice de l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims, H\u00e9l\u00e8ne Insel a sign\u00e9 une convention de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-29T13:10:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2016\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Signature d&rsquo;un premier partenariat avec l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims\",\"datePublished\":\"2019-03-29T13:10:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\"},\"wordCount\":266,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\",\"name\":\"Signature d'un premier partenariat avec l'Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-29T13:10:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg\",\"width\":2016,\"height\":1512},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Signature d&rsquo;un premier partenariat avec l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Signature d'un premier partenariat avec l'Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Signature d'un premier partenariat avec l'Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes","og_description":"Le 27 mars, Madame la Rectrice de l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims, H\u00e9l\u00e8ne Insel a sign\u00e9 une convention de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-03-29T13:10:54+00:00","og_image":[{"width":2016,"height":1512,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Signature d&rsquo;un premier partenariat avec l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims","datePublished":"2019-03-29T13:10:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/"},"wordCount":266,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/","name":"Signature d'un premier partenariat avec l'Acad\u00e9mie de Reims - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg","datePublished":"2019-03-29T13:10:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/20190327_171741_resized.jpg","width":2016,"height":1512},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/signature-dun-premier-partenariat-avec-lacademie-de-reims\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Signature d&rsquo;un premier partenariat avec l&rsquo;Acad\u00e9mie de Reims"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2670","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2670"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2670\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2672"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}