{"id":2692,"date":"2019-05-08T01:00:40","date_gmt":"2019-05-08T01:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2692"},"modified":"2019-05-08T01:00:40","modified_gmt":"2019-05-08T01:00:40","slug":"concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/","title":{"rendered":"Concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s"},"content":{"rendered":"<p>Cinq \u00e9tablissements scolaires partenaires de la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne ont particip\u00e9 au <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-concours-regional\/\">concours lanc\u00e9 en septembre et soutenu par l&rsquo; Olympique Lyonnais &#8211; OL.<\/a> Les \u00e9l\u00e8ve se sont r\u00e9unis sur la base du volontariat pour filmer une sc\u00e8ne de la com\u00e9die musicale \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb. D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s !<\/p>\n<h3><strong>UN CONCOURS SOUTENU PAR L&rsquo;OL- FONDATION<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-de-lolympique-lyonnais-soutient-energie-jeunes\/\">En 2018, Energie Jeunes a remport\u00e9 l&rsquo;appel \u00e0 projet, lanc\u00e9 par l&rsquo;OL Fondation \u00e0 l&rsquo;occasion de ses 10 ans<\/a>. Gr\u00e2ce au soutien de l&rsquo;Olympique Lyonnais, Energie Jeunes a pu offrir aux coll\u00e8ges laur\u00e9ats une sortie scolaire enti\u00e8rement financ\u00e9e par l&rsquo;association.<\/p>\n<p>Tr\u00e8s enthousiasm\u00e9e par ce concours, l&rsquo;OL Fondation a \u00e9galement offert aux coll\u00e9giens plus d&rsquo;une centaine de places pour aller voir un match de football au Groupama stadium.<\/p>\n<h3><strong>PRIX \u00ab\u00a0VOTE DU PUBLIC\u00a0\u00bb<\/strong><\/h3>\n<p>Le prix du public est attribu\u00e9 aux deux coll\u00e8ges ayant obtenu le plus grand nombre de mentions \u00ab J\u2019aime \u00bb pour leur vid\u00e9o publi\u00e9e sur <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\">la cha\u00eene YouTube Energie Jeunes.\u00a0<\/a><br \/>\nQuatre coll\u00e8ges ont soumis leur contribution \u00e0 ce mode de s\u00e9lection.<br \/>\nIls ont invit\u00e9s leurs amis \u00e0 les soutenir : \u00e9quipes enseignantes, coll\u00e9giens, volontaires Energie Jeunes&#8230;et ce f\u00fbt un vrai succ\u00e8s !<br \/>\nVoici les laur\u00e9ats :<\/p>\n<h4><strong>Coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine avec <b>415<\/b>\u00a0<img decoding=\"async\" class=\"CToWUd\" src=\"https:\/\/mail.google.com\/mail\/e\/1f44d\" alt=\"\ud83d\udc4d\" data-goomoji=\"1f44d\" data-image-whitelisted=\"\" \/>!<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cHcL8_rDQOQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><br \/>\nChanson : \u00ab\u00a0Le jour o\u00f9 quelqu&rsquo;un a cru en moi\u00a0\u00bb &amp; \u00ab\u00a0Vivre intens\u00e9ment\u00a0\u00bb de la com\u00e9die musicale<span style=\"color: #666666; font-size: 14px;\">\u00a0<\/span><a style=\"font-size: 14px;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb .\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Quarante \u00e9l\u00e8ves de la chorale, du club de danse, de th\u00e9\u00e2tre ainsi qu&rsquo;une classe d&rsquo;Arts Plastiques ont particip\u00e9 au concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb au coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine ! L&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique s&rsquo;est associ\u00e9e au lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci pour filmer la repr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e8ves et assurer la communication du projet. Enfin la mini-entreprise au sein du lyc\u00e9e a assur\u00e9 la promotion du projet et le suivi. Bravo \u00e0 tous !<br \/>\nDeux repr\u00e9sentations sont pr\u00e9vues :<\/p>\n<ul>\n<li>Le 7 mai, au salon Minatec campus d&rsquo;innovation mondiale en micro et nano technologie \u00e0 Grenoble.<\/li>\n<li>Le 10 mai, \u00e0 Villefontaine dans la salle pr\u00eat\u00e9e par la Ville.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Equipe p\u00e9dagogique en charge du projet :<br \/>\nPhilippe Esclafit, principal adjoint du coll\u00e8ge Aragon et Luc Bodet proviseur du lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci<br \/>\nDanse : Marielle Montagne<br \/>\nTh\u00e9\u00e2tre : Edwige Andr\u00e9, Riad Admane<br \/>\nChorale : Fabienne Villermet<br \/>\nD\u00e9cors et costumes : Anne-Fran\u00e7oise Melchers, Loic Rostaing<br \/>\nLyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci &#8211; BTS Audio-Visuel : Abel Challot, Bruno Fisher, Alain Faussart, Jacques Dos Santos<\/p>\n<h4><strong>Coll\u00e8ge Ren\u00e9 Cassin de Corbas avec <b>351\u00a0<\/b><img decoding=\"async\" class=\"CToWUd\" src=\"https:\/\/mail.google.com\/mail\/e\/1f44d\" alt=\"\ud83d\udc4d\" data-goomoji=\"1f44d\" data-image-whitelisted=\"\" \/>!<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cgxFKyT0NBc\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Chanson : \u00ab\u00a0Le jour o\u00f9 quelqu&rsquo;un a cru en moi\u00a0\u00bb de la com\u00e9die musicale <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb .\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Les \u00e9quipes du journal du coll\u00e8ge, le club de danse et le club vid\u00e9o se sont associ\u00e9s pour monter ce jolie clip !<\/p>\n<p>Equipe p\u00e9dagogique en charge du projet :<br \/>\nCatherine Guichardaz<br \/>\nMadame Hannachi<br \/>\nAnimateur vid\u00e9o : J\u00e9r\u00f4me Mayaud<\/p>\n<h3><strong>PRIX DU JURY\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Le jury du Challenge \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb s\u2019est r\u00e9uni le mercredi 10 avril dans les locaux de la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne Energie Jeunes pour attribuer le prix du jury \u00e0 l\u2019un des coll\u00e8ges participants.<\/p>\n<p>Sa composition :<br \/>\nMaelle Trarieux : Directrice G\u00e9n\u00e9rale Fondation Olympique Lyonnais, partenaire de ce beau concours !<br \/>\nDelphine Balay : Directrice Communication La Banque Postale<br \/>\nJean Marc Parisse : Ing\u00e9nieur pour l\u2019Ecole Acad\u00e9mie de Lyon<br \/>\nBruno Beydon : Musicien amateur<\/p>\n<h4><strong>Coll\u00e8ge Salvador Allende de Bourgoin<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZJLnwFAg6xg\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><br \/>\nChanson : \u00ab\u00a0Ceci est ton histoire\u00a0\u00bb &amp; \u00ab\u00a0Tout le monde en place\u00a0\u00bb de la com\u00e9die musicale <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb .\u00a0<\/a><\/p>\n<p>La classe de SEGPA du Coll\u00e8ge Salvador Allende s&rsquo;est pr\u00eat\u00e9e au jeu ! Les 16 \u00e9l\u00e8ves de cette classe de 5\u00e8me ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 pendant plusieurs semaines pour monter la sc\u00e8ne de la rentr\u00e9e de la com\u00e9die musicale \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Equipe p\u00e9dagogique en charge du projet :<br \/>\nVirginie Morin<br \/>\nMandon F.<br \/>\nFernandes P.<\/p>\n<h4><strong>Coll\u00e8ge Jacques Pr\u00e9vert de Gaillard<\/strong><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yr82nEbaJeo\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><br \/>\nChanson : \u00ab\u00a0L&rsquo;espoir fait vivre\u00a0\u00bb de la com\u00e9die musicale <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb .\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Treize jeunes \u00e9l\u00e8ves se sont port\u00e9es volontaires pour participer au concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb au coll\u00e8ge Jacques Pr\u00e9vert de Gaillard.<\/p>\n<p>Equipe p\u00e9dagogique en charge du projet :<br \/>\nImages : Masson D.<br \/>\nChant : M\u00e9ret A.<br \/>\nTh\u00e9\u00e2tre et Chor\u00e9graphie : Vignon E.<\/p>\n<h4><strong>Coll\u00e8ge Jean Papon de La Pacaudi\u00e8re\u00a0<\/strong><\/h4>\n<p>Chanson : \u00ab\u00a0\u00a0\u00bb de la com\u00e9die musicale <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">\u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb .\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Equipe p\u00e9dagogique en charge du projet :<br \/>\nPrincipale du coll\u00e8ge : Madame Grandcl\u00e9ment<br \/>\nPascal D\u00e9clas<\/p>\n<p>Cet \u00e9tablissement n&rsquo;a pas souhait\u00e9 particip\u00e9 au vote du public.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cinq \u00e9tablissements scolaires partenaires de la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne ont particip\u00e9 au concours lanc\u00e9 en septembre et soutenu\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2693,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2692","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Concours &quot;Boules d&#039;Energie&quot; : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Concours &quot;Boules d&#039;Energie&quot; : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cinq \u00e9tablissements scolaires partenaires de la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne ont particip\u00e9 au concours lanc\u00e9 en septembre et soutenu\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-08T01:00:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1199\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"672\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s\",\"datePublished\":\"2019-05-08T01:00:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\"},\"wordCount\":778,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\",\"name\":\"Concours \\\"Boules d'Energie\\\" : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png\",\"datePublished\":\"2019-05-08T01:00:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png\",\"width\":1199,\"height\":672},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Concours \"Boules d'Energie\" : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Concours \"Boules d'Energie\" : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes","og_description":"Cinq \u00e9tablissements scolaires partenaires de la d\u00e9l\u00e9gation Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne ont particip\u00e9 au concours lanc\u00e9 en septembre et soutenu\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-05-08T01:00:40+00:00","og_image":[{"width":1199,"height":672,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s","datePublished":"2019-05-08T01:00:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/"},"wordCount":778,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/","name":"Concours \"Boules d'Energie\" : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png","datePublished":"2019-05-08T01:00:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/concours-4.png","width":1199,"height":672},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Concours \u00ab\u00a0Boules d&rsquo;Energie\u00a0\u00bb : D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2692","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2692"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2692\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2692"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2692"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}