{"id":2739,"date":"2019-05-28T08:41:51","date_gmt":"2019-05-28T08:41:51","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2739"},"modified":"2019-05-28T08:41:51","modified_gmt":"2019-05-28T08:41:51","slug":"boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/","title":{"rendered":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine !"},"content":{"rendered":"<h3>Le 10 mai 2019, les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine ont fait le show ! <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\">Les laur\u00e9ats du prix du public du concours \u00ab\u00a0Boules d\u2019Energie\u00a0\u00bb<\/a>, ont pr\u00e9sent\u00e9 leur travail devant un public enchant\u00e9. Retour en images.<\/h3>\n<p><strong>Cr\u00e9dit Photo : @Aymeric Guerreiro<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2744 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Com\u00e9die-23-1024x684.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"684\" \/><\/p>\n<p>Enseignants, volontaires Energie Jeunes, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, et \u00e9lus de la commune, dont Nicole-Williams Patrick, Maire de Villefontaine et Danielle Penot, adjointe \u00e0 la Politique de la Ville se sont press\u00e9s aux portes de la Salle Balavoine qui a accueilli le spectacle \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d&rsquo;Energie<\/a>\u00a0\u00bb jou\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Aragon.<\/p>\n<p>La mise en oeuvre de la com\u00e9die musicale et la participation du coll\u00e8ge au Concours d&rsquo;Energie Jeunes a mobilis\u00e9 tous les acteurs de la Ville. Paul Vourlat, Directeur \u00e0 la politique de la Ville, a accompagn\u00e9 l&rsquo;\u00e9tablissement scolaire tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e, assurant une belle synergie entre les diff\u00e9rents acteurs associatifs de la Ville et les autres \u00e9tablissements scolaires comme le Lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci de Villefontaine.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2745 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Com\u00e9die-60-1024x684.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"684\" \/><\/p>\n<p>Dans les coulisses, Marielle Montagne, enseignante au coll\u00e8ge Aragon, encourage et donne les derniers conseils aux \u00e9l\u00e8ves avant de monter sur sc\u00e8ne. Marielle Montagne, Edwige Andr\u00e9, Riad Admane, Fabienne Villermet et Anne-Fran\u00e7oise Melchers, Loic Rostaing, enseignants au coll\u00e8ge Aragon ont mobilis\u00e9s leurs \u00e9l\u00e8ves pendant 7 mois. Chor\u00e9graphie, chant, costume, d\u00e9cors\u2026 Rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 pour monter ce projet artistique et \u00e9ducatif bas\u00e9 sur la com\u00e9die musicale \u00e9crite par l\u2019association.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2741 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-1024x231.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-1024x231.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-600x135.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-768x173.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-1536x346.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3bis-2048x462.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>Sur sc\u00e8ne, trente \u00e9l\u00e8ves de la chorale, du club de danse, de th\u00e9\u00e2tre ont donn\u00e9 vie \u00e0 MB, Lila et tous les personnages de la com\u00e9die musicale \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d\u2019Energie<\/a> \u00bb pour raconter l\u2019histoire \u00e9mouvante de coll\u00e9giens confront\u00e9s au probl\u00e8me du d\u00e9crochage scolaire d\u2019un de leur camarade.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2740 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-1024x231.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"231\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-1024x231.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-600x135.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-768x173.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-1536x346.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/3-2048x462.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>D\u00e9cors, costumes, ont \u00e9t\u00e9 soigneusement travaill\u00e9s, comme le pr\u00e9cise Philippe Esclafit le principal adjoint de l\u2019\u00e9tablissement : \u00ab <em>Il nous paraissait incontournable de mettre en avant l\u2019identit\u00e9 de notre coll\u00e8ge avec ses couleurs reprises pour les foulards des danseuses et les tee-shirts des com\u00e9diens floqu\u00e9s d\u2019une silhouette de l\u2019architecture du coll\u00e8ge \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019Andy Warhol. Les costumes des six danseuses avec des tags au dos dessin\u00e9s en arts plastiques ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves de SEGPA et repr\u00e9sentent le nom du coll\u00e8ge : ARAGON.<\/em> \u00bb<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2742 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/6-1-1011x1024.jpg\" alt=\"\" width=\"1011\" height=\"1024\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/6-1-1011x1024.jpg 1011w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/6-1-326x330.jpg 326w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/6-1-768x778.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/6-1.jpg 1220w\" sizes=\"auto, (max-width: 1011px) 100vw, 1011px\" \/><\/p>\n<p>Plus de 300 spectateurs ont salu\u00e9 la prestation des \u00e9l\u00e8ves ! L\u2019\u00e9quipe AURAB au complet d\u2019Energie Jeunes (au premier rang) \u00e9tait \u00e9videmment pr\u00e9sente pour saluer le travail des coll\u00e9giens qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 du programme \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a> \u00bb.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2756 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Com\u00e9die-441-2-1024x759.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"759\" \/><\/p>\n<p>Le coll\u00e8ge Aragon, avec le soutien du Lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci, a remport\u00e9 <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/concours-boules-denergie-votez-pour-votre-film-prefere\/\">le concours \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb<\/a> organis\u00e9 par la d\u00e9l\u00e9gation AURAB Energie Jeunes. Pascal Lefebvre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, a remis sur sc\u00e8ne au Principal Adjoint, Philippe Esclafit, le prix du public accompagn\u00e9 d\u2019un ch\u00e8que qui servira \u00e0 financer une sortie scolaire pour tous les \u00e9l\u00e8ves participants.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cHcL8_rDQOQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>Le montage de \u00ab\u00a0Boules d\u2019Energie\u00a0\u00bb a mobilis\u00e9 plusieurs acteurs de Villefontaine. Luc Bodet, principal du lyc\u00e9e L\u00e9onard de Vinci, a mis \u00e0 la disposition du coll\u00e8ge Aragon, les studios d&rsquo;enregistrement pour les r\u00e9p\u00e9titions. Les \u00e9tudiants du lyc\u00e9e, encadr\u00e9s par leurs professeurs, Abel Challot, Bruno Fisher, Alain Faussart, Jacques Dos Santos ont pris en charge le tournage et le montage de la vid\u00e9o de participation au concours. Jonathan Simonard de Entreprendre pour Apprendre (EPA) a accompagn\u00e9 les \u00e9tudiants dans la construction d\u2019une mini-entreprise charg\u00e9e de la promotion et du suivi du projet. Ensemble, ils ont particip\u00e9 le 7 mai au Salon des mini-entreprises de Grenoble et organis\u00e9 la vente du DVD du spectacle.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 10 mai 2019, les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine ont fait le show ! Les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2750,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2739","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 10 mai 2019, les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine ont fait le show ! Les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-28T08:41:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine !\",\"datePublished\":\"2019-05-28T08:41:51+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\"},\"wordCount\":660,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\",\"name\":\"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-05-28T08:41:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1709},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes","og_description":"Le 10 mai 2019, les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Aragon de Villefontaine ont fait le show ! Les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-05-28T08:41:51+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1709,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine !","datePublished":"2019-05-28T08:41:51+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/"},"wordCount":660,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/","name":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg","datePublished":"2019-05-28T08:41:51+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Comedie-284-scaled.jpg","width":2560,"height":1709},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie-le-college-aragon-fait-danser-villefontaine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"BOULES D\u2019\u00c9NERGIE : Le coll\u00e8ge Aragon fait chanter Villefontaine !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2739"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2739\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}