{"id":2758,"date":"2019-05-28T09:28:30","date_gmt":"2019-05-28T09:28:30","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2758"},"modified":"2024-11-15T14:24:44","modified_gmt":"2024-11-15T13:24:44","slug":"interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/","title":{"rendered":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ?"},"content":{"rendered":"<h3>Afin d\u2019encore am\u00e9liorer <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\">son impact sur la r\u00e9ussite scolaire<\/a>, Energie Jeunes organise tous les ans de grands travaux pour refondre le programme \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a> \u00bb. Cette ann\u00e9e, L\u00e9a Combette, chercheuse en sciences cognitives, dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019ENS, a int\u00e9gr\u00e9 l\u2019association pour piloter ce travail avec Philippe Korda, Pr\u00e9sident-Fondateur d&rsquo;Energie Jeunes. Rencontre.<\/h3>\n<p><strong>Tu es arriv\u00e9e en janvier au sein de l&rsquo;association en tant que charg\u00e9e de mission scientifique. Peux-tu nous en dire plus sur ton r\u00f4le et ta mission ?<\/strong><\/p>\n<p><em>L\u00e9a Combette<\/em> : Je suis charg\u00e9e d\u2019\u00e9tablir un diagnostic sur le programme, de d\u00e9gager des pistes d\u2019am\u00e9liorations en m\u2019appuyant sur diff\u00e9rentes ressources et d&rsquo;organiser toute la conception du programme pour la rentr\u00e9e 2019-2020. En r\u00e9alit\u00e9 ma mission est double. D&rsquo;un c\u00f4t\u00e9, je pr\u00e9pare une th\u00e8se sur le sujet de la motivation au coll\u00e8ge, en collaboration avec l&rsquo;Institut du Cerveau et de la Moelle \u00c9pini\u00e8re. De l&rsquo;autre, je travaille sur l&rsquo;am\u00e9lioration du programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb pour la rentr\u00e9e 2019.<\/p>\n<p><strong>Quelles sont les \u00e9tapes cl\u00e9s de la refonte du programme \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a>\u00a0\u00bb ?<\/strong><\/p>\n<p><em>L\u00e9a Combette<\/em> : Premi\u00e8rement, nous analysons le plus de remont\u00e9es possible : \u00e9tude d&rsquo;impact, \u00e9valuations des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants, questionnaires intervenants, r\u00e9unions avec les responsables coll\u00e8ges de plusieurs d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales. Cela nous permet de rep\u00e9rer ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas et de d\u00e9terminer nos objectifs pour la rentr\u00e9e prochaine. Une fois que cela est fait, nous consultons le comit\u00e9 scientifique de l\u2019association et des experts qui vont nous aider \u00e0 passer des objectifs aux modifications concr\u00e8tes du programme. Il y a ensuite une phase de conception qui est g\u00e9r\u00e9e en interne, avec l\u2019aide de prestataires externes pour les vid\u00e9os et qui est suivie d\u2019une phase de consultation durant laquelle nous allons pr\u00e9senter les nouveaux programmes \u00e0 des intervenants, des enseignants et le conseil scientifique afin de recueillir leur avis et finaliser le programme. Puis enfin, la phase de production des contenus et de tous les supports adjacents qui a lieu en juillet.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00ab\u00a0<em>Les remont\u00e9es des volontaires sont extr\u00eamement riches en information de par leur exp\u00e9rience sur le terrain.<\/em>\u00ab\u00a0<\/strong><\/h4>\n<p><strong>En mars 2019, un questionnaire a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 tous les volontaires Energie Jeunes sur les contenus du programme 2018-2019. Quelles sont les conclusions de cette remont\u00e9e d\u2019information ? Quel bilan faites-vous du programme 2018\/2019 ?<\/strong><\/p>\n<p><em>L\u00e9a Combette<\/em> : Les remont\u00e9es des volontaires sont extr\u00eamement riches en information de par leur exp\u00e9rience sur le terrain. Leur avis et suggestions portent principalement sur la r\u00e9action des \u00e9l\u00e8ves face aux diff\u00e9rentes s\u00e9quences, ainsi que l\u2019implication des enseignants. Ce qui ressort principalement dans le questionnaire de cette ann\u00e9e, c&rsquo;est l&rsquo;appr\u00e9ciation des s\u00e9quences interactives. Par exemple \u00ab\u00a0La classe en or\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0M\u00e9moriser les chiffres\u00a0\u00bb ou encore \u00ab\u00a0Comment mieux utiliser mon cerveau\u00a0\u00bb se placent tous les trois dans le top 10 des s\u00e9quences pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es par les intervenants. En revanche certaines vid\u00e9os font plus d\u00e9bat, notamment les vid\u00e9os faisant appel \u00e0 de l&rsquo;introspection. Ces s\u00e9quences ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9es pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e sur la base de recherches qui ont d\u00e9j\u00e0 prouv\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 de ce type d\u2019exercices sur les adolescents. Cependant, l\u2019enqu\u00eate aupr\u00e8s des intervenants nous a d\u00e9montr\u00e9 la difficult\u00e9 d\u2019impl\u00e9menter cet exercice en classe dans le cadre des interventions Energie Jeunes.<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00ab\u00a0<em>Une priorit\u00e9 pour le programme de l&rsquo;ann\u00e9e prochaine sera d&rsquo;\u00e9viter les \u00ab injonctions \u00bb [..] Enfin et surtout, nous allons encore accro\u00eetre le r\u00f4le du professeur dans le programme.<\/em>\u00ab\u00a0<\/strong><\/h4>\n<p><strong>Quels sont donc les principaux axes de travail cette ann\u00e9e ?<\/strong><\/p>\n<p><em>L\u00e9a Combette<\/em> : Une priorit\u00e9 pour le programme de l&rsquo;ann\u00e9e prochaine sera d&rsquo;\u00e9viter les \u00ab injonctions \u00bb : il nous faut stimuler la r\u00e9flexion des \u00e9l\u00e8ves, plut\u00f4t que leur dire quoi faire. Autre priorit\u00e9 : stimuler la \u00ab motivation intrins\u00e8que \u00bb des \u00e9l\u00e8ves, c&rsquo;est \u00e0 dire leur faire prendre conscience qu&rsquo;ils peuvent prendre du plaisir \u00e0 apprendre. Nous voulons aussi am\u00e9liorer la \u00ab prise d\u2019engagement \u00bb. Enfin et surtout, nous allons encore accro\u00eetre le r\u00f4le du professeur dans le programme.<\/p>\n<p><strong>Pouvez-vous nous en dire plus sur les nouveaut\u00e9s apport\u00e9es au programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb en 2019-2020 ? <\/strong><\/p>\n<p><em>L\u00e9a Combette<\/em> : Le programme n\u2019est pas encore finalis\u00e9 dans sa globalit\u00e9. Il reste encore la phase de consultation et de validation. Cependant, je peux vous dire qu\u2019il y aura encore davantage de jeux p\u00e9dagogiques, plein de nouveaut\u00e9s, mais aussi qu\u2019on va assister au come-back d\u2019un personnage embl\u00e9matique d\u2019Energie Jeunes\u2026<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Afin d\u2019encore am\u00e9liorer son impact sur la r\u00e9ussite scolaire, Energie Jeunes organise tous les ans de grands\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2765,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2758","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Afin d\u2019encore am\u00e9liorer son impact sur la r\u00e9ussite scolaire, Energie Jeunes organise tous les ans de grands\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-28T09:28:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-11-15T13:24:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1878\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ?\",\"datePublished\":\"2019-05-28T09:28:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-15T13:24:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\"},\"wordCount\":843,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\",\"name\":\"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-05-28T09:28:30+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-15T13:24:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1878},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes","og_description":"Afin d\u2019encore am\u00e9liorer son impact sur la r\u00e9ussite scolaire, Energie Jeunes organise tous les ans de grands\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-05-28T09:28:30+00:00","article_modified_time":"2024-11-15T13:24:44+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1878,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ?","datePublished":"2019-05-28T09:28:30+00:00","dateModified":"2024-11-15T13:24:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/"},"wordCount":843,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/","name":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ? - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg","datePublished":"2019-05-28T09:28:30+00:00","dateModified":"2024-11-15T13:24:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/IMG_1267-scaled.jpg","width":2560,"height":1878},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"INTERVIEW : Comment Energie Jeunes am\u00e9liore-t-il son programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2758","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2758"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2758\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10173,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2758\/revisions\/10173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2765"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2758"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2758"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2758"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}