{"id":2817,"date":"2019-06-24T10:03:08","date_gmt":"2019-06-24T10:03:08","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2817"},"modified":"2019-06-24T10:03:08","modified_gmt":"2019-06-24T10:03:08","slug":"ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/","title":{"rendered":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire"},"content":{"rendered":"<h3>En 2018\/2019, <strong>27 500 \u00e9l\u00e8ves<\/strong> ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Energie Jeunes en \u00cele-de-France. Enseignants, principaux de coll\u00e8ge, volontaires, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, jeunes en mission de Service Civique&#8230; Tous ont contribu\u00e9 tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e \u00e0 aider ces coll\u00e9giens \u00e0 croire en eux et \u00e0 s&rsquo;investir dans leur scolarit\u00e9.<\/h3>\n<h3>Rencontre avec les acteurs qui \u0153uvrent avec Energie Jeunes pour la r\u00e9ussite scolaire !<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2826 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-1024x870.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"870\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-1024x870.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-388x330.jpg 388w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-768x652.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-1536x1305.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-2048x1740.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h3><strong>Hamid Belhadia, professeur de Math\u00e9matiques au coll\u00e8ge La Nacelle &#8211;\u00a0 Corbeil Essonnes<\/strong><\/h3>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><em>\u00ab\u00a0L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes est compl\u00e9mentaire \u00e0 notre d\u00e9marche, c&rsquo;est un soutien suppl\u00e9mentaire pour accomplir notre mission d&rsquo;enseignant.\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2819 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/IMG_1529-190x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"190\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p><strong>Comment avez-vous fait connaissance avec l\u2019association Energie Jeunes ?<\/strong><br \/>\nLes interventions Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es par la Principale adjointe du coll\u00e8ge dans lequel j\u2019enseigne. Pour \u00eatre honn\u00eate, j\u2019\u00e9tais tr\u00e8s sceptique au d\u00e9part. En tant qu\u2019enseignant, nous sommes constamment sollicit\u00e9s par des associations qui proposent de faire des interventions, sur nos heures de cours, sur des th\u00e9matiques vari\u00e9es : environnement, sexualit\u00e9, sant\u00e9, etc. On se demande toujours si cela est opportun, si ce sera r\u00e9ellement efficace pour nos \u00e9l\u00e8ves. Puis j\u2019ai assist\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation d\u2019Energie Jeunes par Bruno Rouyer [Responsable Coll\u00e8ge Energie Jeunes]. Il \u00e9tait tr\u00e8s ouvert \u00e0 la discussion, nous a expliqu\u00e9 les apports du programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb et sa mise en application. Je dois dire que cela a \u00e9t\u00e9 une belle surprise.<\/p>\n<p><strong>Comment avez-vous v\u00e9cu votre exp\u00e9rience avec Energie Jeunes ? Qu\u2019est-ce qui vous a convaincu ?<\/strong><br \/>\nJe pense au <strong>dynamisme et \u00e0 la richesse des m\u00e9thodes employ\u00e9es<\/strong>. L\u2019utilisation des cartons de couleurs, l\u2019alternance entre les vid\u00e9os, la vari\u00e9t\u00e9 des t\u00e9moignages et des exercices rendent les sessions tr\u00e8s stimulantes pour les \u00e9l\u00e8ves. Tous sont impliqu\u00e9s et b\u00e9n\u00e9ficiaires. Aucun n\u2019est laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9. Et c\u2019est un vrai plus car tous peuvent tirer des enseignements de ce programme.<\/p>\n<p>J\u2019ai \u00e9galement beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019implication des enseignants dans l\u2019intervention et surtout la relation avec les volontaires de l\u2019association. Tr\u00e8s respectueux de notre fonction d\u2019enseignant, ils \u00e9taient ouverts \u00e0 la critique et la discussion. Nos \u00e9changes dans la salle des professeurs \u00e0 l\u2019issue de chaque intervention ont permis de prolonger le programme. Cela est riche pour les deux parties. Au cours de l\u2019intervention, <strong>nous ne sommes pas en position de spectateur mais nous faisons partie du processus<\/strong>. La cl\u00e9 est \u00e9videmment de jouer le jeu : participer avec sa classe, s\u2019impliquer et adh\u00e9rer \u00e0 la m\u00e9thode.<\/p>\n<p>Enfin et surtout, je me suis trouv\u00e9 en phase avec les messages v\u00e9hicul\u00e9s : l\u2019id\u00e9e qu\u2019il faut toujours <strong>tirer du positif m\u00eame des situations les plus compliqu\u00e9es<\/strong> et que la progression est possible.\u00a0 Je suis intimement convaincu que chaque \u00e9l\u00e8ve a des capacit\u00e9s. Ils sont tous capables de faire de belles choses et de s\u2019\u00e9lever. Mais cela repose sur deux socles fondamentaux : la confiance en soi et le travail. L\u2019apport d\u2019Energie Jeunes est de <strong>s\u2019appuyer sur des ressorts psychologiques tr\u00e8s riches<\/strong> pour justement d\u00e9velopper l&rsquo;envie de progresser. En leur donnant confiance en eux, en d\u00e9veloppant leur volont\u00e9 de travailler, ils d\u00e9couvriront le plaisir d\u2019apprendre et pourront atteindre leurs objectifs, quelles que soient les difficult\u00e9s qu\u2019ils ont rencontr\u00e9es ou l\u2019environnement dans lequel ils vivent.<\/p>\n<p><strong>En quoi la d\u00e9marche d\u2019Energie Jeunes vous aide-t-elle dans votre m\u00e9tier d\u2019enseignant ?<\/strong><br \/>\nD\u2019une part, <strong>les m\u00e9thodes employ\u00e9es et les ressorts utilis\u00e9s pour motiver les \u00e9l\u00e8ves m\u2019inspirent moi directement en tant que p\u00e9dagogue<\/strong>. D\u2019autre part, le message port\u00e9 par Energie Jeunes : \u00ab <em>Oui, c\u2019est possible ! Tu peux progresser !<\/em> \u00bb vient appuyer le travail que nous menons quotidiennement en tant qu\u2019enseignant. Notre d\u00e9fi c\u2019est aussi d\u2019aider nos \u00e9l\u00e8ves \u00e0 trouver l\u2019\u00e9nergie pour exploiter leur potentiel. La forme et la teneur du message sont importants pour bien ancrer l\u2019id\u00e9e dans l\u2019esprit: trouver la motivation et fournir les efforts sans lesquels rien n&rsquo;est possible. Que ce message soit d\u00e9livr\u00e9 par une personne ext\u00e9rieure \u00e0 leur bulle est un vrai avantage. L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes est compl\u00e9mentaire \u00e0 notre d\u00e9marche, c&rsquo;est un soutien suppl\u00e9mentaire pour accomplir notre mission d&rsquo;enseignant, en veillant \u00e0 ne pas trop impacter les heures de cours si possible.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Yvette Gabelli, Responsable Coll\u00e8ge Energie Jeunes, m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences ORANGE<\/strong><\/h3>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong>\u00ab\u00a0Le responsable coll\u00e8ge, se doit de partir des besoins pour offrir une approche adapt\u00e9e au coll\u00e8ge, sur la base des programmes existants.\u00a0\u00bb<\/strong><\/em><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2822 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/yvette-210x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"210\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p><strong>Vous avez r\u00e9alis\u00e9 toute votre carri\u00e8re au sein d&rsquo;Orange. Pourquoi choisir de rejoindre Energie Jeunes en tant que m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences ?<\/strong><br \/>\nJe me suis toujours dit que dans une troisi\u00e8me vie, je voudrais donner du temps pour aider des jeunes en difficult\u00e9. En tant que Manager chez Orange, j\u2019\u00e9tais charg\u00e9e de g\u00e9rer les relations au sein des \u00e9quipes, d\u2019animer et de motiver les salari\u00e9s, un peu comme un coach. Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences m\u2019offrait l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019apporter mon expertise, de continuer d\u2019avoir une activit\u00e9 soutenue en fin de carri\u00e8re mais surtout de me rendre utile pour une noble cause. Je suis convaincue que chaque \u00e9l\u00e8ve a des capacit\u00e9s. Dans la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire, le d\u00e9faitisme est le premier ennemi \u00e0 combattre. L\u2019ambition et la m\u00e9thode d\u2019Energie Jeunes m\u2019ont imm\u00e9diatement s\u00e9duit. <strong>Motiver ces jeunes et leur donner envie de croire en eux est une source de motivation in\u00e9puisable !<\/strong> Sans vouloir faire de mauvais jeux de mots\u2026 C\u2019est r\u00e9ellement \u00e9nergisant !<\/p>\n<p><strong>Vous avez int\u00e9gr\u00e9 l\u2019association en 2017 en tant que Responsable Coll\u00e8ge au sein de la d\u00e9l\u00e9gation \u00cele-de-France. En quoi consiste votre mission ?<\/strong><br \/>\nLe r\u00f4le du responsable coll\u00e8ge est d\u2019assurer la relation entre les \u00e9tablissements scolaires en \u00cele-de-France et Energie Jeunes. Ma mission est de partir des besoins de l\u2019\u00e9tablissement pour apporter la r\u00e9ponse la plus adapt\u00e9e. Pour \u00eatre au plus proche des besoins et attentes du coll\u00e8ge et mettre en place le programme dans les meilleures conditions, cela demande d<strong>\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques, de cr\u00e9er un climat de confiance<\/strong>. Cela passe par de nombreux \u00e9changes avec les enseignants pour bien saisir les probl\u00e9matiques des classes et des \u00e9l\u00e8ves. J\u2019ai en charge 12 coll\u00e8ges dans le secteur du Val de Marne. Une partie de mon temps est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 la prospection pour nouer de nouvelles relations avec des \u00e9tablissements. Enfin, j\u2019interviens dans les classes pour d\u00e9livrer le programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb. Cette ann\u00e9e, j\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 plus 200 heures d\u2019intervention.<\/p>\n<p><strong>Les programmes Energie Jeunes sont standardis\u00e9s pour tous les coll\u00e8ges. Comment faites-vous pour apporter une r\u00e9ponse personnalis\u00e9e aux attentes des \u00e9tablissements scolaires ?<\/strong><br \/>\nEn effet, les programmes Energie Jeunes \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb et \u00ab Boules d\u2019Energie \u00bb, sont format\u00e9s, pour permettre de les d\u00e9ployer \u00e0 grande \u00e9chelle. Cela permet au plus grand nombre d\u2019en b\u00e9n\u00e9ficier.\u00a0 Toutefois le Responsable coll\u00e8ge, se doit de partir des besoins pour offrir une approche adapt\u00e9e au coll\u00e8ge, sur la base des programmes existants. Au coll\u00e8ge Georges Brassens de Villeneuve-Le-Roi, M. Pialat, le Principal, souhaitait p\u00e9renniser le dispositif dans son \u00e9tablissement notamment en faisant le lien avec les parcours \u00e9ducatif. <strong>Le syst\u00e8me de parcours \u00e9ducatif, impos\u00e9 par l\u2019Education Nationale, permet aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019acqu\u00e9rir et de d\u00e9velopper des connaissances et comp\u00e9tences, tout au long de leurs ann\u00e9es au coll\u00e8ge, dans un des quatre domaines suivant : sant\u00e9, citoyennet\u00e9, avenir ou culture.<\/strong> Pour valider leur Brevet en fin de 3\u00e8me, les \u00e9l\u00e8ves passent un oral au cours duquel ils doivent pr\u00e9senter les exp\u00e9riences et travaux qu\u2019ils ont men\u00e9s dans le cadre d\u2019un de ces parcours. J\u2019ai donc rattach\u00e9 chaque s\u00e9quence du programme Energie Jeunes \u00e0 un des parcours. L\u2019objectif : donner de la mati\u00e8re aux \u00e9l\u00e8ves pour pr\u00e9parer leur dossier. Par exemple, la s\u00e9quence \u00ab Fen\u00eatre sur les m\u00e9tiers \u00bb du programme de 3\u00e8me, permet aux \u00e9l\u00e8ves de parler ses connaissances des m\u00e9tiers de l\u2019entreprise dans le cadre du Parcours Avenir, ax\u00e9 sur l\u2019orientation. La s\u00e9quence \u00ab les habitudes gagnantes \u00bb en 6\u00e8me, permet d\u2019aborder des sujets tels que le sommeil, en lien avec le Parcours Sant\u00e9. Et ainsi de suite. J\u2019ai moi-m\u00eame particip\u00e9 aux oraux blancs du Brevet dans cet \u00e9tablissement. Ce travail a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par la direction de l\u2019\u00e9tablissement. Le bilan que nous ferons de ces actions dans les prochains jours,\u00a0 nous dira si nos actions ont port\u00e9 leurs fruits pour la rentr\u00e9e prochaine.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Etienne Galand, Principal, Edith Blanc, Principale Adjointe, Coll\u00e8ge Olivier de Serres ( Viry-Chatillon)<\/h3>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong>\u00ab\u00a0En REP, certainement plus qu\u2019ailleurs, toutes les actions permettant de d\u00e9velopper la confiance en soi, l\u2019estime de soi, la remobilisation sur les apprentissages sont n\u00e9cessaires ; or, sans \u00eatre la solution unique, la philosophie d\u2019Energie jeunes va vraiment dans ce sens.\u00a0\u00bb<\/strong><\/em><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2823 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Edith-Blanc-PA-et-Etienne-Galand-Pr_Coll\u00e8ge-Olivier-de-Serres_91-Viry-Ch\u00e2tillon-1-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p><strong>Comment avez-vous entendu parler d\u2019Energie Jeunes\u00a0? Comment avez-vous mis en place le dispositif\u00a0dans votre \u00e9tablissement ?<\/strong><br \/>\nJ\u2019ai rencontr\u00e9 M. Rouyer en fin d\u2019ann\u00e9e scolaire 2018. Apr\u00e8s discussion avec \u00a0M. Galand, Principal du coll\u00e8ge, nous avons pens\u00e9 que les objectifs d&rsquo;Energie Jeunes<em>\u00a0<\/em>en lien avec la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire correspondaient \u00e0 l\u2019un des besoins de notre public de coll\u00e9giens. <strong>Les \u00e9l\u00e8ves de ce coll\u00e8ge vivent pour beaucoup dans un cadre social d\u00e9grad\u00e9 et ont une confiance en eux souvent bien amoch\u00e9e.<\/strong> Or,\u00a0<em>Energie jeunes<\/em>\u00a0semblait proposer des pistes pour r\u00e9pondre aux pr\u00e9occupations qui nous tiennent \u00e0 c\u0153ur : Comment accompagner les \u00e9l\u00e8ves et les rendre plus pers\u00e9v\u00e9rants\u00a0?\u00a0 Comment faire en sorte qu\u2019ils ne baissent pas les bras d\u00e9finitivement face aux apprentissages scolaires\u00a0? Quel outil leur proposer pour qu\u2019ils aient plus confiance en eux\u00a0?<br \/>\nUn conseil p\u00e9dagogique \u00e9tant pr\u00e9vu quelques temps plus tard, nous avons invit\u00e9 M. Rouyer \u00e0 venir y pr\u00e9senter le contenu et le fonctionnement des interventions\u00a0<em>d\u2019Energie Jeunes<\/em>. A l\u2019issue de cette pr\u00e9sentation, la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en accord avec les enseignants d\u2019accepter ce partenariat et de cibler les niveaux 5<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0et 4<sup>\u00e8me<\/sup>.<br \/>\nEnsuite, une fois les dates et les cr\u00e9neaux des sessions pos\u00e9s (3 cr\u00e9neaux de 55 minutes par classe \u00e0 6 ou 7 semaines d\u2019intervalle avec le m\u00eame professeur), M. Rouyer a propos\u00e9 une r\u00e9union avec les professeurs concern\u00e9s pour leur expliquer leur r\u00f4le en amont, pendant\u00a0 et \u00e0 l\u2019issue des interventions.<br \/>\nUne fois les trois rendez-vous pass\u00e9s, il y a eu une r\u00e9union bilan toujours en pr\u00e9sence de M. Rouyer et des professeurs concern\u00e9s.<br \/>\n<strong>Tout est tr\u00e8s balis\u00e9 (avec un petit rappel par mail bien utile la semaine avant les interventions.<\/strong> Avoir toujours le m\u00eame interlocuteur est appr\u00e9ciable d\u2019autant que M. Rouyer a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9coute et s\u2019est montr\u00e9 concern\u00e9 par les sp\u00e9cificit\u00e9s du coll\u00e8ge, cherchant toujours \u00e0 mieux comprendre nos attentes et nos difficult\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>Quel bilan faites-vous de cette premi\u00e8re ann\u00e9e de collaboration avec l&rsquo;association ?<\/strong><br \/>\nLors des sessions avec les \u00e9l\u00e8ves nous avons appr\u00e9ci\u00e9 <strong>le dynamisme des intervenants et surtout leur bienveillance envers les \u00e9l\u00e8ves.<\/strong> Le discours tenu lors des diff\u00e9rentes sessions est toujours positif et optimiste, nous avons ressenti que de nombreux \u00a0\u00e9l\u00e8ves participaient et se sentaient concern\u00e9s par le message port\u00e9, certaines r\u00e9actions de leur part \u00e9taient m\u00eame \u00e9mouvantes. Les t\u00e9moignages propos\u00e9s sont concrets et bien choisis, <strong>ils ciblent bien les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par nos jeunes.<\/strong> La notion d\u2019engagement entre deux sessions est aussi int\u00e9ressante. D\u2019ailleurs, nous avons entendu lors des conseils de classe \u00e0 plusieurs reprises la r\u00e9f\u00e9rence de certains enseignants \u00e0\u00a0<em>Energie jeunes<\/em>\u00a0et aux progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par quelques \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>Ce que l\u2019on peut d\u00e9plorer (et donc certainement am\u00e9liorer l\u2019ann\u00e9e prochaine) c\u2019est que l\u2019adh\u00e9sion des professeurs a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s in\u00e9gale, tous ne se sont pas int\u00e9ress\u00e9s aux engagements des \u00e9l\u00e8ves. En revanche, certains ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019appuyer sur le dispositif et ont encourag\u00e9 les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 poursuivre leurs efforts et \u00e0 se raccrocher \u00e0 leur engagement. Il est bien \u00e9vident que les professeurs (souvent professeurs principaux de la classe) qui ont assist\u00e9 aux interventions se sont sentis bien plus concern\u00e9s par le projet.\u00a0 La communication entre le professeur \u00ab\u00a0accompagnateur\u00a0\u00bb et les professeurs de la classe n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 optimale malgr\u00e9 le tableau de suivi, cela reste aussi un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 faire \u00e9voluer.<\/p>\n<p>Toutes les raisons \u00e9voqu\u00e9es ci-dessus nous incitent \u00e0 renouveler le partenariat et \u00e0 l\u2019ouvrir au niveau 6<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0afin que se cr\u00e9\u00e9e une r\u00e9elle continuit\u00e9 (un \u00e9l\u00e8ve qui d\u00e9marrera le programme en 6<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0aura assist\u00e9 \u00e0 9 s\u00e9ances\u00a0<em>Energie jeunes<\/em>\u00a0en fin de 4<sup>\u00e8me<\/sup>). Les \u00e9l\u00e8ves ont bien compris les objectifs\u00a0<em>d\u2019Energie Jeunes<\/em>\u00a0et ils seront sans nul doute ravis de renouveler l\u2019exp\u00e9rience et de trouver d\u2019autres solutions ou motivations pour progresser.<\/p>\n<p><strong>Si vous deviez recommander l&rsquo;association \u00e0 d&rsquo;autres coll\u00e8ges, que diriez-vous\u00a0?\u00a0<\/strong><br \/>\nEn REP, certainement plus qu\u2019ailleurs, toutes les actions permettant de d\u00e9velopper la confiance en soi, l\u2019estime de soi, la remobilisation sur les apprentissages sont n\u00e9cessaires ; or, sans \u00eatre la solution unique, la philosophie d\u2019<em>Energie jeunes<\/em>\u00a0va vraiment dans ce sens. Tous les \u00e9l\u00e8ves n\u2019y sont pas sensibles mais nous avons pu observer une prise de conscience chez quelques-uns et c\u2019est d\u00e9j\u00e0 beaucoup. Suite aux trois sessions, voil\u00e0 le commentaire d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de 5<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0qui en dit long : <em><strong>\u00ab\u00a0Ca m\u2019a marqu\u00e9 et ouvert les yeux avec tous les t\u00e9moignages et je me dis pourquoi pas moi\u00a0? Je me dis que si je veux je peux.\u00a0\u00bb.<\/strong><\/em><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Il nous parait important que la direction du coll\u00e8ge soit impliqu\u00e9e pour que cela fonctionne \u00e0 la fois dans la mise en place du dispositif et dans le suivi des classes et des \u00e9l\u00e8ves. Il n\u2019est pas inutile de prendre le temps d\u2019assister \u00e0 un \u00e9pisode sur chaque niveau pour voir comment les \u00e9l\u00e8ves re\u00e7oivent ce qu\u2019il leur est propos\u00e9 et pour pouvoir aussi s\u2019en emparer et revenir avec certains sur les engagements pris.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Guillaume Theophile, volontaire Energie Jeunes en mission de Service Civique<\/h3>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong>\u00ab\u00a0L\u2019\u00e9quipe Ile-de-France, les responsables coll\u00e8ges, et les autres Service Civique ont \u00e9t\u00e9 un peu comme une deuxi\u00e8me famille pour moi. <\/strong><\/em><em><strong>Gr\u00e2ce \u00e0 leurs encouragements, je suis all\u00e9 au bout de mon projet professionnel !\u00a0\u00bb<\/strong><\/em><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-2824 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/guillaume-263x300.jpg\" alt=\"\" width=\"263\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p><strong>Peux-tu nous en dire plus sur ton parcours en tant que Service Civique chez Energie Jeunes\u00a0? <\/strong><br \/>\nJ\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale Ile-de-France en septembre 2018. Apr\u00e8s avoir suivi une formation, j\u2019ai commenc\u00e9 les interventions, en bin\u00f4me avec un autre volontaire, pour d\u00e9livrer le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb dans les \u00e9tablissements, un peu partout en Ile-de-France. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire, j\u2019ai suivi plusieurs dizaines de classes. En parall\u00e8le, il m\u2019est arriv\u00e9 d\u2019assurer quelques petites missions\u00a0: formation des nouveaux volontaires, participation \u00e0 la r\u00e9daction des bilans coll\u00e8ges, animation de stand sur des forums\u2026<\/p>\n<p><strong>Tu as r\u00e9alis\u00e9 plus de 221 interventions au cours de l\u2019ann\u00e9e scolaire\u00a0! Peux-tu partager avec nous un souvenir particulier\u00a0? <\/strong><br \/>\nIl y en a tellement ! Si je devais en retenir une, je mentionnerai le coll\u00e8ge Georges Brassens de Sevran. Dans cet \u00e9tablissement, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 beaucoup marqu\u00e9 par l\u2019implication des enseignants. Ils appuyaient nos messages pendant les interventions et ont aussi assur\u00e9 le suivi des engagements des \u00e9l\u00e8ves. Gr\u00e2ce \u00e0 leur soutien, les \u00e9l\u00e8ves ont fait de rapides progr\u00e8s et ils ont partag\u00e9 avec nous de beaux t\u00e9moignages. Malheureusement, je n\u2019avais pas pu assurer les derni\u00e8res interventions pour certaines classes. J\u2019ai appris que les \u00e9l\u00e8ves avaient demand\u00e9s \u00ab <em>Il est o\u00f9 Guillaume\u00a0?<\/em>\u00a0\u00bb au d\u00e9but de l\u2019intervention. Cela fait toujours plaisir de savoir que nous avons marqu\u00e9 les \u00e9l\u00e8ves, cela veut dire que nous avons bien rempli notre mission et que le message Energie Jeunes a bien \u00e9t\u00e9 compris. C\u2019est tr\u00e8s gratifiant.<\/p>\n<p><strong>Tu termines ta mission chez Energie Jeunes fin juin. Quel bilan fais-tu de 10 mois d\u2019engagement au sein de l\u2019association ? <\/strong><br \/>\nQuand je suis arriv\u00e9e chez Energie Jeunes, je n\u2019avais pas de projet tr\u00e8s pr\u00e9cis, je ne savais pas ce que je voulais faire apr\u00e8s le BAC. Cette exp\u00e9rience m\u2019a fait \u00e9voluer ! Mes parents ont not\u00e9 que j\u2019avais beaucoup gagn\u00e9 en maturit\u00e9 et en autonomie. C\u2019\u00e9tait aussi une premi\u00e8re approche des r\u00e8gles et habitudes \u00e0 respecter dans le monde du travail (ponctualit\u00e9, rigueur\u2026). L\u2019\u00e9quipe Ile-de-France, les responsables coll\u00e8ges, et les autres volontaires en Service Civique ont \u00e9t\u00e9 un peu comme une deuxi\u00e8me famille pour moi. Je me suis toujours senti accompagn\u00e9, dans une bonne ambiance. D\u00e8s que j\u2019avais besoin, ils \u00e9taient toujours \u00e0 l\u2019\u00e9coute. Et gr\u00e2ce \u00e0 leurs encouragements, je suis all\u00e9 au bout de mon projet professionnel : \u00e0 la rentr\u00e9e j\u2019int\u00e8gre l\u2019\u00e9cole Ferrandi en Bachelor \u00ab Arts Culinaires et Entreprenariat \u00bb !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"En 2018\/2019, 27 500 \u00e9l\u00e8ves ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Energie Jeunes en \u00cele-de-France. Enseignants, principaux de coll\u00e8ge,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2826,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2817","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2018\/2019, 27 500 \u00e9l\u00e8ves ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Energie Jeunes en \u00cele-de-France. Enseignants, principaux de coll\u00e8ge,\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-24T10:03:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2175\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire\",\"datePublished\":\"2019-06-24T10:03:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\"},\"wordCount\":3001,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\",\"name\":\"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-24T10:03:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":2175},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes","og_description":"En 2018\/2019, 27 500 \u00e9l\u00e8ves ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Energie Jeunes en \u00cele-de-France. Enseignants, principaux de coll\u00e8ge,\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-06-24T10:03:08+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":2175,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"15 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire","datePublished":"2019-06-24T10:03:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/"},"wordCount":3001,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/","name":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg","datePublished":"2019-06-24T10:03:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/equipe-idf-scaled.jpg","width":2560,"height":2175},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ile-de-france-3-questions-aux-acteurs-qui-oeuvrent-pour-la-reussite-scolaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ile-de-France : 3 questions aux acteurs qui \u0153uvrent pour la r\u00e9ussite scolaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2817","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2817"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2817\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}