{"id":2838,"date":"2019-06-24T12:16:36","date_gmt":"2019-06-24T12:16:36","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2838"},"modified":"2019-06-24T12:16:36","modified_gmt":"2019-06-24T12:16:36","slug":"hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/","title":{"rendered":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&rsquo;une convention forte en \u00e9motions"},"content":{"rendered":"<h3>Le 14 juin, Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Hauts-de-France, et son \u00e9quipe, ont organis\u00e9 leur convention r\u00e9gionale \u00e0 l\u2019occasion de la fin d\u2019ann\u00e9e scolaire. L\u2019\u00e9quipe du coll\u00e8ge <strong>Rosa Parks<\/strong> de Roubaix a offert un accueil chaleureux aux volontaires et repr\u00e9sentants des Acad\u00e9mies du territoire. La convention s\u2019est conclue par un d\u00e9licieux buffet r\u00e9alis\u00e9 par les classes de SEGPA de l\u2019\u00e9tablissement. Retour en images.<\/h3>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em><strong>\u00ab Cette convention, j\u2019en garde un r\u00e9el moment d&rsquo;authenticit\u00e9 et d\u2019espoir port\u00e9 par tous. Les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clairants, sans tabou, avec un constat r\u00e9aliste des difficult\u00e9s et une motivation d\u00e9cupl\u00e9e, car oui, nos actions ont un impact vers les jeunes.\u00a0\u00bb <\/strong><\/em><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em>Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Hauts-de-France<\/em><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2840 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"571\" height=\"428\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 571px) 100vw, 571px\" \/><\/p>\n<p>Nathalie Saysset, Principale du Coll\u00e8ge Rosa Parks a introduit la Convention r\u00e9gionale Hauts-de-France. \u00ab Fier, droit, robuste et solide\u00bb, \u00e0 l\u2019image du magnifique h\u00eatre pourpre qui domine la cours de r\u00e9cr\u00e9ation, le Coll\u00e8ge Rosa Parks, int\u00e9gralement r\u00e9nov\u00e9 en 2018, est situ\u00e9 dans le quartier Oran Cartigny de Roubaix. Dans cet environnement o\u00f9 67% des riverains connaissent la grande pauvret\u00e9, l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique m\u00e8ne un travail acharn\u00e9 aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves pour leur permettre de se r\u00e9aliser.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-2846 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/IMG_1436-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"360\" height=\"270\" \/><\/p>\n<p>Anne Becquet, Directrice G\u00e9n\u00e9rale Energie Jeunes, a pris la parole pour pr\u00e9senter l\u2019activit\u00e9 de l\u2019association et de la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale. \u00ab Cent-trois \u00e9tablissements scolaires b\u00e9n\u00e9ficient du programme Energie Jeunes dans cette d\u00e9l\u00e9gation historique ! Les 111 volontaires engag\u00e9s autour de Robert Leclercq, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional, font preuve d\u2019un engagement exemplaire. L\u2019activit\u00e9 de la r\u00e9gion Hauts-de-France repr\u00e9sente pr\u00e8s de 25% de l\u2019activit\u00e9 nationale. Merci \u00e0 eux ! \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2842 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/3-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"413\" height=\"310\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bernard Milard, inspecteur acad\u00e9mique de Lille, chef de projet de l\u2019Education prioritaire, repr\u00e9sentant Madame le Recteur, a pris la parole pour souligner l\u2019importance de l\u2019action Energie Jeunes, pour \u00ab <strong><em>transmettre le go\u00fbt de l\u2019effort et le d\u00e9passement de soi<\/em><\/strong> \u00bb. M. Milard a mis en parall\u00e8le les r\u00e9sultats de <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/3eme-annee-detude-dimpact-lefficacite-du-programme-confirmee\/\">l\u2019\u00e9tude d\u2019impact Energie Jeunes<\/a> et une <a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/cid139688\/la-motivation-et-le-sentiment-d-efficacite-des-eleves-baissent-de-facon-socialement-differenciee-au-cours-du-college.html\">lettre d\u2019information de la Depp<\/a> (Direction de l\u2019\u00e9valuation de la prospective et de la performance) <em>La motivation et le sentiment d&rsquo;efficacit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves baissent de fa\u00e7on socialement diff\u00e9renci\u00e9e au cours du coll\u00e8ge<\/em> : \u00ab <em>Ces r\u00e9sultats sont, pour partie, socialement d\u00e9termin\u00e9s. Si la motivation envers les activit\u00e9s scolaires est peu diff\u00e9renci\u00e9e socialement en sixi\u00e8me, elle baisse ensuite davantage parmi les \u00e9l\u00e8ves les plus d\u00e9favoris\u00e9s<\/em>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2844 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/4bis-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"433\" height=\"325\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Philippe Korda, Pr\u00e9sident-Fondateur de l\u2019association a r\u00e9pondu aux questions de l\u2019assembl\u00e9e \u00ab\u00a0<em>Je voudrais d\u00e9mystifier le \u00ab comment c\u2019est possible d\u2019avoir un impact ? <\/em><em>Nous ne sommes pas des magiciens, nous sommes sur des probl\u00e8mes profonds, tr\u00e8s complexes. Cependant nous avons des raisons scientifiques d\u2019esp\u00e9rer, et qui sont en partie confirm\u00e9es par l\u2019\u00e9tude d\u2019impact, faire une diff\u00e9rence.<\/em> \u00bb Le pr\u00e9sident fondateur Philippe Korda a pr\u00e9sent\u00e9 aux invit\u00e9s les fondements scientifiques sur lesquels s\u2019appuient l\u2019association avant d&rsquo;annoncer les premi\u00e8res \u00e9volutions prises pour encore <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\">am\u00e9liorer le programme Energie Jeunes en 2019-2020<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-2847 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"722\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 722px) 100vw, 722px\" \/><\/p>\n<p>Les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme Energie Jeunes ont offert un moment \u00e9mouvant aux volontaires pr\u00e9sents. Leur professeur d\u2019Arts-Plastique leur a donn\u00e9 carte blanche pour r\u00e9aliser une vid\u00e9o sur leur exp\u00e9rience avec le programme Energie Jeunes. <em>\u00ab\u00a0Il y a du positif, il y a du n\u00e9gatif, mais ce qu\u2019on peut dire c\u2019est qu\u2019il y a quelque chose qui s\u2019est pass\u00e9<\/em>. <em>C\u2019\u00e9tait un moment fort de d\u00e9couvrir cette vid\u00e9o la veille de cet \u00e9v\u00e9nement.<\/em> \u00bb souligne St\u00e9phane Yameundjeu, Principal Adjoint du coll\u00e8ge Rosa Parks.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/youtu.be\/LB_cz3Sr90c\">Voir vid\u00e9o t\u00e9moignages \u00e9l\u00e8ves Rosa Parks.\u00a0<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-2845 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/principale-249x300.png\" alt=\"\" width=\"319\" height=\"384\" \/><\/p>\n<p>Pour conclure la convention, St\u00e9phane Yameundjeu a soulign\u00e9 l\u2019impact d\u2019Energie Jeunes et l\u2019int\u00e9r\u00eat de cette action au coll\u00e8ge Rosa Parks. Il en a profit\u00e9 pour remercier aussi l\u2019implication des volontaires avec qui il a collabor\u00e9 : \u00ab <strong><em>En venant dans nos \u00e9tablissements, les intervenants Energie Jeunes cr\u00e9ent des liens entre deux France qui s\u2019\u00e9cartent de plus en plus. C\u2019est la rencontre entre deux mondes si proches et qui pourtant ne se connaissent pas.<\/em><\/strong> \u00bb<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 14 juin, Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Hauts-de-France, et son \u00e9quipe, ont organis\u00e9 leur convention r\u00e9gionale \u00e0\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2847,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2838","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hauts-de-France : R\u00e9cit d&#039;une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&#039;une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 14 juin, Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Hauts-de-France, et son \u00e9quipe, ont organis\u00e9 leur convention r\u00e9gionale \u00e0\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-24T12:16:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&rsquo;une convention forte en \u00e9motions\",\"datePublished\":\"2019-06-24T12:16:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\"},\"wordCount\":759,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\",\"name\":\"Hauts-de-France : R\u00e9cit d'une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-24T12:16:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&rsquo;une convention forte en \u00e9motions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d'une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d'une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes","og_description":"Le 14 juin, Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Hauts-de-France, et son \u00e9quipe, ont organis\u00e9 leur convention r\u00e9gionale \u00e0\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-06-24T12:16:36+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&rsquo;une convention forte en \u00e9motions","datePublished":"2019-06-24T12:16:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/"},"wordCount":759,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/","name":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d'une convention forte en \u00e9motions - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg","datePublished":"2019-06-24T12:16:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/convention-scaled.jpg","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/hauts-de-france-retour-en-images-sur-une-convention-forte-en-emotion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hauts-de-France : R\u00e9cit d&rsquo;une convention forte en \u00e9motions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2838","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2838"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2838\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}