{"id":2850,"date":"2019-06-24T12:35:05","date_gmt":"2019-06-24T12:35:05","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2850"},"modified":"2019-06-24T12:35:05","modified_gmt":"2019-06-24T12:35:05","slug":"interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/","title":{"rendered":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&rsquo;association !"},"content":{"rendered":"<h3>Dans le cadre de leur <a href=\"https:\/\/www.sciencespo.fr\/college\/fr\/formations\/objectifs\/experiences-apprentissage\/parcours-civique.html\">Parcours Civique<\/a>, plusieurs \u00e9tudiants de Sciences Po Paris ont r\u00e9alis\u00e9 leur stage au sein d&rsquo;Energie Jeunes. Leur mission : aller \u00e0 la rencontre des coll\u00e9giens d\u2019\u00eele-de-France pour d\u00e9livrer le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb. \u00c0 eux seuls, ils ont form\u00e9 pr\u00e8s de 3 000 \u00e9l\u00e8ves ! Thomas Crettiez, premier \u00e9tudiant Sciences Po Paris \u00e0 rejoindre l&rsquo;association, a \u0153uvr\u00e9 tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e scolaire pour promouvoir l&rsquo;action aupr\u00e8s de ses camarades. Il a \u00e9galement contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9tendre ce partenariat sur les campus de province, \u00e0 Nancy et Reims. Rencontre.<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2820 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"771\" height=\"578\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 771px) 100vw, 771px\" \/><\/p>\n<blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><em>\u00ab\u00a0Outre une d\u00e9construction de nombreux pr\u00e9jug\u00e9s sur la banlieue, l\u2019association favorise la mixit\u00e9 sociale et tente de faire rencontrer des mondes qui d\u2019ordinaire ne se c\u00f4toient pas.\u00a0\u00bb<\/em><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><strong><u>Dans quel cadre as-tu rejoint l\u2019association Energie Jeunes ?<\/u><\/strong><br \/>\nJ\u2019ai rejoint l\u2019association en 2018 dans le cadre d\u2019un stage alors que j\u2019\u00e9tais en premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Sciences Po Paris. Dans le cadre du cursus universitaire, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que toutes les \u00e9tudiantes et tous les <strong>\u00e9tudiants de Sciences Po devaient r\u00e9aliser un stage civique dans une association ou dans une structure participant \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat commun<\/strong>. \u00a0L\u2019un des buts initiaux du stage est donc bien d\u2019aider et d\u2019\u00eatre en contact direct avec des personnes d\u00e9savantag\u00e9es ou subissant des difficult\u00e9s. C\u2019est ce qu\u2019on appelle le <strong>Parcours Civique*<\/strong>.<\/p>\n<p>J\u2019ai directement souhait\u00e9 m\u2019engager dans la <strong>lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires<\/strong>. C\u2019est une th\u00e9matique r\u00e9guli\u00e8rement abord\u00e9e dans nos cours de Sociologie, qui me touchait particuli\u00e8rement. J\u2019avais entendu parler de l\u2019association Energie Jeunes par une connaissance qui avait particip\u00e9 \u00e0 une intervention. \u00c0 cette \u00e9poque, l\u2019association menait une r\u00e9flexion sur un nouveau programme autour du stage de 3<sup>\u00e8me<\/sup>. J\u2019ai donc postul\u00e9 pour les accompagner \u00e0 mettre en place ce projet dans le cadre d\u2019un stage d\u2019un mois. Pendant ce premier stage, j\u2019ai en parall\u00e8le r\u00e9alis\u00e9 p\u00e9riodiquement des interventions dans le cadre du programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb. Cela a \u00e9t\u00e9 une vraie d\u00e9couverte et j\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 le b\u00e9n\u00e9fice commun que Sciences Po et Energie Jeunes pourrait tirer d\u2019un partenariat.\u00a0C\u2019est pourquoi j\u2019ai souhait\u00e9 poursuivre mon aventure chez Energie Jeunes en deuxi\u00e8me ann\u00e9e.<\/p>\n<p><strong><u>En quoi consistait ta mission en deuxi\u00e8me<span style=\"font-size: 11.6667px;\">\u00a0<\/span>ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude ? <\/u><\/strong><br \/>\nToujours dans le cadre du Parcours Civique \u00e0 Sciences Po Paris, nous devons r\u00e9aliser un \u00ab Projet libre \u00bb. C\u2019est-\u00e0-dire faire un stage de 75h sur l\u2019ann\u00e9e au sein d\u2019une organisation qui participe \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif. J\u2019ai naturellement souhait\u00e9 poursuivre mon stage au sein d\u2019Energie Jeunes, mais cette fois-ci en faisant principalement des interventions dans les coll\u00e8ges. En parall\u00e8le, j\u2019ai aid\u00e9 l\u2019association \u00e0 recruter mes camarades de Sciences Po, recherchant aussi un stage civique au sein d\u2019une association. Nous sommes arriv\u00e9s, C\u00e9cile Aulanier, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00cele-de-France, et moi, \u00e0 recruter pr\u00e8s 13 \u00e9tudiants de ma promo. Ensemble, nous avons r\u00e9alis\u00e9 pr\u00e8s de 343 interventions en coll\u00e8ge d\u2019\u00e9ducation prioritaire en \u00cele-de-France, soit form\u00e9 pr\u00e8s de 2 858 \u00e9l\u00e8ves ! Cela a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 et les \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 satisfaits de leur exp\u00e9rience.<\/p>\n<p>C\u2019est pourquoi, en collaboration avec Etienne Gillard (responsable de l&rsquo;animation des r\u00e9gions), nous avons essay\u00e9 de monter un partenariat approfondi avec Sciences Po Paris pour amplifier le recrutement et l\u2019\u00e9largir sur les campus d\u00e9centralis\u00e9s \u00e0 Reims, au Havre\u2026 Car si nous avons limit\u00e9 le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves intervenants \u00e0 une quinzaine pour cette premi\u00e8re ann\u00e9e, l\u2019id\u00e9e est bien \u00e0 terme d\u2019\u00e9largir le dispositif spatialement et quantitativement.<\/p>\n<p><strong><u>Tu as grandement particip\u00e9 au recrutement de tes amis de promo. Selon toi, qu\u2019est-ce qui les a convaincus\u00a0? <\/u><\/strong><br \/>\nEnergie Jeunes pr\u00e9sente de nombreux avantages pour les \u00e9l\u00e8ves de Science Po qui recherchent un stage. Premi\u00e8rement, la mission r\u00e9pond \u00e0 tous les crit\u00e8res du Parcours Civique de Science Po Paris : <strong>une exp\u00e9rience de terrain qui permet de promouvoir l\u2019\u00e9galit\u00e9 et la solidarit\u00e9 sur des territoires d\u00e9finis pour des publics en difficult\u00e9<\/strong>. Energie Jeunes assure un contact direct avec les \u00e9l\u00e8ves les plus touch\u00e9s par les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Outre une d\u00e9construction de nombreux pr\u00e9jug\u00e9s sur la banlieue, l\u2019association favorise la mixit\u00e9 sociale et tente de faire rencontrer des mondes qui d\u2019ordinaire ne se c\u00f4toient pas.<\/p>\n<p>De plus, l\u2019association conf\u00e8re <strong>une grande libert\u00e9 dans les inscriptions<\/strong> puisque Concerto (l\u2019agenda num\u00e9rique) permet de choisir, chaque semaine, \u00e0 la carte les horaires. Pour des \u00e9tudiants qui peuvent avoir des emplois du temps tr\u00e8s disparates, cela conf\u00e8re un grand avantage. Energie Jeunes assure <strong>une formation en continue et ne nous laisse jamais seuls face aux \u00e9l\u00e8ves<\/strong>, sans savoir quoi dire. La formation en amont par l\u2019association et l\u2019accompagnement permanent par ma ma\u00eetre de stage ainsi que par les experts intervenants assurent une s\u00e9curit\u00e9 plaisante et une plus grande confiance en soi.<\/p>\n<p><strong><u>Peux-tu nous en dire plus ? Qu&rsquo;est-ce que cela t\u2019a apport\u00e9 dans le cadre de tes \u00e9tudes et plus personnellement ? <\/u><\/strong><u>\u00a0<\/u><br \/>\nCela fut extr\u00eamement gratifiant, tant d\u2019un point de vue personnel que professionnel. Tout d\u2019abord ce stage m\u2019a permis de rencontrer <strong>un monde que je c\u00f4toyais peu d\u2019ordinaire<\/strong>. Cela a \u00e9t\u00e9 un vrai changement car ma vie de tous les jours \u00e9tait presque exclusivement centr\u00e9e dans Paris intra-muros. Quitter pour une demi-journ\u00e9e mon cadre de vie m\u2019a permis de d\u00e9construire une partie de mes pr\u00e9jug\u00e9s et appr\u00e9hensions. Energie Jeunes cr\u00e9e un pont entre deux mondes qui sont pourtant proches l\u2019un de l\u2019autre, mais qui ne se connaissent pas vraiment.<\/p>\n<p>Ensuite ce stage m\u2019a ind\u00e9niablement permis de <strong>perfectionner mon aisance orale<\/strong> et ma capacit\u00e9 \u00e0 tenir une salle en tant qu\u2019intervenant. D\u00e9battre, donner la parole et g\u00e9rer son temps sont des exercices plus difficiles qu\u2019on ne le croit et Energie Jeunes constitue un bon entrainement pour cela.<\/p>\n<p>Enfin, et surement le plus important, <strong>Energie Jeunes m\u2019a confi\u00e9 des responsabilit\u00e9s et m\u2019a initi\u00e9 au monde professionnel<\/strong>. Gr\u00e2ce \u00e0 la confiance et \u00e0 l\u2019autonomie que m\u2019ont confi\u00e9 mes ma\u00eetres de stage (et que je tiens particuli\u00e8rement \u00e0 remercier), j\u2019ai appris sur le terrain \u00e0 rencontrer des acteurs de la vie professionnelle, monter des programmes et r\u00e9fl\u00e9chir aux diff\u00e9rentes n\u00e9cessit\u00e9s d\u00e9coulant de sa mise en place, recruter des volontaires, assurer une coordination de ces derniers, les repr\u00e9senter lors des r\u00e9unions et programmer un partenariat sur le long terme avec Sciences Po Paris.<\/p>\n<p>*\u00ab\u00a0<em>La r\u00e9forme du Coll\u00e8ge universitaire pr\u00e9voit de valoriser l&rsquo;apprentissage actif de la citoyennet\u00e9 et de la responsabilit\u00e9 sociale des \u00e9tudiants. D\u00e9ploy\u00e9 sur les 3 ann\u00e9es de formation, le parcours civique comprend \u00e0 la fois des travaux \u00e9crits et r\u00e9flexifs (lettre d&rsquo;engagement, rapport de 3e ann\u00e9e), ainsi que des exp\u00e9riences de terrain (stage de 1e ann\u00e9e, projet libre de 2\u00e8me ann\u00e9e).<\/em>\u00a0\u00bb <a href=\"http:\/\/www.sciencespo.fr\">www.sciencespo.fr<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans le cadre de leur Parcours Civique, plusieurs \u00e9tudiants de Sciences Po Paris ont r\u00e9alis\u00e9 leur stage\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2820,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2850","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&#039;association ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&#039;association ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre de leur Parcours Civique, plusieurs \u00e9tudiants de Sciences Po Paris ont r\u00e9alis\u00e9 leur stage\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-24T12:35:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&rsquo;association !\",\"datePublished\":\"2019-06-24T12:35:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\"},\"wordCount\":1239,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\",\"name\":\"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l'association ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-24T12:35:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&rsquo;association !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l'association ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l'association ! - Energie Jeunes","og_description":"Dans le cadre de leur Parcours Civique, plusieurs \u00e9tudiants de Sciences Po Paris ont r\u00e9alis\u00e9 leur stage\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-06-24T12:35:05+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&rsquo;association !","datePublished":"2019-06-24T12:35:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/"},"wordCount":1239,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/","name":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l'association ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg","datePublished":"2019-06-24T12:35:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/c4de8795-681d-4435-ab63-95754fb51aea.jpg","width":1600,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-les-etudiants-de-science-po-paris-rejoignent-lassociation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Interview : Des \u00e9tudiants de Sciences Po rejoignent l&rsquo;association !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2850","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2850"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2850\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2850"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2850"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2850"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}