{"id":2942,"date":"2019-09-20T11:44:56","date_gmt":"2019-09-20T11:44:56","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2942"},"modified":"2019-09-20T11:44:56","modified_gmt":"2019-09-20T11:44:56","slug":"ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/","title":{"rendered":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020"},"content":{"rendered":"<h3>Tous les ans, le programme \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/a>\u00a0\u00bb conna\u00eet de nouvelles \u00e9volutions gr\u00e2ce aux remont\u00e9es de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact, aux retours d\u2019exp\u00e9rience (volontaires, enseignants) et au travail du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gouvernance\/\">Comit\u00e9 Scientifique<\/a>.<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-comment-energie-jeunes-ameliore-t-il-son-programme-ma-reussite-au-college\/\">Pour en savoir plus : Comment am\u00e9liore-t-on nos programmes ?<\/a><\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des tr\u00e8s nombreuses nouveaut\u00e9s et am\u00e9liorations, le programme 2019-2020 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 trois objectifs\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Mieux s\u2019adapter aux besoins de chaque classe ;<\/li>\n<li>Surmonter les effets de r\u00e9actance ;<\/li>\n<li>Se focaliser sur les motivations intrins\u00e8ques.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong><u>Des programmes mieux adapt\u00e9s aux besoins de chaque classe<\/u><\/strong><\/h4>\n<p>A partir de la classe de 5\u00e8me, le professeur choisit pour le 3\u00e8me \u00e9pisode Energie Jeunes le parcours qui lui semble le plus pertinent, en fonction des besoins de sa classe et de ses priorit\u00e9s p\u00e9dagogiques.<\/p>\n<p>Ces th\u00e9matiques, d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9es dans les pr\u00e9c\u00e9dents programmes, font l\u2019objet d\u2019une attention particuli\u00e8re suite \u00e0 une demande des enseignants\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Apprendre \u00e0 apprendre, pour gagner en autonomie : se concentrer (5\u00e8me), se motiver (4\u00e8me), r\u00e9viser (3\u00e8me)<\/li>\n<li>R\u00e9fl\u00e9chir sur soi, pour gagner en maturit\u00e9 : d\u00e9velopper ses aspirations (4\u00e8me), r\u00e9guler ses \u00e9motions (4\u00e8me), s\u2019ouvrir aux avenirs possibles (3\u00e8me)<\/li>\n<li>D\u00e9velopper l\u2019esprit collectif, pour gagner en coop\u00e9ration : d\u00e9velopper une ambiance de classe positive (5\u00e8me), g\u00e9rer sereinement les tensions (4\u00e8me), cultiver tous les talents (3\u00e8me).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2949 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/parcours-1024x416.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"416\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/parcours-1024x416.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/parcours-600x244.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/parcours-768x312.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/parcours.png 1240w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h4><strong><u>Une strat\u00e9gie pour surmonter la \u00ab\u00a0r\u00e9actance\u00a0\u00bb <\/u><\/strong><\/h4>\n<p>La r\u00e9actance est la tendance des individus (notamment les pr\u00e9-adolescents et adolescents) \u00e0 rejeter toute forme de pression sur leur comportement et \u00e0 prendre le contrepied de ce qui leur est demand\u00e9.<\/p>\n<p>Cette r\u00e9actance est g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019autant plus forte chez les gar\u00e7ons, en particulier \u00e0 partir de la 4\u00e8me. C\u2019est pourquoi le programme 2019-2020 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 pour que les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent par eux-m\u00eames les conseils pour nous souhaitons leur communiquer.<\/p>\n<ul>\n<li><em>Les recommandations deviennent implicites\u00a0:<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>A la fin du 1er \u00e9pisode (sauf en 6<sup>\u00e8me<\/sup>), plus de d\u00e9fi\u00a0! Les \u00e9l\u00e8ves sont invit\u00e9s \u00e0 s\u2019exprimer sur quelque chose d\u2019important qu\u2019ils retiennent pour eux. La recherche a d\u00e9montr\u00e9 que gr\u00e2ce \u00e0 ce petit travail d\u2019introspection, les \u00e9l\u00e8ves tendent ensuite \u00e0 int\u00e9rioriser le discours qu\u2019ils tiennent devant leurs camarades, mais aussi \u00e0 r\u00e9duire l\u2019\u00e9cart entre leur comportement et ce discours.<\/p>\n<ul>\n<li><em>\u00ab\u00a0La r\u00e9solution\u00a0\u00bb remplace \u00ab\u00a0l\u2019engagement\u00a0\u00bb :<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>On ne parle plus d\u2019 \u00ab\u00a0engagement\u00a0\u00bb, pour montrer aux \u00e9l\u00e8ves qu\u2019ils adoptent le souhait de leur choix.<\/p>\n<p>En 6\u00e8me, ils apprennent<a href=\"http:\/\/woopmylife.org\/\"> la m\u00e9thode WOOP<\/a> qui leur permet d\u2019adopter de nouvelles habitudes, et qu\u2019on retrouve chaque ann\u00e9e dans la prise de r\u00e9solution.<\/p>\n<p>Le programme de 3<sup>\u00e8me<\/sup> s\u2019appuie sur les travaux r\u00e9cents de Daphna Oyserman, qui a fait travailler des \u00e9l\u00e8ves sur la m\u00e9taphore du chemin \u00e0 parcourir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong><u>Un focus sur les motivations \u00ab\u00a0intrins\u00e8ques\u00a0\u00bb <\/u><\/strong><\/h4>\n<p>L\u2019\u00e9tude d\u2019impact a d\u00e9montr\u00e9 que le programme d\u2019Energie Jeunes d\u00e9veloppe l\u2019envie de r\u00e9ussir ses \u00e9tudes au coll\u00e8ge et la croyance dans ses capacit\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir. \u00a0Cependant, il ne joue pas encore suffisamment sur le levier de la motivation \u00ab\u00a0intrins\u00e8que\u00a0\u00bb : la joie d\u2019apprendre.<\/p>\n<p>C\u2019est pourquoi, de multiples modifications ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es dans les vid\u00e9os pour valoriser la joie d\u2019apprendre, davantage que les dipl\u00f4mes obtenus. En 4<sup>\u00e8me<\/sup> un \u00e9pisode complet est consacr\u00e9 \u00e0 la th\u00e9matique \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 se motiver\u00a0\u00bb et une nouvelle s\u00e9quence qui s\u2019appuie sur des recherches r\u00e9centes, explique comment interpr\u00e9ter les difficult\u00e9s et comment se d\u00e9veloppe l\u2019envie d\u2019apprendre.<\/p>\n<p>Pour en savoir plus sur les nouveaux programmes, participez \u00e0 nos s\u00e9minaires de rentr\u00e9e ! Pour s&rsquo;inscrire, <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-volontaire\/\">cliquez ici<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Tous les ans, le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb conna\u00eet de nouvelles \u00e9volutions gr\u00e2ce aux remont\u00e9es de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2951,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2942","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les ans, le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb conna\u00eet de nouvelles \u00e9volutions gr\u00e2ce aux remont\u00e9es de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-20T11:44:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1919\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020\",\"datePublished\":\"2019-09-20T11:44:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\"},\"wordCount\":643,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\",\"name\":\"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-20T11:44:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1919},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes","og_description":"Tous les ans, le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb conna\u00eet de nouvelles \u00e9volutions gr\u00e2ce aux remont\u00e9es de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-09-20T11:44:56+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1919,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020","datePublished":"2019-09-20T11:44:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/"},"wordCount":643,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/","name":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg","datePublished":"2019-09-20T11:44:56+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/supports-pedagogiques-scaled.jpg","width":2560,"height":1919},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-les-nouveautes-pedagogiques-2019-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb : les nouveaut\u00e9s p\u00e9dagogiques 2019-2020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2942","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2942"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2942\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2942"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2942"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2942"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}