{"id":2953,"date":"2019-09-20T15:17:20","date_gmt":"2019-09-20T15:17:20","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=2953"},"modified":"2019-09-20T15:17:20","modified_gmt":"2019-09-20T15:17:20","slug":"daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text]<\/p>\n<h3>D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional b\u00e9n\u00e9vole de la r\u00e9gion PACA, Daniel Ch\u00e9rel a accept\u00e9 d\u2019assurer pour un temps la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association.<\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-2955 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1024x449.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"449\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1024x449.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-600x263.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-768x337.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre.jpg 1503w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><em>\u00ab Je suis tr\u00e8s heureux de participer au d\u00e9veloppement d\u2019Energie Jeunes avec vous tous, mobilis\u00e9s ensemble pour aider les jeunes en difficult\u00e9 \u00e0 r\u00e9ussir leur scolarit\u00e9. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Ing\u00e9nieur, Daniel Ch\u00e9rel a effectu\u00e9 l\u2019essentiel de sa carri\u00e8re dans le groupe EDF, dans des fonctions d\u2019organisation, de direction et de gestion des ressources humaines, en Afrique, en France m\u00e9tropolitaine et \u00e0 La R\u00e9union. Il a notamment \u00e9t\u00e9 Directeur du P\u00f4le d\u00e9veloppement RH, comp\u00e9tences et Diversit\u00e9 d\u2019Enedis. Il a rejoint Energie Jeunes en 2017, d\u2019abord comme D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 National aux Partenariats, puis comme D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional PACA.<\/p>\n<p>Anne Becquet, qui a accompli un travail remarquable, quitte ses fonctions pour r\u00e9orienter sa carri\u00e8re, tout en restant impliqu\u00e9e au sein de l\u2019association en tant que b\u00e9n\u00e9vole.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text] D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional b\u00e9n\u00e9vole de la r\u00e9gion PACA, Daniel Ch\u00e9rel a accept\u00e9 d\u2019assurer pour un\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":2976,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-2953","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text] D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional b\u00e9n\u00e9vole de la r\u00e9gion PACA, Daniel Ch\u00e9rel a accept\u00e9 d\u2019assurer pour un\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-20T15:17:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"363\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"210\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\",\"datePublished\":\"2019-09-20T15:17:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":209,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-20T15:17:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg\",\"width\":363,\"height\":210},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","og_description":"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text] D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional b\u00e9n\u00e9vole de la r\u00e9gion PACA, Daniel Ch\u00e9rel a accept\u00e9 d\u2019assurer pour un\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-09-20T15:17:20+00:00","og_image":[{"width":363,"height":210,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES","datePublished":"2019-09-20T15:17:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/"},"wordCount":209,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/","name":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg","datePublished":"2019-09-20T15:17:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Collage-sans-titre-1-1-e1569329041895.jpg","width":363,"height":210},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/daniel-cherel-direction-generale-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"DANIEL CHEREL, DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL D\u2019\u00c9NERGIE JEUNES"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2953","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2953"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2953\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2976"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}