{"id":3028,"date":"2019-12-03T15:35:45","date_gmt":"2019-12-03T15:35:45","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3028"},"modified":"2019-12-03T15:35:45","modified_gmt":"2019-12-03T15:35:45","slug":"energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/","title":{"rendered":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>L<strong>e rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les temps forts de l&rsquo;ann\u00e9e et les perspectives pour renforcer encore notre action&#8230; <\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>D\u00e9couvrez notre rapport annuel 2018-2019 !<\/strong><\/h3>\n<h4 style=\"text-align: center;\">\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/EJ_RA18-19-web.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3035 alignnone size-medium\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019-226x300.png\" alt=\"\" width=\"226\" height=\"300\" \/><\/a><a style=\"text-align: center;\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/EJ_RA18-19-web.pdf\">Lire le rapport annuel 2018-2019<\/a><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>L&rsquo;ann\u00e9e 2018-2019 :\u00a0Nos valeurs au service d\u2019une cause majeure !<\/strong><\/h2>\n<p><strong>Philippe KORDA, Pr\u00e9sident-Fondateur<\/strong> \u00ab <em>\u00a0Qu\u2019y a-t-il de plus important, pour un pays, que d\u2019offrir un avenir \u00e0 tous ses enfants ? Le n\u00f4tre, l\u2019un des plus riches du monde, peine pourtant \u00e0 y parvenir.\u00a0\u00a0 \u00a0[\u2026]\u00a0 \u00a0Pour contribuer \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s scolaires, \u00c9nergie Jeunes agit sur un levier jusqu\u2019ici n\u00e9glig\u00e9 : la construction de l\u2019autodiscipline, qui est \u201cla comp\u00e9tence qui permet de d\u00e9velopper toutes les autres.\u201d Nous le faisons en exploitant un champ de recherche r\u00e9cent, celui des interventions courtes susceptibles de provoquer des \u201cd\u00e9clics\u201d \u00a0psychologiques.<\/em> <em>[\u2026]\u00a0 Il faut \u00e9largir encore notre mobilisation pour permettre \u00e0 chaque jeune en France de r\u00e9ussir ses \u00e9tudes pour ensuite trouver toute sa place dans l\u2019emploi et dans notre soci\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em> \u00a0 <strong>Daniel CH\u00c9REL, Direct<\/strong><strong>eur G\u00e9n\u00e9ral<\/strong> <em>\u00ab [\u2026] Une vaste \u00e9tude scientifique ind\u00e9pendante r\u00e9alis\u00e9e par le laboratoire dirig\u00e9 par Esther Duflo, qui vient de recevoir le Prix Nobel d\u2019\u00c9conomie, confirme l\u2019effet positif de nos programmes sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves qui en b\u00e9n\u00e9ficient.<\/em> <em>Nous avons, plus que jamais, besoin de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de tous, pour que nos programmes profitent \u00e0 un plus grand nombre d&rsquo;enfants.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3046 alignnone size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-1024x194.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"194\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-1024x194.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-600x114.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-768x146.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-1536x292.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/VALEURS-2048x389.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3034 alignnone size-full\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/chiffres-cles.png\" alt=\"\" width=\"770\" height=\"950\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/chiffres-cles.png 770w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/chiffres-cles-267x330.png 267w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/chiffres-cles-768x948.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 770px) 100vw, 770px\" \/> \u00a0 <strong>12 D\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales pour une tr\u00e8s large couverture du territoire national&#8230;<\/strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3037 alignnone size-full\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/regions.png\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"947\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/regions.png 764w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/regions-266x330.png 266w\" sizes=\"auto, (max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/> <strong style=\"text-align: center;\">&#8230;et un taux de pr\u00e9sence moyen\u00a0<\/strong><strong style=\"text-align: center;\">de 30%\u00a0<\/strong><strong style=\"text-align: center;\">dans les coll\u00e8ges REP et REP+<\/strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3039 alignnone size-full\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/taux_rep.png\" alt=\"\" width=\"773\" height=\"944\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/taux_rep.png 773w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/taux_rep-270x330.png 270w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/taux_rep-768x938.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 773px) 100vw, 773px\" \/><\/p>\n<h4><strong>2018-2019 : une ann\u00e9e dynamique qui marque une nouvelle \u00e9tape<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Une dynamique de renforcement des liens avec\u00a0les <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/college\/\">enseignants<\/a> pour renforcer encore notre efficacit\u00e9<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote><p><span style=\"color: #808080;\">Retrouvez dans le Rapport Annuel 2018-2019 le t\u00e9moignage d&rsquo;Hamid Belhadia, professeur de math\u00e9matiques \u00e0 Corbeil :\u00a0<em>\u00ab\u00a0D\u2019une part, les m\u00e9thodes employ\u00e9es et les ressorts utilis\u00e9s pour motiver les \u00e9l\u00e8ves m\u2019inspirent moi directement en tant que p\u00e9dagogue. D\u2019autre part, le message port\u00e9 par \u00c9nergie Jeunes : \u201cOui, c\u2019est possible ! Tu peux progresser !\u201d vient appuyer le travail que nous menons quotidiennement. L\u2019action d\u2019\u00c9nergie Jeunes est compl\u00e9mentaire \u00e0 notre d\u00e9marche, c\u2019est un soutien suppl\u00e9mentaire pour accomplir notre mission d\u2019enseignant.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li>Des innovations p\u00e9dagogiques sous l&rsquo;\u00e9gide du\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/equipe-et-gouvernance\/\">Comit\u00e9 Scientifique<\/a><\/li>\n<li>Le d\u00e9ploiement du programme \u00ab <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/boules-denergie\/\">Boules d\u2019Energie<\/a> \u00bb avec un grand jeu concours men\u00e9 dans la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes-Bourgogne.<\/li>\n<li>Une visibilit\u00e9 accrue dans les m\u00e9dias avec de nombreux articles r\u00e9gionaux et toujours notre conseil du mois dans\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-monde-des-ados-le-conseil-du-mois-12\/\"><em>Le Monde des Ados<\/em><\/a>\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Des partenaires fid\u00e8les et de nouveaux partenariats r\u00e9gionaux et nationaux pour continuer \u00e0 innover et d\u00e9ployer plus largement encore les programmes Energie Jeunes<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Des <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-volontaire\/\">volontaires<\/a> toujours aussi engag\u00e9s !<\/strong> En 2018-2019, 719 volontaires se sont investis \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s. Ils permettent non seulement d\u2019accompagner davantage de coll\u00e9giens mais ils contribuent \u00e9galement au d\u00e9ploiement de l\u2019action dans toute la France, en mettant en place des projets innovants et en prenant en charge des missions cl\u00e9s au sein des \u00e9quipes op\u00e9rationnelles. <strong>T\u00e9moignages de volontaires :\u00a0<\/strong><strong>C\u00e9cile, Bruno et Jean-Paul, actifs en entreprise ou d\u00e9tach\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences&#8230;<\/strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3043 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_cecile.png\" alt=\"\" width=\"353\" height=\"364\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_cecile.png 612w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_cecile-320x330.png 320w\" sizes=\"auto, (max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/>\u00a0 <strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3041 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Bruno.png\" alt=\"\" width=\"353\" height=\"299\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Bruno.png 613w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Bruno-389x330.png 389w\" sizes=\"auto, (max-width: 353px) 100vw, 353px\" \/>\u00a0\u00a0<\/strong><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3045 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_JP.png\" alt=\"\" width=\"351\" height=\"283\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_JP.png 599w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_JP-409x330.png 409w\" sizes=\"auto, (max-width: 351px) 100vw, 351px\" \/><\/strong> <strong>Carole et Guillaume, volontaires en service civique<\/strong> <strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3042 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Carole.png\" alt=\"\" width=\"371\" height=\"487\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Carole.png 608w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Carole-251x330.png 251w\" sizes=\"auto, (max-width: 371px) 100vw, 371px\" \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3044 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Guillaume.png\" alt=\"\" width=\"364\" height=\"521\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Guillaume.png 572w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/temoignage_Guillaume-230x330.png 230w\" sizes=\"auto, (max-width: 364px) 100vw, 364px\" \/><\/strong> \u00a0 <strong>De nouveaux <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\">partenaires<\/a> ont rejoint l\u2019association, pour une liste encore plus \u00e9toff\u00e9e de nos soutiens pendant l&rsquo;exercice 2018-2019 :<\/strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3080 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/partenaires.png\" alt=\"\" width=\"1271\" height=\"545\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/partenaires.png 1271w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/partenaires-600x257.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/partenaires-1024x439.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/partenaires-768x329.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1271px) 100vw, 1271px\" \/><\/p>\n<h4><\/h4>\n<h3><strong>Et pour demain\u00a0? \u00a0<\/strong><\/h3>\n<h3><strong>Des perspectives encore plus enthousiasmantes pour la r\u00e9ussite de tous les coll\u00e9giens\u00a0!<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>\u2026Avec la contextualisation du 3<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9pisode Energie Jeunes d\u00e8s la classe de 5<sup>\u00e8me<\/sup> <\/strong><\/p>\n<p>\u00a0\u00c0 partir de la classe de 5e, \u00c9nergie Jeunes propose au professeur de choisir pour la troisi\u00e8me session le th\u00e8me qui lui semble le plus pertinent, en fonction des besoins de sa classe et de ses priorit\u00e9s p\u00e9dagogiques. D\u00e9finis avec des enseignants impliqu\u00e9s dans l\u2019association, les th\u00e9matiques propos\u00e9es en options sont les suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>Apprendre \u00e0 apprendre, pour gagner en autonomie<\/li>\n<li>R\u00e9fl\u00e9chir sur soi, pour gagner en maturit\u00e9<\/li>\n<li>D\u00e9velopper l\u2019esprit collectif, pour gagner en coop\u00e9ration<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00a0<\/strong> <strong>\u2026Avec une strat\u00e9gie pour surmonter la r\u00e9actance psychologique des \u00e9l\u00e8ves<\/strong> La r\u00e9actance est la tendance des individus (notamment les pr\u00e9-adolescents et adolescents) \u00e0 rejeter toute forme de pression sur leur comportement et \u00e0 prendre le contrepied de ce qui leur est demand\u00e9. Cette r\u00e9actance est plus forte chez les gar\u00e7ons, en particulier \u00e0 partir de la 4e. C\u2019est pourquoi le programme 2019-2020 a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 pour que les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent par eux-m\u00eames les conseils que nous souhaitons leur communiquer. Ainsi les recommandations deviennent implicites, et les \u00e9l\u00e8ves sont invit\u00e9s \u00e0 s\u2019exprimer sur quelque chose d\u2019important qu\u2019ils retiennent pour eux. La recherche a d\u00e9montr\u00e9 que gr\u00e2ce \u00e0 ce petit travail d\u2019introspection, les \u00e9l\u00e8ves tendent ensuite \u00e0 int\u00e9rioriser le discours qu\u2019ils tiennent devant leurs camarades, mais aussi \u00e0 r\u00e9duire l\u2019\u00e9cart entre leur comportement et ce discours. \u00a0 <strong>\u2026Avec l\u2019intensification de nos partenariats r\u00e9gionaux<\/strong> Notre pr\u00e9sence croissante dans les coll\u00e8ges induit un besoin suppl\u00e9mentaire en ressources financi\u00e8res. Nous mettons en place un p\u00f4le Partenariats &amp; D\u00e9veloppement pour conforter le lien avec nos partenaires historiques, d\u00e9velopper de nouveaux partenariats avec de nouvelles entreprises ou fondations et le secteur public et assister les R\u00e9gions pour d\u00e9velopper de nouveaux contacts pour am\u00e9liorer notre maillage territorial et mieux r\u00e9pondre aux attentes des coll\u00e8ges par exemple en zones rurales. \u00a0 <strong>\u2026Avec le confortement de notre relation avec les enseignants et let les coll\u00e8ges<\/strong> \u00c9nergie Jeunes place la communaut\u00e9 \u00e9ducative (enseignants, principaux, principaux adjoints, conseillers principaux d\u2019\u00e9ducation) au c\u0153ur de sa strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement de \u00a0l\u2019autodiscipline chez les coll\u00e9giens. \u00c9nergie Jeunes exprime donc la volont\u00e9 de s\u2019ancrer davantage dans le projet \u00e9ducatif port\u00e9 par les enseignants. Pour mener \u00e0 bien sa mission, \u00c9nergie Jeunes doit construire et maintenir avec les coll\u00e8ges une relation de confiance durable. Cela passe par la mise en place d\u2019\u00e9changes r\u00e9guliers qui sont la garantie d\u2019une meilleure programmation des sessions, pendant toute l\u2019ann\u00e9e scolaire.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong>Le rapport financier 2018-2019<\/strong><\/h4>\n<p><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3038 alignnone size-full\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Resultat-exercice-2018-2019.png\" alt=\"\" width=\"717\" height=\"827\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Resultat-exercice-2018-2019.png 794w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Resultat-exercice-2018-2019-286x330.png 286w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Resultat-exercice-2018-2019-768x886.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 717px) 100vw, 717px\" \/>\u00a0<\/strong> <strong>\u00a0<\/strong>\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3036 alignnone size-full\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/emploi_ressources.png\" alt=\"\" width=\"686\" height=\"652\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/emploi_ressources.png 869w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/emploi_ressources-348x330.png 348w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/emploi_ressources-768x729.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 686px) 100vw, 686px\" \/> \u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Rapport-cac-2018-2019.pdf\">Le rapport de la commissaire aux comptes.<\/a> \u00a0 <strong>Retrouvez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/EJ_RA18-19-web.pdf\">Rapport Annuel d\u2019Activit\u00e9 Energie Jeunes 2018-2019<\/a> en lecture ou t\u00e9l\u00e9chargement :<\/strong><span style=\"font-size: 18px;\">\u00a0<\/span> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/EJ_RA18-19-web.pdf\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3035 alignnone size-medium\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019-226x300.png\" alt=\"\" width=\"226\" height=\"300\" \/><\/a> [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb] Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3035,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3028","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb] Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-03T15:35:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"777\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1030\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019\",\"datePublished\":\"2019-12-03T15:35:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\"},\"wordCount\":1149,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\",\"name\":\"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png\",\"datePublished\":\"2019-12-03T15:35:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png\",\"width\":777,\"height\":1030},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes","og_description":"[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb] Le rapport d&rsquo;activit\u00e9, les t\u00e9moignages\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-12-03T15:35:45+00:00","og_image":[{"width":777,"height":1030,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019","datePublished":"2019-12-03T15:35:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/"},"wordCount":1149,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/","name":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png","datePublished":"2019-12-03T15:35:45+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/couv_2018-2019.png","width":777,"height":1030},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2018-2019\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ENERGIE JEUNES PR\u00c9SENTE SON RAPPORT ANNUEL 2018-2019"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3028","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3028"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3028\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3035"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3028"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}