{"id":3052,"date":"2019-11-28T08:03:46","date_gmt":"2019-11-28T08:03:46","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3052"},"modified":"2019-11-28T08:03:46","modified_gmt":"2019-11-28T08:03:46","slug":"on-parle-de-nous-dans-les-regions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/","title":{"rendered":"On parle de nous !"},"content":{"rendered":"<h1>En Centre Val de Loire, visite de La Nouvelle R\u00e9publique\u00a0au coll\u00e8ge La Bruy\u00e8re de Tours \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;une session Energie Jeunes.<\/h1>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-3059 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR20191125.png\" alt=\"\" width=\"943\" height=\"791\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR20191125.png 997w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR20191125-394x330.png 394w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR20191125-768x644.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/><\/p>\n<p>La pers\u00e9v\u00e9rance scolaire est le cheval de bataille d\u2019\u00c9nergie jeunes 37, association qui \u0153uvre dans les coll\u00e8ges depuis trois ans.\u00a0<em>\u00ab\u00a0Au niveau national, \u00c9nergie jeunes a fait ses preuves depuis dix ans\u00a0\u00bb,<\/em>\u00a0explique Jocelyne Morisseau, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour le Centre-Val de Loire.<em>\u00a0<\/em><em>\u00ab\u00a0En 6e, on travaille les bonnes habitudes, la concentration en 5e, la motivation en 4e et le projet d\u2019\u00e9tudes en 3e.\u00a0\u00bb\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Au coll\u00e8ge La Bruy\u00e8re, ce jeudi 21 novembre, Jocelyne Morisseau, avec Lauraline Catalot en service civique, est intervenue dans les classes de 6e et de 4e.<em>\u00a0\u00ab\u00a0Par le biais de vid\u00e9os, de jeux, de t\u00e9moignages, on suscite l\u2019interaction des enfants. Il est important qu\u2019ils trouvent eux-m\u00eames les solutions \u00e0 leurs probl\u00e8mes et qu\u2019ils s\u2019\u00e9coutent les autres. L\u2019effet miroir fonctionne bien, quand ils se rendent compte que quelqu\u2019un qui a les m\u00eames difficult\u00e9s qu\u2019eux a r\u00e9ussi.\u00a0\u00bb\u00a0<\/em>Les\u00a0\u00e9l\u00e8ves\u00a0doivent ensuite choisir une mati\u00e8re dans laquelle ils ont besoin de progresser et s<em>\u2019<\/em>engagent \u00e0 travailler dix minutes de plus chaque jour. Les parents sont partie prenante et les professeurs restent attentifs aux efforts, avant les prochaines interventions d\u2019\u00c9nergie jeunes, en f\u00e9vrier puis en avril.<\/p>\n<p>Manon et Elisa, elles, ont choisi de faire un effort un anglais <em>\u00ab\u00a0car on n\u2019a pas eu de tr\u00e8s bonnes notes\u00a0\u00bb.<\/em>\u00a0Une prise de conscience sur la voie de la r\u00e9ussite.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"En Centre Val de Loire, visite de La Nouvelle R\u00e9publique\u00a0au coll\u00e8ge La Bruy\u00e8re de Tours \u00e0 l&rsquo;occasion\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3057,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3052","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>On parle de nous ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"On parle de nous ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En Centre Val de Loire, visite de La Nouvelle R\u00e9publique\u00a0au coll\u00e8ge La Bruy\u00e8re de Tours \u00e0 l&rsquo;occasion\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-28T08:03:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1194\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"691\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"On parle de nous !\",\"datePublished\":\"2019-11-28T08:03:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\"},\"wordCount\":273,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\",\"name\":\"On parle de nous ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png\",\"datePublished\":\"2019-11-28T08:03:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png\",\"width\":1194,\"height\":691},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"On parle de nous !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"On parle de nous ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"On parle de nous ! - Energie Jeunes","og_description":"En Centre Val de Loire, visite de La Nouvelle R\u00e9publique\u00a0au coll\u00e8ge La Bruy\u00e8re de Tours \u00e0 l&rsquo;occasion\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-11-28T08:03:46+00:00","og_image":[{"width":1194,"height":691,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"On parle de nous !","datePublished":"2019-11-28T08:03:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/"},"wordCount":273,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/","name":"On parle de nous ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png","datePublished":"2019-11-28T08:03:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/NR1.png","width":1194,"height":691},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/on-parle-de-nous-dans-les-regions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"On parle de nous !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3052","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3052"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3052\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3057"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3052"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3052"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3052"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}