{"id":3093,"date":"2019-11-28T13:18:22","date_gmt":"2019-11-28T13:18:22","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3093"},"modified":"2019-11-28T13:18:22","modified_gmt":"2019-11-28T13:18:22","slug":"le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes !"},"content":{"rendered":"<p>Avec la signature d\u2019une convention de partenariat avec le CGET, Energie Jeunes s\u2019inscrit dans le nouveau dispositif Cit\u00e9 \u00e9ducative initi\u00e9 par le CGET en lien \u00e9troit avec l\u2019Education nationale et les collectivit\u00e9s concern\u00e9es.<\/p>\n<p>Ce projet vise \u00e0 augmenter le d\u00e9ploiement de notre programme dans les territoires, parmi ceux qui en ont le plus besoin, les Cit\u00e9s \u00e9ducatives.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3018 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\" alt=\"\" width=\"263\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png 755w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET-357x330.png 357w\" sizes=\"auto, (max-width: 263px) 100vw, 263px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-3095 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/5.png\" alt=\"\" width=\"93\" height=\"93\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-321\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/ej_logo.jpg\" alt=\"\" width=\"177\" height=\"93\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Avec la signature d\u2019une convention de partenariat avec le CGET, Energie Jeunes s\u2019inscrit dans le nouveau dispositif\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3018,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3093","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avec la signature d\u2019une convention de partenariat avec le CGET, Energie Jeunes s\u2019inscrit dans le nouveau dispositif\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-28T13:18:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"755\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"698\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes !\",\"datePublished\":\"2019-11-28T13:18:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":80,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\",\"datePublished\":\"2019-11-28T13:18:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png\",\"width\":755,\"height\":698},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes","og_description":"Avec la signature d\u2019une convention de partenariat avec le CGET, Energie Jeunes s\u2019inscrit dans le nouveau dispositif\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-11-28T13:18:22+00:00","og_image":[{"width":755,"height":698,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes !","datePublished":"2019-11-28T13:18:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/"},"wordCount":80,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/","name":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png","datePublished":"2019-11-28T13:18:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/logo_CGET.png","width":755,"height":698},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires soutient l\u2019association Energie Jeunes !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3093","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3093"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3093\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}