{"id":3189,"date":"2020-02-03T14:40:19","date_gmt":"2020-02-03T14:40:19","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3189"},"modified":"2020-02-03T14:40:19","modified_gmt":"2020-02-03T14:40:19","slug":"10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px|||\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>La 9<sup>e<\/sup> convention annuelle d\u2019Energie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 janvier 2020 au <a href=\"https:\/\/www.turbulences.eu\/\">Chapiteau Turbulents<\/a> \u00e0 Paris. Un moment fort pour l\u2019association qui a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans sous le signe de l\u2019engagement.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Volontaires, b\u00e9n\u00e9voles, partenaires et salari\u00e9s \u00e9taient ainsi rassembl\u00e9s pour f\u00eater ensemble 10 ans d\u2019action. L&rsquo;occasion de mettre en lumi\u00e8re l&rsquo;engagement de chacun, \u00e0 son niveau, pour favoriser l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances et la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire.<\/p>\n<p>La convention a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence de Charline Avenel, Rectrice de l\u2019acad\u00e9mie de Versailles qui a apport\u00e9 son soutien \u00e0 l\u2019association \u00e0 travers le renouvellement du partenariat qui <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lacademie-de-versailles-annonce-un-partenariat-avec-energie-jeunes\/\">lie l&rsquo;acad\u00e9mie de Versailles \u00e0 Energie Jeunes depuis 2011.<\/a> Les t\u00e9moignages de Minissia, chanteuse et \u00e9tudiante qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Energie Jeunes lorsqu\u2019elle \u00e9tait coll\u00e9gienne ainsi que de Ryadh Sallem, sportif de haut niveau engag\u00e9 dans le milieu associatif, ont \u00e9galement marqu\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p>Les derniers r\u00e9sultats de l&rsquo;\u00e9tude d&rsquo;impact, qui confortent l&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par <a href=\"https:\/\/adrienbouguen.com\/cv\/\">Adrien Bouguen<\/a>, Enseignant-chercheur en \u00e9conomie de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 de Santa Clara. Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs de l&rsquo;\u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9e sur plusieurs ann\u00e9es aupr\u00e8s de milliers d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves, seront d\u00e9voil\u00e9s dans les prochaines semaines.<\/p>\n<p>Enfin, Philippe Korda, Pr\u00e9sident-Fondateur, est revenu sur les dix ann\u00e9es \u00e9coul\u00e9es et la progression d\u2019Energie Jeunes. Il a rappel\u00e9 que plus que jamais, l\u2019association <a href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/energie-jeunes\/formulaires\/1\/widget\">a besoin du soutien de tout le monde <\/a>pour poursuivre sa mission au service de l&rsquo;utilit\u00e9 publique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_gallery gallery_ids=\u00a0\u00bb3193,3203,3205,3192&Prime; gallery_captions=\u00a0\u00bbChapiteau Turbulents &#8211; Paris,Minissia et Ryadh Sallem,Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur,Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans\u00a0\u00bb posts_number=\u00a0\u00bb4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.91&Prime; caption_text_align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb caption_text_shadow_style=\u00a0\u00bbpreset1&Prime; caption_text_shadow_color=\u00a0\u00bbrgba(91,91,91,0.4)\u00a0\u00bb animation_style=\u00a0\u00bbfade\u00a0\u00bb][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La 9e convention annuelle d\u2019\u00c9nergie Jeunes s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 janvier 2020 au Chapiteau Turbulents \u00e0 Paris. Un moment fort pour l\u2019association qui a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans sous le signe de l\u2019engagement.\u00a0","protected":false},"author":2,"featured_media":3210,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3189","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l&#039;\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l&#039;\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-03T14:40:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans\",\"datePublished\":\"2020-02-03T14:40:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\"},\"wordCount\":399,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\",\"name\":\"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg\",\"datePublished\":\"2020-02-03T14:40:19+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l'\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg\",\"width\":600,\"height\":450,\"caption\":\"Convention\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l'\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l'\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-02-03T14:40:19+00:00","og_image":[{"width":600,"height":450,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans","datePublished":"2020-02-03T14:40:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/"},"wordCount":399,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/","name":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg","datePublished":"2020-02-03T14:40:19+00:00","description":"Energie Jeunes a f\u00eat\u00e9 ses 10 ans au service de l'\u00e9galit\u00e9 des chances et de la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire lors de sa convention annuelle !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Photo-convention-3-e1580740496744.jpg","width":600,"height":450,"caption":"Convention"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/10-ans-daction-au-service-de-la-perseverance-scolaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes f\u00eate ses 10 ans"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3189","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3189"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3189\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}