{"id":3195,"date":"2020-01-10T09:23:27","date_gmt":"2020-01-10T09:23:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3195"},"modified":"2020-01-10T09:23:27","modified_gmt":"2020-01-10T09:23:27","slug":"creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/","title":{"rendered":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires"},"content":{"rendered":"<p><strong>Le 1<sup>er<\/sup> janvier 2020, l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Cette agence int\u00e8gre trois entit\u00e9s : le Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires (CGET), l\u2019\u00c9tablissement public national d\u2019am\u00e9nagement et de restructuration des espaces commerciaux (Epareca) et l\u2019Agence du num\u00e9rique.<\/strong><\/p>\n<p>La vocation de <a href=\"https:\/\/www.cget.gouv.fr\/mots-cles\/anct\">l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires<\/a> est de <strong>conseiller et soutenir les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements dans la conception, la d\u00e9finition et la mise en \u0153uvre de leurs projets<\/strong>, en tenant compte des particularit\u00e9s, des atouts et des besoins de chaque territoire.<\/p>\n<p><strong>Ses champs d\u2019action :<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Acc\u00e8s aux services publics<\/li>\n<li>Acc\u00e8s aux soins<\/li>\n<li>Logement<\/li>\n<li>Mobilit\u00e9s<\/li>\n<li>Mobilisation pour les quartiers prioritaires de la politique de la ville et les quartiers urbains en difficult\u00e9<\/li>\n<li>Revitalisation des centres-villes et centres-bourgs, notamment commerciale et artisanale<\/li>\n<li>Transition \u00e9cologique<\/li>\n<li>D\u00e9veloppement \u00e9conomique<\/li>\n<li>D\u00e9veloppement des usages num\u00e9riques, de la culture ou du sport<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En novembre dernier, l&rsquo;association Energie Jeunes signait <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-commissariat-general-a-legalite-des-territoires-soutient-lassociation-energie-jeunes\/\">une convention de partenariat<\/a> avec le CGET et s&rsquo;inscrivait dans le nouveau dispositif Cit\u00e9 \u00e9ducative, initi\u00e9 par le CGET en lien \u00e9troit avec l\u2019\u00c9ducation nationale et les collectivit\u00e9s concern\u00e9es.<\/p>\n<p><u><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/plaquette_anct_smcl_bd.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette d\u2019information.\u00a0<\/a> <\/u><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 1er janvier 2020, l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Cette agence\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3199,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3195","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l&#039;Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l&#039;Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-10T09:23:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"819\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires\",\"datePublished\":\"2020-01-10T09:23:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\"},\"wordCount\":226,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\",\"name\":\"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png\",\"datePublished\":\"2020-01-10T09:23:27+00:00\",\"description\":\"L'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l'Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png\",\"width\":1420,\"height\":819},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires","description":"L'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l'Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires","og_description":"L'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l'Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-01-10T09:23:27+00:00","og_image":[{"width":1420,"height":819,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires","datePublished":"2020-01-10T09:23:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/"},"wordCount":226,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/","name":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png","datePublished":"2020-01-10T09:23:27+00:00","description":"L'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 1er janvier 2020. Elle rassemble le CGET, l'Epareca et l\u2019Agence du num\u00e9rique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/MCTRCT-ANCT_texte_BLEU.png","width":1420,"height":819},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/creation-de-lagence-nationale-de-la-cohesion-des-territoires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cr\u00e9ation de l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3195","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3195"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3195\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3199"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3195"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3195"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}