{"id":3344,"date":"2020-02-19T15:34:55","date_gmt":"2020-02-19T15:34:55","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3344"},"modified":"2020-02-19T15:34:55","modified_gmt":"2020-02-19T15:34:55","slug":"patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/","title":{"rendered":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-3345 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdet.png\" alt=\"PatrickBourdet\" width=\"383\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdet.png 691w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdet-370x330.png 370w\" sizes=\"auto, (max-width: 383px) 100vw, 383px\" \/>Nous sommes le 13 f\u00e9vrier dans un coll\u00e8ge de <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/place\/Coll%C3%A8ge+Nelson+Mandela\/@44.4560257,-1.2508848,11z\/data=!4m5!3m4!1s0xd5481b2a04c1f1f:0xe10bc8347713f0ee!8m2!3d44.4154058!4d-1.1581993\">Biscarosse<\/a> dans les Landes. Un volontaire pas comme les autres fait son entr\u00e9e en classe aux c\u00f4t\u00e9s des b\u00e9n\u00e9voles d\u2019\u00c9nergie Jeunes et des enseignants.<\/p>\n<p>Les \u00e9l\u00e8ves de la classe de 5<sup>e<\/sup> s\u2019installent. Entre silence et chuchotements, ils reconnaissent <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4GkICus9VeM&amp;t=2s\">Patrick Bourdet<\/a>, dont la vid\u00e9o est diffus\u00e9e dans le premier \u00e9pisode du programme.<\/p>\n<p>Toute la matin\u00e9e, Patrick Bourdet participe \u00e0 l\u2019animation des sessions aux c\u00f4t\u00e9s de nos volontaires. Dans la bienveillance et l\u2019empathie, il \u00e9change avec les \u00e9l\u00e8ves et aborde de nombreux th\u00e8mes avec eux. Tous sont ravis de le rencontrer, lui posent de nombreuses questions, applaudissent son intervention et demandent m\u00eame des autographes !<\/p>\n<p>Une matin\u00e9e qui restera sans nul doute grav\u00e9e dans la m\u00e9moire de ces \u00e9l\u00e8ves et de leurs enseignants. Un grand merci \u00e0 Patrick Bourdet pour son engagement \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-volontaire\/\">Si vous aussi vous souhaitez agir dans votre r\u00e9gion, cliquez ici.<\/a><\/p>\n<div id=\"attachment_3346\" style=\"width: 522px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-3346\" class=\"wp-image-3346 size-full\" title=\"Coll\u00e8ge Biscarosse\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CollegeBiscarosse.jpg\" alt=\"coll\u00e8geBiscarosse\" width=\"512\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CollegeBiscarosse.jpg 512w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CollegeBiscarosse-440x330.jpg 440w\" sizes=\"auto, (max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><p id=\"caption-attachment-3346\" class=\"wp-caption-text\">Coll\u00e8ge Nelson Mandela \u00e0 Biscarosse<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Nous sommes le 13 f\u00e9vrier dans un coll\u00e8ge de Biscarosse dans les Landes. Un volontaire pas comme\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3349,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3344","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d&#039;Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d&#039;Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-19T15:34:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"796\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s\",\"datePublished\":\"2020-02-19T15:34:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\"},\"wordCount\":194,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\",\"name\":\"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg\",\"datePublished\":\"2020-02-19T15:34:55+00:00\",\"description\":\"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg\",\"width\":796,\"height\":502,\"caption\":\"PatrickBourdet\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes","description":"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes","og_description":"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-02-19T15:34:55+00:00","og_image":[{"width":796,"height":502,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s","datePublished":"2020-02-19T15:34:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/"},"wordCount":194,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/","name":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg","datePublished":"2020-02-19T15:34:55+00:00","description":"Patrick Bourdet est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'Energie Jeunes. Son incroyable parcours et sa pers\u00e9v\u00e9rance en font un mod\u00e8le pour tous les coll\u00e9giens.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PatrickBourdetsiteweb.jpg","width":796,"height":502,"caption":"PatrickBourdet"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/patrick-bourdet-engage-a-nos-cotes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Patrick Bourdet, engag\u00e9 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3344","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3344"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3344\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3344"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3344"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3344"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}