{"id":3357,"date":"2020-02-27T08:23:03","date_gmt":"2020-02-27T08:23:03","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3357"},"modified":"2020-02-27T08:23:03","modified_gmt":"2020-02-27T08:23:03","slug":"un-partenariat-renouvele-avec-lena","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/","title":{"rendered":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&rsquo;ENA"},"content":{"rendered":"<p><strong>A Strasbourg, l\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (ENA) a renouvel\u00e9 son engagement aupr\u00e8s d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, deux \u00e9tudiants effectuent un stage \u00e0 raison d\u2019une demi-journ\u00e9e par semaine pour soutenir les actions de l\u2019association.<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, de fin mai \u00e0 fin septembre, les \u00e9tudiants ont particip\u00e9 activement \u00e0 l\u2019animation de la relation avec les coll\u00e8ges aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes locales. Issus du concours interne, leur exp\u00e9rience professionnelle de pr\u00e8s de 8 ans et leur connaissance fine du fonctionnement des pouvoirs publics ont permis d\u2019approcher certains partenaires et d\u2019ouvrir des portes, notamment celle du Rectorat.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, leur arriv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e \u00e0 f\u00e9vrier afin qu\u2019ils puissent \u00e9galement intervenir aupr\u00e8s des coll\u00e9giens. D\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 form\u00e9s, ils seront prochainement amen\u00e9s \u00e0 porter le programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb dans le Bas-Rhin.<\/p>\n<blockquote><p>\u00ab <em>C\u2019est un partenariat que nous esp\u00e9rons p\u00e9renniser pour faire rayonner \u00c9nergie Jeunes dans le d\u00e9partement et au-del\u00e0.<\/em> \u00bb Erick Didierlaurent, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Grand Est et Franche-Comt\u00e9.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ena.fr\/\"><strong>En savoir plus sur l\u2019ENA<\/strong><\/a><br \/>\nCr\u00e9\u00e9e par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en octobre 1945, l\u2019\u00c9cole nationale d\u2019administration a pour principes fondateurs de d\u00e9mocratiser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la haute fonction publique et de professionnaliser la formation des hauts fonctionnaires.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"A Strasbourg, l\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (ENA) a renouvel\u00e9 son engagement aupr\u00e8s d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3362,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3357","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&#039;ENA - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&#039;ENA - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Strasbourg, l\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (ENA) a renouvel\u00e9 son engagement aupr\u00e8s d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-27T08:23:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"584\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&rsquo;ENA\",\"datePublished\":\"2020-02-27T08:23:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\"},\"wordCount\":241,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\",\"name\":\"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l'ENA - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png\",\"datePublished\":\"2020-02-27T08:23:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png\",\"width\":1200,\"height\":584,\"caption\":\"ENA\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&rsquo;ENA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l'ENA - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l'ENA - Energie Jeunes","og_description":"A Strasbourg, l\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (ENA) a renouvel\u00e9 son engagement aupr\u00e8s d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-02-27T08:23:03+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":584,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&rsquo;ENA","datePublished":"2020-02-27T08:23:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/"},"wordCount":241,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/","name":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l'ENA - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png","datePublished":"2020-02-27T08:23:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/ENA-logo.png","width":1200,"height":584,"caption":"ENA"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/un-partenariat-renouvele-avec-lena\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un partenariat renouvel\u00e9 avec l&rsquo;ENA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3357","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3357"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3357\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}