{"id":3379,"date":"2019-10-30T08:07:40","date_gmt":"2019-10-30T08:07:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3379"},"modified":"2019-10-30T08:07:40","modified_gmt":"2019-10-30T08:07:40","slug":"energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/","title":{"rendered":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00c9nergie Jeunes est laur\u00e9ate du coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">les Hauts-de-France<\/a>.<\/strong> La c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 15 octobre \u00e0 Saint-Sauveur. L\u2019occasion pour nos \u00e9quipes de pr\u00e9senter l\u2019association et de remercier tous les volontaires mobilis\u00e9s pour la r\u00e9ussite scolaire de tous les coll\u00e9giens !<\/p>\n<div id=\"attachment_3380\" style=\"width: 660px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-3380\" class=\"wp-image-3380\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\" alt=\"Prix SNCF\" width=\"650\" height=\"433\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3-495x330.jpg 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3-768x512.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><p id=\"caption-attachment-3380\" class=\"wp-caption-text\">L&rsquo;\u00e9quipe \u00c9nergie Jeunes re\u00e7oit le Coup de C\u0153ur Solidaire de la Fondation SNCF<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><strong><a href=\"https:\/\/www.fondation-sncf.org\/fr\/thematique\/coups-de-coeur-solidaires-2\/\">En savoir plus sur les Coups de C\u0153ur Solidaires de la Fondation SNCF<\/a><br \/>\n<\/strong><\/em>Chaque ann\u00e9e, la Fondation SNCF soutient pr\u00e8s de 1000 projets dans trois domaines : l\u2019\u00e9ducation, la culture et la solidarit\u00e9. Programme historique de la Fondation SNCF, les Coups de C\u0153ur Solidaires r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 400 projets port\u00e9s par des salari\u00e9s engag\u00e9s sur leur temps libre dans une association. Cette ann\u00e9e, pour la R\u00e9gion Hauts-de-France, 37 projets ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par le jury.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00c9nergie Jeunes est laur\u00e9ate du coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France. La\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3380,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3379","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9nergie Jeunes est laur\u00e9ate du coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France. La\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-30T08:07:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"682\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France\",\"datePublished\":\"2019-10-30T08:07:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\"},\"wordCount\":188,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\",\"name\":\"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\",\"datePublished\":\"2019-10-30T08:07:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg\",\"width\":1024,\"height\":682,\"caption\":\"Prix SNCF\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes","og_description":"\u00c9nergie Jeunes est laur\u00e9ate du coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France. La\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2019-10-30T08:07:40+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":682,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France","datePublished":"2019-10-30T08:07:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/"},"wordCount":188,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/","name":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg","datePublished":"2019-10-30T08:07:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/3.jpg","width":1024,"height":682,"caption":"Prix SNCF"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-coup-de-coeur-solidaire-de-la-fondation-sncf-dans-les-hauts-de-france\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9nergie Jeunes, Coup de c\u0153ur solidaire de la Fondation SNCF dans les Hauts-de-France"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3379","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3379"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3379\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3379"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3379"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3379"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}