{"id":3385,"date":"2020-03-03T09:34:27","date_gmt":"2020-03-03T09:34:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3385"},"modified":"2020-03-03T09:34:27","modified_gmt":"2020-03-03T09:34:27","slug":"energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/","title":{"rendered":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &#038; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne"},"content":{"rendered":"<p><strong>Fin janvier, la Caisse d\u2019\u00c9pargne de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es a remis les prix de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &amp; Solidarit\u00e9 \u00bb. Banque engag\u00e9e et solidaire sur son territoire, la Caisse d\u2019\u00c9pargne Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019orienter une partie de sa politique de m\u00e9c\u00e9nat sur les questions de l\u2019insertion des jeunes.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00e9lectionn\u00e9e parmi les 49 dossiers d\u00e9pos\u00e9s, la d\u00e9l\u00e9gation Occitanie Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es d\u2019\u00c9nergie Jeunes a ainsi re\u00e7u une subvention de 7500 euros pour conforter son activit\u00e9 aupr\u00e8s des coll\u00e9giens de la r\u00e9gion.<\/p>\n<div id=\"attachment_3386\" style=\"width: 660px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-3386\" class=\"wp-image-3386\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-1.jpg\" alt=\"Caisse Epargne\" width=\"650\" height=\"217\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-1.jpg 1023w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-1-600x200.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-1-768x256.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 650px) 100vw, 650px\" \/><p id=\"caption-attachment-3386\" class=\"wp-caption-text\">Remise des prix de l&rsquo;appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &amp; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/la-caisse-d-epargne-midi-pyrenees-recompense-36-associations-oeuvrant-pour-l-insertion-des\">En savoir plus sur l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab\u00a0Jeunes &amp; Solidaires\u00a0\u00bb de la Caisse d\u2019Epargne Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es<\/a><br \/>\nL\u2019appel \u00e0 projet \u00ab\u00a0Jeunes &amp; Solidaires\u00a0\u00bb lanc\u00e9 en 2019 \u00e9tait ouvert \u00e0 toutes les associations du d\u00e9partement qui \u0153uvrent au b\u00e9n\u00e9fice de jeunes de plus de 12 ans en situation de d\u00e9crochage scolaire et jeunes de 15 \u00e0 24 ans en difficult\u00e9 pour leur insertion sociale et\/ou professionnelle. Au total, 36 associations se sont vues remettre une subvention allant de 2.500 \u00e0 12.000 \u20ac, pour un montant global de 309.000 \u20ac.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Fin janvier, la Caisse d\u2019\u00c9pargne de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es a remis les prix de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3388,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3385","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &amp; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &amp; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fin janvier, la Caisse d\u2019\u00c9pargne de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es a remis les prix de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-03T09:34:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"341\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &#038; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne\",\"datePublished\":\"2020-03-03T09:34:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\"},\"wordCount\":222,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\",\"name\":\"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes & Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-03T09:34:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg\",\"width\":612,\"height\":341},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &#038; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes & Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes & Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes","og_description":"Fin janvier, la Caisse d\u2019\u00c9pargne de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es a remis les prix de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-03-03T09:34:27+00:00","og_image":[{"width":612,"height":341,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &#038; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne","datePublished":"2020-03-03T09:34:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/"},"wordCount":222,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/","name":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes & Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg","datePublished":"2020-03-03T09:34:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/CEMP-Jeunes-Solidarite\u0301-photo-1-1024x341-2.jpg","width":612,"height":341},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-laureat-de-lappel-a-projet-jeunes-solidarite-de-la-caisse-depargne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9nergie Jeunes, laur\u00e9at de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Jeunes &#038; Solidarit\u00e9 \u00bb de la Caisse d\u2019\u00c9pargne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3385","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3385"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3385\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}