{"id":3535,"date":"2020-04-08T08:11:59","date_gmt":"2020-04-08T08:11:59","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3535"},"modified":"2020-04-08T08:11:59","modified_gmt":"2020-04-08T08:11:59","slug":"energie-jeunes-est-mobilisee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/","title":{"rendered":"\u00c9nergie Jeunes se mobilise pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement"},"content":{"rendered":"<h4><strong>Afin de s\u2019adapter aux mesures de confinement, \u00c9nergie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9 son offre envers les coll\u00e8ges partenaires en leur proposant \u2013 entre autres \u2013 un programme d\u2019accompagnement gratuit des \u00e9l\u00e8ves.<\/strong><\/h4>\n<p>A l\u2019origine de ce projet, il y a l\u2019id\u00e9e d\u2019un Principal Adjoint d\u2019un coll\u00e8ge de Seine-Saint-Denis, soucieux de voir certains de ses \u00e9l\u00e8ves isol\u00e9s chez eux, sans la pr\u00e9sence de leurs parents contraints de continuer \u00e0 se rendre sur leur lieu de travail.<br \/>\nAfin de r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin, l\u2019\u00e9quipe d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes a con\u00e7u un dispositif d\u2019accompagnement des coll\u00e9giens r\u00e9pondant \u00e0 un double objectif :<\/p>\n<ol>\n<li>\u00a0Aide \u00e0 l\u2019organisation du temps de travail<\/li>\n<li>\u00a0Entretien de la motivation<\/li>\n<\/ol>\n<p>Depuis une semaine, des volontaires de l\u2019association suivent donc individuellement des coll\u00e9giens afin que ces derniers puissent conserver un cadre de travail satisfaisant.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>Concr\u00e8tement, comment \u00e7a se passe ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Le volontaire s\u2019engage, pendant la dur\u00e9e du confinement, \u00e0 suivre un ou plusieurs \u00e9l\u00e8ves deux fois par jour du lundi au vendredi.<\/p>\n<p>&#8211; Chaque matin, le volontaire \u00e9change par t\u00e9l\u00e9phone avec l\u2019\u00e9l\u00e8ve sur ce qu\u2019il a pr\u00e9vu de faire dans la journ\u00e9e et \u00e9tablit avec lui un planning d\u00e9taill\u00e9.<\/p>\n<p>&#8211; A la fin de la journ\u00e9e, il l\u2019interroge sur la tenue de ce planning et discute avec lui des \u00e9ventuelles difficult\u00e9s rencontr\u00e9es.<\/p>\n<p><strong>L\u2019id\u00e9e de ce suivi n\u2019est pas de faire du soutien scolaire mais bien d\u2019aider l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 s\u2019organiser et \u00e0 rester motiv\u00e9 afin qu\u2019il puisse continuer \u00e0 exploiter son potentiel en dehors du cadre m\u00eame du coll\u00e8ge.<\/strong><\/p>\n<p>A ce jour, cette offre est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9e en Ile-de-France et est en cours de d\u00e9ploiement sur l&rsquo;ensemble du territoire<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Afin de s\u2019adapter aux mesures de confinement, \u00c9nergie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9 son offre envers les coll\u00e8ges partenaires\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3546,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3535","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les \u00e9quipe d&#039;Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les \u00e9quipe d&#039;Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-08T08:11:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00c9nergie Jeunes se mobilise pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement\",\"datePublished\":\"2020-04-08T08:11:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\"},\"wordCount\":318,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\",\"name\":\"Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-08T08:11:59+00:00\",\"description\":\"Les \u00e9quipe d'Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg\",\"width\":500,\"height\":333,\"caption\":\"ActionIDF\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9nergie Jeunes se mobilise pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF","description":"Les \u00e9quipe d'Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF","og_description":"Les \u00e9quipe d'Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-08T08:11:59+00:00","og_image":[{"width":500,"height":333,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00c9nergie Jeunes se mobilise pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement","datePublished":"2020-04-08T08:11:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/"},"wordCount":318,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/","name":"Energie Jeunes accompagne les coll\u00e9giens confin\u00e9s en IDF","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg","datePublished":"2020-04-08T08:11:59+00:00","description":"Les \u00e9quipe d'Energie Jeunes se mobilisent en Ile-de-France pour accompagner les coll\u00e9giens confin\u00e9s dans le cadre de la lutte contre le coronavirus.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Visuel-NL-et-article-site-IDF.jpg","width":500,"height":333,"caption":"ActionIDF"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-mobilisee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9nergie Jeunes se mobilise pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3535","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3535"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3535\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3546"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}