{"id":3557,"date":"2020-04-08T08:11:41","date_gmt":"2020-04-08T08:11:41","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3557"},"modified":"2020-04-08T08:11:41","modified_gmt":"2020-04-08T08:11:41","slug":"zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes"},"content":{"rendered":"<h4><strong>Mis au point avec l\u2019aide de chercheurs de premier plan, le programme d\u2019\u00c9nergie Jeunes \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb est compos\u00e9 de dix-huit modules de 55 minutes, anim\u00e9s en classe par les volontaires d\u2019\u00c9nergie Jeunes avec la participation active du professeur principal.<\/strong><\/h4>\n<p>Lors des sessions, les \u00e9l\u00e8ves sont actifs, ils s\u2019expriment beaucoup &#8211; soit oralement, soit \u00e0 l\u2019aide de cartons de couleurs &#8211; et participent \u00e0 diff\u00e9rentes activit\u00e9s p\u00e9dagogiques. Chaque \u00e9pisode inclut de courtes vid\u00e9os, des exercices de prise de conscience et d\u2019entra\u00eenement, ainsi que la mise en place et le suivi d\u2019un plan d\u2019action individuel.<\/p>\n<p>Les objectifs sont adapt\u00e9s \u00e0 la maturit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves : en sixi\u00e8me, il s\u2019agit pour chacun de devenir acteur de sa scolarit\u00e9, en cinqui\u00e8me, de progresser chaque jour, en quatri\u00e8me, de \u00ab muscler sa volont\u00e9 \u00bb et, en troisi\u00e8me, de pr\u00e9parer son avenir.<\/p>\n<p>La conception du programme mobilise des experts de multiples disciplines, dont les sciences de l\u2019\u00e9ducation, la psychologie sociale, la psychologie du d\u00e9veloppement, les neurosciences cognitives et l\u2019\u00e9conomie comportementale.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong><span style=\"color: #ff9933;\">Le caract\u00e8re fortement innovant du programme tient en deux points\u00a0principaux :<\/span><\/strong><\/h4>\n<p>D\u2019une part, le programme ne cherche pas \u00e0 d\u00e9velopper directement des comp\u00e9tences scolaires, mais \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 d\u2019autodiscipline de l\u2019\u00e9l\u00e8ve. Cette capacit\u00e9 permet en effet \u00e0 celui-ci d&rsquo;adopter durablement de bonnes habitudes de travail.<\/p>\n<p>D\u2019autre part, il vise \u00e0 modifier certaines \u00ab\u00a0th\u00e9ories implicites\u00a0\u00bb chez les \u00e9l\u00e8ves. Des recherches r\u00e9centes montrent, par exemple, qu\u2019un \u00e9l\u00e8ve qui se repr\u00e9sente le cerveau humain comme un organe mall\u00e9able et \u00e9volutif pers\u00e9v\u00e8re davantage en cas de difficult\u00e9s scolaires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019efficacit\u00e9 du programme d\u2019\u00c9nergie Jeunes est d\u00e9montr\u00e9e par une vaste \u00e9tude scientifique<\/strong>, supervis\u00e9e par les pouvoirs publics, r\u00e9alis\u00e9e de 2014 \u00e0 2020 par le laboratoire J-PAL, dirig\u00e9 par deux titulaires d\u2019un Prix Nobel.<\/p>\n<p>Fond\u00e9e sur le suivi d\u00e9taill\u00e9 de plus de 20 000 \u00e9l\u00e8ves, r\u00e9partis en \u00e9chantillons al\u00e9atoires dans 97 \u00e9tablissements et pendant toute leur scolarit\u00e9 au Coll\u00e8ge, l\u2019\u00e9tude conclut \u00e0 un impact \u00ab remarquable \u00bb de l\u2019action d\u2019\u00c9nergie Jeunes sur l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit et sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><b>Pour aller plus loin\u00a0:<\/b>\u00a0<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RlphKHoN6Xo\">Vid\u00e9o \u00ab La recherche derri\u00e8re le programme d\u2019\u00c9nergie Jeunes \u00bb<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Notre page \u00ab Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb sur le site \u00c9nergie Jeunes<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Mis au point avec l\u2019aide de chercheurs de premier plan, le programme d\u2019\u00c9nergie Jeunes \u00ab Ma r\u00e9ussite\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3549,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[16],"tags":[],"class_list":["post-3557","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-08T08:11:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"595\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes\",\"datePublished\":\"2020-04-08T08:11:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":417,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\",\"name\":\"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-08T08:11:41+00:00\",\"description\":\"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"width\":595,\"height\":560,\"caption\":\"programme\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","description":"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-08T08:11:41+00:00","og_image":[{"width":595,"height":560,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes","datePublished":"2020-04-08T08:11:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/"},"wordCount":417,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/","name":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","datePublished":"2020-04-08T08:11:41+00:00","description":"Comment sont construits les programmes d\u2019Energie Jeunes ? En quoi r\u00e9pondent-ils aux besoins des zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire ?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","width":595,"height":560,"caption":"programme"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zoom-sur-les-programmes-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En savoir plus sur les programmes \u00c9nergie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3557","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3557"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3557\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}