{"id":3578,"date":"2020-04-15T10:28:10","date_gmt":"2020-04-15T10:28:10","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3578"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/","title":{"rendered":"Interview de L\u00e9a Combette : \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<h3><strong>\u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb. C\u2019est le conseil de L\u00e9a Combette, doctorante en neurosciences cognitives \u00e0 l&rsquo;Institut du Cerveau \u00e0 Paris <span data-offset-key=\"966bm-0-0\">et charg\u00e9e de mission scientifique chez \u00c9nergie Jeunes. <\/span>Aujourd&rsquo;hui, elle r\u00e9pond \u00e0 nos questions.<\/strong><\/h3>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><strong>Bonjour L\u00e9a Combette, vous \u00eates sp\u00e9cialis\u00e9e en sciences cognitives, et pr\u00e9parez une th\u00e8se sur les \u00ab mindset \u00bb ou repr\u00e9sentations de l\u2019intelligence. De quoi s\u2019agit-il ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Nous avons tous des intuitions sur comment fonctionne notre cerveau et notre cognition. Concernant l&rsquo;intelligence, on oppose g\u00e9n\u00e9ralement deux croyances :<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Certaines personnes ont ce que l&rsquo;on appelle une repr\u00e9sentation fixe de l&rsquo;intelligence.<\/strong> Pour elles, l&rsquo;intelligence est une caract\u00e9ristique intrins\u00e8que des personnes. Il y aurait donc des personnes intelligentes et d&rsquo;autres qui le sont moins.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>D&rsquo;autres personnes, au contraire, ont ce que l&rsquo;on appelle une repr\u00e9sentation mall\u00e9able de l&rsquo;intelligence.<\/strong> Pour elles, l&rsquo;intelligence est quelque chose qui se d\u00e9veloppe avec les efforts. Il ne s&rsquo;agit donc pas d&rsquo;une caract\u00e9ristique fixe mais de quelque chose sur lequel on peut agir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><strong>Pourquoi est-ce important pour la r\u00e9ussite scolaire des coll\u00e9giens\u00a0? \u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Ces repr\u00e9sentations de l&rsquo;intelligence ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans les ann\u00e9es 80 par u<strong>ne chercheuse am\u00e9ricaine, Carol Dweck, qui se demandait pourquoi deux \u00e9l\u00e8ves de niveau scolaire comparable peuvent r\u00e9agir de mani\u00e8re totalement oppos\u00e9e \u00e0 une situation d&rsquo;\u00e9chec.<\/strong> Elle s&rsquo;est alors rendue compte que certains \u00e9l\u00e8ves se repr\u00e9sentent l&rsquo;intelligence comme fixe. Ils consid\u00e8rent donc les erreurs comme un manque d&rsquo;intelligence de leur part et \u00e9vitent les situations de d\u00e9fi pour ne pas se retrouver en \u00e9chec \u00e0 nouveau. Alors qu&rsquo;au contraire, d&rsquo;autres \u00e9l\u00e8ves qui ont une repr\u00e9sentation mall\u00e9able de l&rsquo;intelligence voient plus les erreurs comme un indice de l\u00e0 o\u00f9 ils peuvent s&rsquo;am\u00e9liorer. Ils acceptent la difficult\u00e9 et les erreurs comme faisant partie du processus d&rsquo;apprentissage.<\/p>\n<p>Depuis, de nombreux travaux de recherche se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l&rsquo;impact de ces repr\u00e9sentations mentales de l&rsquo;intelligence. <strong>Notamment, il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 qu&rsquo;une repr\u00e9sentation mall\u00e9able de l&rsquo;intelligence est plus favorable au bien \u00eatre et aux r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h4><strong><span style=\"color: #66ccff;\">Peut-on changer ces repr\u00e9sentations mentales ?<\/span><\/strong><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Nos repr\u00e9sentations mentales sont influenc\u00e9es tr\u00e8s t\u00f4t par les attitudes de nos parents, de nos professeurs et m\u00eame de nos camarades. Mais la bonne nouvelle, c&rsquo;est qu&rsquo;elles ne sont pas pour autant grav\u00e9es dans le marbre. T<strong>out un pan de la litt\u00e9rature scientifique montre que des interventions courtes et cibl\u00e9es sur l&rsquo;intelligence peuvent influencer nos repr\u00e9sentations.<\/strong> G\u00e9n\u00e9ralement, ces interventions mettent l&rsquo;accent sur la capacit\u00e9 du cerveau \u00e0 se modifier gr\u00e2ce aux efforts : la plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale. Et bien qu&rsquo;elles puissent durer seulement quelques heures, ces interventions auraient des effets significatifs \u00e0 long terme gr\u00e2ce \u00e0 ce que l&rsquo;on appelle \u00ab\u00a0l&rsquo;effet boule de neige\u00a0\u00bb. Cet effet d\u00e9crit le cercle vertueux dans lequel se trouve un \u00e9l\u00e8ve apr\u00e8s une intervention. <strong>Un \u00e9l\u00e8ve qui apprend des choses sur la plasticit\u00e9 c\u00e9r\u00e9brale peut essayer de travailler un peu plus pour voir si cela est vrai chez lui. Ce changement de comportement va certainement entra\u00eener des cons\u00e9quences nouvelles : il retient mieux ses cours, a de meilleures notes, etc. Ce qui va renforcer ces nouveaux comportements.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Un bon exemple est le programme \u00ab\u00a0Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb d\u00e9ploy\u00e9 par \u00c9nergie Jeunes dans les zones d\u2019\u00e9ducation prioritaires ! Gr\u00e2ce \u00e0 des vid\u00e9os, des jeux et des moments de r\u00e9flexion, le programme arrive \u00e0 cr\u00e9er des d\u00e9clics chez les \u00e9l\u00e8ves et les am\u00e8ne \u00e0 modifier leurs repr\u00e9sentations de l&rsquo;intelligence. Les \u00e9l\u00e8ves entrent dans un cercle vertueux : ils prennent conscience qu&rsquo;il est possible de r\u00e9ussir m\u00eame si l&rsquo;on vient d&rsquo;un milieu d\u00e9favoris\u00e9, que faire des erreurs peut les aider \u00e0 d\u00e9velopper leur intelligence et commencent \u00e0 modifier leurs attitudes scolaires. Une large d&rsquo;\u00e9tude d&rsquo;impact conduite par le laboratoire J-PAL pendant 5 ans a mis en \u00e9vidence ce ph\u00e9nom\u00e8ne en montrant que les programmes de l&rsquo;association arrivent de mani\u00e8re significative \u00e0 lutter contre le fatalisme social et \u00e0 augmenter les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves.\u00a0\u00a0<\/strong><\/p>\n<h5><\/h5>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><strong>Comment influencer positivement ces repr\u00e9sentations au quotidien ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !<\/p>\n<p>On entend souvent des parents clamer que leur enfant est \u00ab\u00a0intelligent car il a eu une bonne note\u00a0\u00bb. Si cela peut sembler flatteur pour l&rsquo;enfant, il se retrouve dans une situation o\u00f9 son intelligence peut \u00eatre remise en cause au prochain examen. Cela n&rsquo;incite pas du tout \u00e0 vouloir apprendre de nouvelles choses mais plut\u00f4t \u00e0 rester dans sa zone de confort pour \u00eatre s\u00fbr de ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9\u00a0comme \u00ab\u00a0moins intelligent\u00a0\u00bb en cas d&rsquo;\u00e9chec. <strong>De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, il faut essayer d&rsquo;encourager le fait d&rsquo;apprendre de nouvelles choses plut\u00f4t que d&rsquo;avoir une bonne note : favoriser une app\u00e9tence\u00a0pour l&rsquo;apprentissage plut\u00f4t que pour la performance.<\/strong><\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><strong>Merci L\u00e9a Combette.<\/strong><\/span><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb. C\u2019est le conseil de L\u00e9a Combette, doctorante\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3630,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3578","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Interview de L\u00e9a Combette : &quot;Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&#039;intelligence !&quot; - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interview de L\u00e9a Combette : &quot;Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&#039;intelligence !&quot; - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb. C\u2019est le conseil de L\u00e9a Combette, doctorante\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-15T10:28:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Interview de L\u00e9a Combette : \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2020-04-15T10:28:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\"},\"wordCount\":907,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\",\"name\":\"Interview de L\u00e9a Combette : \\\"Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l'intelligence !\\\" - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-15T10:28:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg\",\"width\":500,\"height\":390,\"caption\":\"brain\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Interview de L\u00e9a Combette : \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Interview de L\u00e9a Combette : \"Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l'intelligence !\" - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Interview de L\u00e9a Combette : \"Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l'intelligence !\" - Energie Jeunes","og_description":"\u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb. C\u2019est le conseil de L\u00e9a Combette, doctorante\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-15T10:28:10+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":500,"height":390,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Interview de L\u00e9a Combette : \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb","datePublished":"2020-04-15T10:28:10+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/"},"wordCount":907,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/","name":"Interview de L\u00e9a Combette : \"Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l'intelligence !\" - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg","datePublished":"2020-04-15T10:28:10+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/cerveauok.jpg","width":500,"height":390,"caption":"brain"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/interview-de-lea-combette-apprendre-a-encourager-les-efforts-plutot-que-feliciter-lintelligence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Interview de L\u00e9a Combette : \u00ab\u00a0Apprendre \u00e0 encourager les efforts plut\u00f4t que f\u00e9liciter l&rsquo;intelligence !\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3578"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5908,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3578\/revisions\/5908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3578"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3578"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}