{"id":3631,"date":"2020-04-20T13:36:23","date_gmt":"2020-04-20T13:36:23","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3631"},"modified":"2024-02-21T10:15:20","modified_gmt":"2024-02-21T09:15:20","slug":"tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/","title":{"rendered":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\"><strong>\u00c9nergie Jeunes emploie seulement une vingtaine de salari\u00e9s et fonctionne pour l\u2019essentiel avec des collaborateurs en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, que ce soit au si\u00e8ge parisien de l\u2019association ou dans ses douze d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales. Beaucoup de nos entreprises partenaires pratiquent aujourd\u2019hui le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences et font confiance \u00e0 \u00c9nergie Jeunes pour sa capacit\u00e9 \u00e0 fournir une diversit\u00e9 importante et r\u00e9guli\u00e8re de postes, valoriser et d\u00e9velopper les savoir-faire de ses collaborateurs et illustrer concr\u00e8tement le partenariat citoyen sur la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires.\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences est :<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>D\u00e9fini comme <strong>un don en nature<\/strong> par le BOI 4C-5- 04 du 13 juillet 2004 (paragraphe 50)<\/p>\n<p><strong>Un don de comp\u00e9tences consistant en la mise \u00e0 disposition de salari\u00e9s :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>Volontaires pour la mission<\/li>\n<li>Intervenant sur leur temps de travail<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Peut prendre deux formes :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>La prestation de service : l\u2019entreprise offre la r\u00e9alisation d\u2019une t\u00e2che d\u00e9termin\u00e9e<\/li>\n<li>Le pr\u00eat de main-d\u2019\u0153uvre : l\u2019entreprise met des salari\u00e9s \u00e0 la disposition de\u00a0 la structure b\u00e9n\u00e9ficiaire, responsable du travail accompli. Ce pr\u00eat peut prendre la forme d\u2019un d\u00e9tachement s\u2019il est non lucratif<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>La dur\u00e9e possible d\u2019un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences :<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Depuis la loi num\u00e9ro 2018-217 du 29 mars 2018 -art. 211, la dur\u00e9e maximum\u00a0 d&rsquo;un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences est fix\u00e9e dans l&rsquo;article L8241-3 du code du travail\u00a0 \u00e0 deux ans. Possibilit\u00e9 d&rsquo;une dur\u00e9e d&rsquo;un an renouvelable une fois.<\/p>\n<p>Les avantages fiscaux du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences fonctionnent sur les m\u00eames principes que les dons en nature : <strong>ils repr\u00e9sentent une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4t allant jusqu\u2019\u00e0 60% du montant des salaires et charges du collaborateur mis \u00e0 disposition.<\/strong> Pour en savoir plus, consultez la Loi n\u00b02019-1479 du 28 d\u00e9cembre 2019 de finances pour 2020.<\/p>\n<p><strong>Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences offre ainsi de nombreux avantages \u00e0 la fois pour les entreprises, ses collaborateurs et pour les associations.<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Pour le collaborateur<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>D\u00e9velopper ses comp\u00e9tences, les\u00a0 mettre en pratique ;<br \/>\nS\u2019inspirer de nouvelles pratiques, s\u2019ouvrir \u00e0 de nouveaux horizons ;<br \/>\nTrouver du sens, construire un\u00a0 parcours professionnel positif et\u00a0 diversifi\u00e9 ;<br \/>\nPartager la fiert\u00e9 pour son\u00a0 entreprise ;<br \/>\nTisser des liens.<\/p>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Pour l\u2019entreprise<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Faire grandir les talents ;<br \/>\nFormer par\u00a0 l\u2019action ;<br \/>\nIncarner son engagement soci\u00e9tal ;<br \/>\nEngager ses \u00e9quipes ;<br \/>\nD\u00e9velopper sa marque employeur ;<br \/>\nRenforcer son ancrage local ;<br \/>\nPermettre la construction d\u2019un\u00a0 parcours professionnel positif et\u00a0 diversifi\u00e9.<\/p>\n<blockquote>\n<h4><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Pour \u00c9nergie Jeunes<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>Avoir acc\u00e8s \u00e0 des comp\u00e9tences ;<br \/>\nInt\u00e9grer des m\u00e9thodologies ;<br \/>\nEssaimer les bonnes pratiques ;<br \/>\nAccompagner un changement d\u2019\u00e9chelle ;<br \/>\nB\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un lien privil\u00e9gi\u00e9, d\u2019\u00e9changes\u00a0 humains riches et inattendus ;<br \/>\nFaire conna\u00eetre son activit\u00e9 ;<br \/>\n\u00c9largir le potentiel de la population b\u00e9n\u00e9vole.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences ? Vous pouvez contacter :<\/strong><br \/>\nThierry Souchet : <a href=\"mailto:thierry.souchet@energiejeunes.fr\"><u>thierry.souchet@energiejeunes.fr<\/u><\/a><br \/>\nAgn\u00e8s Michoud : <a href=\"mailto:agnes.michoud@energiejeunes.fr\"><u>agnes.michoud@energiejeunes.fr<\/u><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4cAygFrejE0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00c9nergie Jeunes emploie seulement une vingtaine de salari\u00e9s et fonctionne pour l\u2019essentiel avec des collaborateurs en m\u00e9c\u00e9nat\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":799,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3631","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9nergie Jeunes emploie seulement une vingtaine de salari\u00e9s et fonctionne pour l\u2019essentiel avec des collaborateurs en m\u00e9c\u00e9nat\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-20T13:36:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-21T09:15:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes\",\"datePublished\":\"2020-04-20T13:36:23+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-21T09:15:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\"},\"wordCount\":518,\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\",\"name\":\"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-20T13:36:23+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-21T09:15:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg\",\"width\":2000,\"height\":1500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"\u00c9nergie Jeunes emploie seulement une vingtaine de salari\u00e9s et fonctionne pour l\u2019essentiel avec des collaborateurs en m\u00e9c\u00e9nat\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-20T13:36:23+00:00","article_modified_time":"2024-02-21T09:15:20+00:00","og_image":[{"width":2000,"height":1500,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes","datePublished":"2020-04-20T13:36:23+00:00","dateModified":"2024-02-21T09:15:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/"},"wordCount":518,"commentCount":1,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/","name":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg","datePublished":"2020-04-20T13:36:23+00:00","dateModified":"2024-02-21T09:15:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/fAIRE-UN-DON1.jpg","width":2000,"height":1500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tout savoir sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3631","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3631"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9037,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3631\/revisions\/9037"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3631"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3631"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}