{"id":3649,"date":"2020-04-20T11:47:11","date_gmt":"2020-04-20T11:47:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3649"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"La minute conseil \u00c9nergie jeunes : des vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement"},"content":{"rendered":"<p><strong>Afin d&rsquo;accompagner un maximum d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves pendant la p\u00e9riode de confinement, \u00c9nergie Jeunes a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseils \u00ab\u00a0La minute conseil \u00c9nergie Jeunes\u00a0\u00bb. Elle a vise \u00e0 aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 leur apporter un soutien en mati\u00e8re d&rsquo;organisation et de discipline de travail.<\/strong><\/p>\n<p>Le contenu de ces vid\u00e9os est <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">issu des programmes p\u00e9dagogiques de l&rsquo;association<\/a>. Les vid\u00e9os sont envoy\u00e9es aux coll\u00e8ges partenaires et mises \u00e0 disposition des \u00e9l\u00e8ves via les plateformes d&rsquo;enseignement \u00e0 distance et sur YouTube.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL8O5_r1zv-KT8ZHy0hjmoUKuqsUIP0HXc\"><strong>D\u00e9couvrez les vid\u00e9o sur notre cha\u00eene Youtube :<\/strong><\/a><\/span><\/h5>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL8O5_r1zv-KT8ZHy0hjmoUKuqsUIP0HXc\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-3650 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-1024x576.jpg\" alt=\"visuelvideoMinuteConseil\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-587x330.jpg 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-800x450.jpg 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Afin d&rsquo;accompagner un maximum d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves pendant la p\u00e9riode de confinement, \u00c9nergie Jeunes a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3650,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3649","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d&#039;aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s&#039;organiser dans leur travail\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d&#039;aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s&#039;organiser dans leur travail\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-20T11:47:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"La minute conseil \u00c9nergie jeunes : des vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement\",\"datePublished\":\"2020-04-20T11:47:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":116,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-20T11:47:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d'aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s'organiser dans leur travail\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"visuelvideoMinuteConseil\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La minute conseil \u00c9nergie jeunes : des vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d'aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s'organiser dans leur travail","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d'aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s'organiser dans leur travail","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-20T11:47:11+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"La minute conseil \u00c9nergie jeunes : des vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement","datePublished":"2020-04-20T11:47:11+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/"},"wordCount":116,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/","name":"Vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement par Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","datePublished":"2020-04-20T11:47:11+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","description":"Energie Jeunes lance une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil sp\u00e9cial confinement afin d'aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 s'organiser dans leur travail","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"visuelvideoMinuteConseil"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La minute conseil \u00c9nergie jeunes : des vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3649","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3649"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5907,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3649\/revisions\/5907"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}