{"id":3654,"date":"2020-04-27T12:53:46","date_gmt":"2020-04-27T12:53:46","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3654"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/","title":{"rendered":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir !"},"content":{"rendered":"<p><strong>L\u2019association \u00c9nergie Jeunes, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, obtient des r\u00e9sultats remarquables en donnant \u00e0 plus de 120.000 coll\u00e9giens de milieux d\u00e9favoris\u00e9s l\u2019opportunit\u00e9 <em>d\u2019apprendre \u00e0 aimer apprendre<\/em>. Dans cette p\u00e9riode de crise, elle lance une campagne de financement participatif exceptionnelle. <\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #00ccff;\"><strong>Le confinement accentue les in\u00e9galit\u00e9s scolaires<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Depuis le 16 mars, trois millions de coll\u00e9giens n\u2019ont plus acc\u00e8s \u00e0 leurs salles de classe. Tous ne sont pas \u00e9gaux face au confinement et cette situation risque d\u2019accentuer les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. 70% des enseignants redoutent d\u2019ailleurs le d\u00e9crochage des \u00e9l\u00e8ves les plus fragiles.<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #00ccff;\">Agir aujourd\u2019hui et redoubler d\u2019efforts pour demain<\/span> <\/strong><\/p>\n<p>D\u00e8s l\u2019annonce du confinement, les \u00e9quipes d\u2019\u00c9nergie Jeunes se sont mobilis\u00e9es pour soutenir les coll\u00e9giens \u00a0les plus en difficult\u00e9 : d\u00e9ploiement d\u2019une offre d\u2019accompagnement individuel, lancement d\u2019une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil et rassemblement autour du mouvement #R\u00e9ussiteVirale avec d\u2019autres associations.<\/p>\n<p><strong>Si agir aujourd\u2019hui est essentiel, l\u2019association \u00c9nergie Jeunes doit intensifier ses actions dans les coll\u00e8ges d\u00e8s la reprise des cours pour aider un maximum de jeunes \u00e0 r\u00e9ussir. Pour cela, elle lance une campagne de financement participatif, dans l\u2019objectif de r\u00e9colter 100<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><strong>000 euros.<\/strong><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/energie-jeunes\/collectes\/covid-19-ne-laissons-pas-le-fosse-des-inegalites-scolaires-se-creuser\">D\u00e9couvrir la campagne de financement participatif <\/a><\/strong><\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/energie-jeunes\/collectes\/covid-19-ne-laissons-pas-le-fosse-des-inegalites-scolaires-se-creuser\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-large wp-image-3653\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso-1024x434.jpg\" alt=\"helloasso\" width=\"1024\" height=\"434\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso-1024x434.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso-600x254.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso-768x325.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso-1536x651.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg 1777w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ff6600;\"><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/CP-EnergieJeunes_Campagnefinancementparticipatif_27042020.pdf\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le communiqu\u00e9 de presse<\/strong> <\/a><\/span><\/h4>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Contact presse\u00a0:<br \/>\n<\/strong><strong>Charlotte Limare \u2013 <a href=\"mailto:charlotte.limare@energiejeunes.fr\">charlotte.limare@energiejeunes.fr<\/a> \u2013 06 43 12 89 79<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Enqu\u00eate SynLab\u00a0: <a href=\"https:\/\/syn-lab.fr\/enquete-covid-19-et-continuite-pedagogique\/\">https:\/\/syn-lab.fr\/enquete-covid-19-et-continuite-pedagogique\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L\u2019association \u00c9nergie Jeunes, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, obtient des r\u00e9sultats remarquables en donnant \u00e0 plus de 120.000 coll\u00e9giens\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3653,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3654","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019association \u00c9nergie Jeunes, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, obtient des r\u00e9sultats remarquables en donnant \u00e0 plus de 120.000 coll\u00e9giens\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-27T12:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1777\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"753\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir !\",\"datePublished\":\"2020-04-27T12:53:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\"},\"wordCount\":253,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\",\"name\":\"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-27T12:53:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg\",\"width\":1777,\"height\":753,\"caption\":\"helloasso\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes","og_description":"L\u2019association \u00c9nergie Jeunes, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, obtient des r\u00e9sultats remarquables en donnant \u00e0 plus de 120.000 coll\u00e9giens\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-27T12:53:46+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1777,"height":753,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir !","datePublished":"2020-04-27T12:53:46+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/"},"wordCount":253,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/","name":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg","datePublished":"2020-04-27T12:53:46+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AppelDonHelloasso.jpg","width":1777,"height":753,"caption":"helloasso"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cp-aidons-les-jeunes-des-quartiers-defavorises-a-reussir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CP : Aidons les jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 r\u00e9ussir !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3654","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3654"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5905,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3654\/revisions\/5905"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3653"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}