{"id":3664,"date":"2020-04-28T09:22:23","date_gmt":"2020-04-28T09:22:23","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3664"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"energie-jeunes-rejoint-reussitevirale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale"},"content":{"rendered":"<h4><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-3717 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV.jpg\" alt=\"r\u00e9ussitevirale\" width=\"1900\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV.jpg 1900w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV-600x126.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV-1024x216.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV-768x162.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BANNIERE-RV-1536x323.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1900px) 100vw, 1900px\" \/><\/h4>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><b>#R\u00e9ussiteVirale pour les coll\u00e9gien.ne.s &#8211; Qu\u2019est-ce que c\u2019est ?<\/b><\/span><\/h4>\n<p><strong>#R\u00e9ussite Virale est une initiative cr\u00e9\u00e9e par les associations Article 1 et la FAGE pour contribuer \u00e0\u00a0 la continuit\u00e9 \u00e9ducative pendant la p\u00e9riode de confinement en mettant en relation des aidants b\u00e9n\u00e9voles (professionnels b\u00e9n\u00e9voles ou \u00e9tudiants) avec\u00a0 des \u00e9tudiants et lyc\u00e9ens issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s ou dont les parents sont mobilis\u00e9s sur le front de la crise sanitaire. Aujourd\u2019hui, 1000 jeunes dont 2\/3 de lyc\u00e9en.nes (coach\u00e9s par des \u00e9tudiants) et 1\/3 d\u2019\u00e9tudiant.e.s (accompagn\u00e9s par des professionnels) b\u00e9n\u00e9ficient du dispositif pour continuer \u00e0 suivre leurs cours et pr\u00e9parer la suite de leur parcours d\u2019enseignement.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Energie Jeunes, ainsi que les associations <em>Le Choix de l\u2019\u00e9cole<\/em>, <em>ViensVoirMonTaf<\/em>\u00a0et <em>ZUPdeCO <\/em>ont rejoints l\u2019initiative #R\u00e9ussite Virale pour l\u2019\u00e9largir aux coll\u00e9gien.ne.s avec le soutien du\u00a0 Minist\u00e8re charg\u00e9 de la Ville et du Logement et de l\u2019Acad\u00e9mie de Versailles.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Forte d\u2019un collectif de 6 associations, #R\u00e9ussiteVirale\u00a0 s\u2019appuie sur une plateforme d\u2019entraide en ligne (<a href=\"http:\/\/www.reussitevirale.fr\/\"> www.reussitevirale.fr<\/a>) permettant la mise en relation des besoins d\u2019aide exprim\u00e9s par des coll\u00e9gien.ne.s, avec des propositions de soutien exprim\u00e9es par des Etudiant.e.s et des Professionnels. Le recours \u00e0 #R\u00e9ussite Virale est gratuit.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Plus de 2 500 \u00e9tudiant.e.s et professionnels b\u00e9n\u00e9voles (les Volontaires) venant de toute la France sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 inscrits sur la plateforme d\u2019entraide pour proposer leur aide.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><b>#R\u00e9ussiteVirale pour les coll\u00e9giens &#8211; Comment \u00e7a fonctionne ?<\/b><\/span><\/h4>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Les Etudiant.e.s et les Professionnels saisissent leurs propositions d\u2019aide (en pr\u00e9cisant leurs formations, souhaits\u2026) dans le site<\/span><a href=\"http:\/\/www.reussitevirale.fr\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">www.reussitevirale.fr<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<br \/>\n<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Les noms, coordonn\u00e9es et besoins des coll\u00e9gien.ne.s int\u00e9ress\u00e9s par cette aide sont saisis par les coll\u00e8ges avec le concours notamment des professeurs (+ coordinateur Devoirs Faits, le cas \u00e9ch\u00e9ant) dans une liste pr\u00e9format\u00e9e dont la maquette leur aura \u00e9t\u00e9 transmise par l\u2019une des 3 associations du Collectif travaillant avec les coll\u00e8ges (Energie Jeunes ou ViensVoirMonTaf ou ZUPdeCO).<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Les listes ainsi constitu\u00e9es sont remont\u00e9es \u00e0 chacune des 3 associations (pour les coll\u00e8ges les concernant) pour une saisie par le Collectif dans le site<\/span><a href=\"http:\/\/www.reussitevirale.fr\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">www.reussitevirale.fr<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Des Bin\u00f4mes \u00ab coll\u00e9gien.ne.s\/ Etudiant.e.s ou les Professionnels \u00bb sont constitu\u00e9s par rapprochement dans la plateforme des qualifications\/propositions des Etudiant.e.s\/Professionnels avec les besoins des coll\u00e9gien.ne.s.<\/span><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Les Bin\u00f4mes sont attribu\u00e9s par le Collectif \u00e0 l\u2019association ayant trait\u00e9 les listes d\u2019un coll\u00e8ge donn\u00e9; l\u2019association recevant cette attribution devient responsable de la mise en place et du suivi de la vie du Bin\u00f4me constitu\u00e9 (Cf. au verso pour un d\u00e9tail sur les r\u00e8gles de fonctionnement).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><em><span style=\"font-weight: 400;\">N.B Les coll\u00e9gien.ne.s peuvent aussi saisir directement ou par l\u2019interm\u00e9diaire de leurs parents leur demande d\u2019aide dans le site<\/span><a href=\"http:\/\/www.reussitevirale.fr\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">www.reussitevirale.fr<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #66ccff;\"><b>#R\u00e9ussiteVirale &#8211; Comment les coll\u00e8ges peuvent avoir recours \u00e0 cette Initiative ?<\/b><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Selon un processus de r\u00e9partition convenu, la plateforme oriente chaque coll\u00e8ge partenaire souhaitant faire b\u00e9n\u00e9ficier ses coll\u00e9giens de ce soutien gratuit vers l\u2019une des 3 associations travaillant avec les coll\u00e8ges (Energie Jeunes, ViensVoirMonTaf ou ZUPdeCO). Les coll\u00e8ges peuvent simplement informer les coll\u00e9giens et leurs parents de l\u2019existence de la plateforme ou aller plus loin en \u00e9tablissant avec l\u2019accord des parents, des listes de coll\u00e9gien.ne.s sur un fichier excel pr\u00e9 format\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019une maquette transmise au pr\u00e9alable, comme explicit\u00e9 supra.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/RV-Doc-du-Benevole-20200515.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger le support du b\u00e9n\u00e9vole<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/RV-Doc-du-Beneficiaire-eleve-20200515.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger le support du b\u00e9n\u00e9ficiaire<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"#R\u00e9ussiteVirale pour les coll\u00e9gien.ne.s &#8211; Qu\u2019est-ce que c\u2019est ? #R\u00e9ussite Virale est une initiative cr\u00e9\u00e9e par les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3718,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3664","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"#R\u00e9ussiteVirale pour les coll\u00e9gien.ne.s &#8211; Qu\u2019est-ce que c\u2019est ? #R\u00e9ussite Virale est une initiative cr\u00e9\u00e9e par les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-28T09:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1432\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"752\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale\",\"datePublished\":\"2020-04-28T09:22:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\"},\"wordCount\":649,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\",\"name\":\"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-28T09:22:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"width\":1432,\"height\":752,\"caption\":\"r\u00e9ussiteviralecarr\u00e9\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes","og_description":"#R\u00e9ussiteVirale pour les coll\u00e9gien.ne.s &#8211; Qu\u2019est-ce que c\u2019est ? #R\u00e9ussite Virale est une initiative cr\u00e9\u00e9e par les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-28T09:22:23+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1432,"height":752,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale","datePublished":"2020-04-28T09:22:23+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/"},"wordCount":649,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/","name":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","datePublished":"2020-04-28T09:22:23+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","width":1432,"height":752,"caption":"r\u00e9ussiteviralecarr\u00e9"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3664","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3664"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5904,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3664\/revisions\/5904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3718"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}