{"id":3671,"date":"2020-04-28T09:29:29","date_gmt":"2020-04-28T09:29:29","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3671"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/","title":{"rendered":"Les actions d\u00e9ploy\u00e9es par Energie Jeunes pendant le confinement"},"content":{"rendered":"<p><strong>D\u00e8s l\u2019annonce du confinement, les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes se sont mobilis\u00e9es pour soutenir les coll\u00e9giens\u00a0 les plus en difficult\u00e9 : d\u00e9ploiement d\u2019une offre d\u2019accompagnement individuel, lancement d\u2019une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil et rassemblement autour du mouvement #R\u00e9ussiteVirale avec d\u2019autres associations.<\/strong><\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff9933;\"><b>S\u00e9rie vid\u00e9os \u201cLa minute conseil Energie Jeunes\u201d<\/b><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin d\u2019accompagner un maximum d\u2019\u00e9l\u00e8ves pendant le confinement, l\u2019association a lanc\u00e9 une s\u00e9rie de vid\u00e9os conseil intitul\u00e9e<br \/>\n\u00ab La minute conseil \u00c9nergie <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-3650 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1-300x169.jpg\" alt=\"visuelvideoMinuteConseil\" width=\"300\" height=\"169\" \/><\/a>Jeunes \u00bb. Elle a vise \u00e0 aider les coll\u00e9giens \u00e0 rester motiv\u00e9s et \u00e0 leur apporter un soutien en mati\u00e8re d&rsquo;organisation et de discipline de travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces vid\u00e9os sont diffus\u00e9es, via les coll\u00e8ges, sur les plateformes d&rsquo;enseignement \u00e0 distance et sur la cha\u00eene Youtube de l\u2019association.\u00a0<\/span><\/p>\n<h5><span style=\"color: #3366ff;\"><strong><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/videos-minute-conseil-confinement-energie-jeunes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir +<\/a><\/strong><\/span><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff9933;\"><b>Energie Jeunes rejoint #R\u00e9ussiteVirale\u00a0<\/b><\/span><\/h4>\n<p>Les associations ARTICLE 1, FAGE et maintenant Energie Jeunes, Le choix de l&rsquo;\u00e9cole, Viensvoirmontaf et ZUPdeCO ont d\u00e9cid\u00e9 de regrouper leurs efforts autour de la m\u00eame plateforme d\u2019entraide<a href=\"http:\/\/www.reussitevirale.fr\"> www.reussitevirale.fr<\/a>. Objectif : accompagner 5 000 jeunes pour qu\u2019ils r\u00e9ussissent leurs \u00e9tudes et puissent pr\u00e9parer leur avenir malgr\u00e9 le confinement.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">#R\u00e9ussiteVirale permet de mettre en relation des jeunes &#8211; du coll\u00e8ge aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures &#8211; avec des b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9tudiants et professionnels. La plateforme devient ainsi commune aux 6 associations, les lyc\u00e9en.ne.s et \u00e9tudiant.e.s \u00e9tant suivies plus particuli\u00e8rement par ARTICLE 1 et FAGE et les coll\u00e9giens.nes par Energie Jeunes, Viensvoirmontaf et ZUPdeCO. Elle consiste en la mise en relation de volontaires &#8211; \u00e9tudiants et salari\u00e9s &#8211; avec des jeunes ayant besoin de soutien.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes se mobilise fortement sur cette op\u00e9ration de grande ampleur, soutenue par le minist\u00e8re charg\u00e9 de la Ville et du Logement.<\/span><\/p>\n<h5><span style=\"color: #3366ff;\"><strong><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-rejoint-reussitevirale\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir +\u00a0<\/a><\/strong><\/span><\/h5>\n<h4><\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>Accompagnement m\u00e9thodologique individuel<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En parall\u00e8le de ces actions, un accompagnement m\u00e9thodologique individuel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 avec les coll\u00e8ges partenaires d\u2019Energie Jeunes pour aider les quelques \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cet accompagnement vise deux objectifs : aider les coll\u00e9giens \u00e0 s\u2019organiser dans leur travail et entretenir leur motivation. Ainsi, des volontaires d\u2019Energie Jeunes se sont engag\u00e9s, pendant la dur\u00e9e du confinement, \u00e0 suivre un ou plusieurs \u00e9l\u00e8ves plusieurs fois par semaine.\u00a0 Initi\u00e9 en \u00cele-de-France, ce dispositif s\u2019est \u00e9tendu \u00e0 huit autres r\u00e9gions.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"D\u00e8s l\u2019annonce du confinement, les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes se sont mobilis\u00e9es pour soutenir les coll\u00e9giens\u00a0 les plus\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3672,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3671","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-28T09:29:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Les actions d\u00e9ploy\u00e9es par Energie Jeunes pendant le confinement\",\"datePublished\":\"2020-04-28T09:29:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\"},\"wordCount\":415,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\",\"name\":\"Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-28T09:29:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"description\":\"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les actions d\u00e9ploy\u00e9es par Energie Jeunes pendant le confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens","description":"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens","og_description":"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-04-28T09:29:29+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":940,"height":788,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Les actions d\u00e9ploy\u00e9es par Energie Jeunes pendant le confinement","datePublished":"2020-04-28T09:29:29+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/"},"wordCount":415,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/","name":"Nos actions pendant le confinement pour accompagner les coll\u00e9giens","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg","datePublished":"2020-04-28T09:29:29+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","description":"D\u00e9couvrez les actions mises en oeuvre par Energie Jeunes pour accompagner les coll\u00e9giens pendant le confinement.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/1.jpg","width":940,"height":788},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-actions-deployees-par-energie-jeunes-pendant-le-confinement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les actions d\u00e9ploy\u00e9es par Energie Jeunes pendant le confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3671","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3671"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5903,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3671\/revisions\/5903"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3672"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}