{"id":3685,"date":"2020-05-04T16:26:53","date_gmt":"2020-05-04T16:26:53","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3685"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives"},"content":{"rendered":"<h4><b>L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des <a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/les-cites-educatives-un-label-d-excellence-5093\">Cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/a> qui ont pour objectif de mobiliser tous les acteurs de la communaut\u00e9 \u00e9ducative autour de l\u2019\u00e9cole pour am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.<\/b><\/h4>\n<blockquote>\n<h5><b>\u00a0<\/b><b>Qu\u2019est-ce qu\u2019une Cit\u00e9 \u00e9ducative, quel est son r\u00f4le ?<\/b><\/h5>\n<\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019id\u00e9e des Cit\u00e9s \u00e9ducatives est de f\u00e9d\u00e9rer et d\u2019organiser tous les acteurs autour de l\u2019\u00e9cole (\u00c9tat, collectivit\u00e9s locales, parents, associations, intervenants <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-3687\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\" alt=\"cit\u00e9_\u00e9ducative\" width=\"271\" height=\"133\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png 778w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives-600x295.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives-768x378.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 271px) 100vw, 271px\" \/>du p\u00e9riscolaire, travailleurs sociaux, \u00e9coles et coll\u00e8ges\u2026) en recherchant la coh\u00e9rence et l\u2019efficacit\u00e9 sur la dur\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En septembre 2019, 80 territoires ont re\u00e7u le label \u00ab Cit\u00e9s \u00e9ducatives \u00bb car ils ont montr\u00e9 leur d\u00e9termination \u00e0 faire de l\u2019\u00e9ducation une grande priorit\u00e9 partag\u00e9e pour la r\u00e9ussite des jeunes concern\u00e9s.<\/span><b>\u00a0<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h4><b>Comment Energie Jeunes s\u2019inscrit dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives ?<\/b><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 10 ans, l\u2019association Energie Jeunes agit au service de la r\u00e9ussite de tous les coll\u00e9giens des quartiers les moins favoris\u00e9s. En \u00e9troite collaboration avec les enseignants et les personnels de direction des \u00e9tablissements scolaires, elle offre chaque ann\u00e9e \u00e0 plus de 120 000 \u00e9l\u00e8ves l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019apprendre \u00e0 aimer apprendre et de croire en leur chance de r\u00e9ussite.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes agit d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 dans 27 cit\u00e9s \u00e9ducatives et mobilise un r\u00e9seau d\u2019entreprises partenaires engag\u00e9es dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Soutenue par l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT), l\u2019association participe pleinement \u00e0 cette initiative et souhaite d\u00e9velopper son action dans les territoires labellis\u00e9s afin de poursuivre son combat contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires.<\/span><\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #00ccff;\"><strong>Les 80 cit\u00e9s \u00e9ducatives labellis\u00e9es<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3686\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CarteCiteseducatives.png\" alt=\"cit\u00e9s\u00e9ducativescarte\" width=\"550\" height=\"797\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CarteCiteseducatives.png 550w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CarteCiteseducatives-228x330.png 228w\" sizes=\"auto, (max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.cohesion-territoires.gouv.fr\/sites\/default\/files\/2019-11\/Dossier%20de%20presse_Cit%C3%A9s%20%C3%A9ducatives.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le dossier de presse &#8211; Les Cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/a><\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives qui ont pour objectif de mobiliser\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3687,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3685","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives qui ont pour objectif de mobiliser\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-04T16:26:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"778\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"383\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives\",\"datePublished\":\"2020-05-04T16:26:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\"},\"wordCount\":313,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\",\"name\":\"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\",\"datePublished\":\"2020-05-04T16:26:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png\",\"width\":778,\"height\":383,\"caption\":\"cit\u00e9_\u00e9ducative\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","og_description":"L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives qui ont pour objectif de mobiliser\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-04T16:26:53+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":778,"height":383,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives","datePublished":"2020-05-04T16:26:53+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/"},"wordCount":313,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/","name":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png","datePublished":"2020-05-04T16:26:53+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/citeeducatives.png","width":778,"height":383,"caption":"cit\u00e9_\u00e9ducative"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-au-coeur-des-cites-educatives\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes au c\u0153ur des Cit\u00e9s \u00e9ducatives"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3685"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5902,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3685\/revisions\/5902"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}