{"id":3689,"date":"2020-05-04T16:48:08","date_gmt":"2020-05-04T16:48:08","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3689"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/","title":{"rendered":"Nos volontaires en entreprise ont la parole"},"content":{"rendered":"<h4><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-3693\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey-297x300.jpg\" alt=\"questionnaire\" width=\"162\" height=\"164\" \/>Entre le 9 et le 19 avril 2020, Energie Jeunes a interrog\u00e9 les 210 volontaires actifs de ses entreprises partenaires, en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences et intervenants dans les coll\u00e8ges pour conna\u00eetre leur avis sur la relation entre l\u2019Association et leur entreprise.<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>103 volontaires ont r\u00e9pondu \u00e0 notre questionnaire, c\u2019est donc un taux de r\u00e9ponse de 49 % qui traduit un tr\u00e8s bon niveau de participation ! Retrouvez ci-dessous quelques uns des r\u00e9sultats :\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"color: #00ccff;\"><strong>100 % <\/strong><\/span><strong>c\u2019est le taux de satisfaction des volontaires salari\u00e9s d\u2019entreprise \u00e0 Energie Jeunes.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-3707 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-Stat-1.png\" alt=\"\" width=\"517\" height=\"246\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pour la plupart d\u2019entre eux, <strong>les points forts de l\u2019association sont la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9montrer des r\u00e9sultats et \u00e0 innover :<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La capacit\u00e9 d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes \u00e0 d\u00e9montrer des r\u00e9sultats dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires pour <strong><span style=\"color: #00ccff;\">70 %<\/span> <\/strong>d\u2019entre eux\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">La capacit\u00e9 \u00e0 innover r\u00e9guli\u00e8rement sur le programme \u201cMa r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u201d pour r\u00e9pondre aux besoins des coll\u00e8ges pour <strong><span style=\"color: #00ccff;\">57 %<\/span><\/strong> d\u2019entre eux\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3709 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stats-2.jpg\" alt=\"\" width=\"673\" height=\"291\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stats-2.jpg 825w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stats-2-600x260.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stats-2-768x332.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 673px) 100vw, 673px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour\u00a0une grande majorit\u00e9 d\u2019entre eux (2\/3), Energie jeunes et son action restent insuffisamment connue au sein de leur entreprise.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-3708 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stat-3.png\" alt=\"\" width=\"521\" height=\"254\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Une part importante des volontaires estime qu\u2019ils n\u2019ont pas l\u2019occasion de faire le point sur leur action \u00e0 Energie Jeunes et de communiquer au sein de leur entreprise.<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong><span style=\"color: #00ccff;\">40 %<\/span><\/strong> des r\u00e9pondants ne font jamais de point sur leur action \u00e0 Energie Jeunes au sein de leur entreprise\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong><span style=\"color: #00ccff;\">60 %<\/span><\/strong> n\u2019ont pas l\u2019occasion de communiquer au sein de leur entreprise<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3710 alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Visuel-stats-4.png\" alt=\"\" width=\"610\" height=\"253\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour\u00a0 obtenir la pr\u00e9sentation compl\u00e8te des r\u00e9sultats, contacter Jean-Claude Lahitte : <a href=\"mailto:jean-claude.lahitte@energiejeunes.fr\">jean-claude.lahitte@energiejeunes.fr<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Entre le 9 et le 19 avril 2020, Energie Jeunes a interrog\u00e9 les 210 volontaires actifs de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3693,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3689","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entre le 9 et le 19 avril 2020, Energie Jeunes a interrog\u00e9 les 210 volontaires actifs de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-04T16:48:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1781\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1799\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Nos volontaires en entreprise ont la parole\",\"datePublished\":\"2020-05-04T16:48:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\"},\"wordCount\":287,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\",\"name\":\"Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-04T16:48:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg\",\"width\":1781,\"height\":1799,\"caption\":\"questionnaire\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos volontaires en entreprise ont la parole\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes","og_description":"Entre le 9 et le 19 avril 2020, Energie Jeunes a interrog\u00e9 les 210 volontaires actifs de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-04T16:48:08+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1781,"height":1799,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Nos volontaires en entreprise ont la parole","datePublished":"2020-05-04T16:48:08+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/"},"wordCount":287,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/","name":"Nos volontaires en entreprise ont la parole - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg","datePublished":"2020-05-04T16:48:08+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/survey.jpg","width":1781,"height":1799,"caption":"questionnaire"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-volontaires-en-entreprises-ont-la-parole\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nos volontaires en entreprise ont la parole"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3689","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3689"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5901,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3689\/revisions\/5901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}