{"id":3697,"date":"2020-05-05T08:16:58","date_gmt":"2020-05-05T08:16:58","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3697"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/","title":{"rendered":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ?"},"content":{"rendered":"<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PUKJ6vYODU8\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Aujourd\u2019hui en France il y a pr\u00e8s d\u2019un million de jeunes qui n\u2019ont ni emploi ni formation et 80 000 jeunes qui d\u00e9crochent du syst\u00e8me scolaire chaque ann\u00e9e. Et alors qu\u2019on parle tout le temps d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances : 25% des enfants d\u2019ouvrier sort sans dipl\u00f4me du syst\u00e8me scolaire alors que pour un enfant de cadre c\u2019est 3%.<\/strong><\/p>\n<p>Et si la crise sanitaire et \u00e9ducative que nous traversons actuellement, nous permettait de comprendre que l\u2019\u00e9ducation est l\u2019essence d\u2019une soci\u00e9t\u00e9. Ce qui la constitue et ce qui la fait avancer \u2026<\/p>\n<h4><span style=\"color: #008080;\"><strong>Il y a urgence \u00e0 agir pour construire l\u2019\u00e9ducation de demain et personne n\u2019a la r\u00e9ponse tout seul !<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>C\u2019est pour cela qu\u2019Energie Jeunes et plus de 70 acteurs \u00e9ducatifs de tous horizons participent <strong>aux Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education, une grande initiative citoyenne lanc\u00e9e en novembre 2019 pour acc\u00e9l\u00e9rer le changement \u00e9ducatif en France. <\/strong>L\u2019objectif est de mobiliser partout sur le territoire des citoyens et des acteurs de terrain pour qu\u2019ils puissent faire des propositions concr\u00e8tes en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation. Ces propositions seront ensuite remises aux pouvoirs publics d\u00e9but 2021, avec un projet de \u00ab\u00a0Charte de l&rsquo;\u00e9ducation\u00a0\u00bb, qui aura vocation \u00e0 \u00eatre adoss\u00e9e \u00e0 la Constitution.<\/p>\n<p><strong>Vous aussi, votez et partagez vos propositions pour construire l\u2019\u00e9ducation de demain<\/strong> via la plateforme de participation en ligne\u00a0<a href=\"http:\/\/www.etatsgeneraux-education.fr\">www.etatsgeneraux-education.fr<\/a><\/p>\n<h4><strong><span style=\"color: #008080;\">Les 7 grands d\u00e9fis \u00e9ducatifs \u00e0 relever :<\/span><\/strong><\/h4>\n<p>&#8211; Quelle \u00e9ducation voulons-nous pour nos enfants entre 0 et 6 ans ?<br \/>\n&#8211; N\u2019y a-t-il qu\u2019une seule fa\u00e7on de r\u00e9ussir \u00e0 l\u2019\u00e9cole ?<br \/>\n&#8211; Le monde change. Et l\u2019\u00e9ducation ?<br \/>\n&#8211; Qui doit d\u00e9cider dans l\u2019\u00e9ducation ?<br \/>\n&#8211; Comment revaloriser les m\u00e9tiers d\u2019enseignant et d\u2019\u00e9ducateur ?<br \/>\n&#8211; Comment aider les jeunes les plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 bien partir dans la vie ?<br \/>\n&#8211; Comment aider les parents \u00e0 exercer leur r\u00f4le ?<\/p>\n<p><strong>Vous avez une partie de la r\u00e9ponse\u00a0! Venez la partager sur <a href=\"http:\/\/www.etatsgeneraux-education.fr\">www.etatsgeneraux-education.fr<\/a>.\u00a0Parlez-en autour de vous et sur les r\u00e9seaux sociaux #Educationdedemain\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Des questions\u00a0? T\u00e9l\u00e9chargez <a href=\"https:\/\/www.verslehaut.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/EGE-Mode-demploi-plateforme2.pdf\">le mode d\u2019emploi<\/a> ou contactez-nous en \u00e9crivant \u00e0 \u00a0<a href=\"mailto:organisation@etatsgeneraux-education.fr\">organisation@etatsgeneraux-education.fr<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Aujourd\u2019hui en France il y a pr\u00e8s d\u2019un million de jeunes qui n\u2019ont ni emploi ni formation\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3699,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3697","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aujourd\u2019hui en France il y a pr\u00e8s d\u2019un million de jeunes qui n\u2019ont ni emploi ni formation\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-05T08:16:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"941\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"467\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ?\",\"datePublished\":\"2020-05-05T08:16:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\"},\"wordCount\":372,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\",\"name\":\"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-05T08:16:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg\",\"width\":941,\"height\":467},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes","og_description":"Aujourd\u2019hui en France il y a pr\u00e8s d\u2019un million de jeunes qui n\u2019ont ni emploi ni formation\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-05T08:16:58+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":941,"height":467,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ?","datePublished":"2020-05-05T08:16:58+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/"},"wordCount":372,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/","name":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ? - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg","datePublished":"2020-05-05T08:16:58+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Ege.jpg","width":941,"height":467},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Et pour vous, que faut-il changer dans l\u2019\u00e9ducation ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3697","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3697"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5900,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3697\/revisions\/5900"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3699"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}