{"id":3720,"date":"2020-05-11T08:09:27","date_gmt":"2020-05-11T08:09:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3720"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0La Minute Conseil\u00a0\u00bb : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement"},"content":{"rendered":"<p><strong>Energie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9, pendant le confinement, une nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 la situation. En effet, il est tr\u00e8s difficile, pour de nombreux coll\u00e9giens, de travailler en autonomie.<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est surtout le cas dans les milieux les moins favoris\u00e9s, lorsque les parents ne parviennent pas toujours \u00e0 fournir \u00e0 leurs enfants un cadre de vie et de travail suffisamment structur\u00e9. Heure du coucher<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">d\u00e9cal\u00e9e, difficult\u00e9s \u00e0 se motiver, puis \u00e0 se concentrer\u2026 De plus, m\u00eame quand un membre de la famille (parent, grande s\u0153ur\u2026) est disponible pour aider, les m\u00e9thodes employ\u00e9es sont <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">parfois<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> inefficaces, voire contre-productives.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chaque vid\u00e9o est d\u2019une dur\u00e9e de moins de deux minutes trente et porte sur une des difficult\u00e9s fr\u00e9quemment rencontr\u00e9es : Comment \u00eatre en forme pour travailler ? Comment rester concentr\u00e9 ? Comment travailler avec l\u2019aide d\u2019une autre personne ? Comment progresser tous les jours ? \u2026 Elle interpelle le jeune par une question et lui pr\u00e9sente de bonnes pratiques, sans toutefois lui prescrire tel ou tel comportement : il faut en effet \u00e9viter l\u2019effet de r\u00e9actance psychologique, qui conduit trop souvent les adolescents \u00e0 faire le contraire ce qu\u2019on leur recommande ! Aussi, le jeune est invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider lui-m\u00eame de ce qu\u2019il pourrait mettre en \u0153uvre. Des tests avec des coll\u00e9giens ont montr\u00e9 qu\u2019ils appr\u00e9cient cette approche.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les vid\u00e9os peuvent \u00eatre adress\u00e9es aux coll\u00e9giens par leurs professeurs, pour une utilisation en autoformation. Les enseignants disposent \u00e9galement d\u2019un mini-guide de conversation, pour animer des \u00e9changes \u00e0 distance avec leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir de ces vid\u00e9os.<\/span><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL8O5_r1zv-KT8ZHy0hjmoUKuqsUIP0HXc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Retrouver les vid\u00e9os ici.<\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL8O5_r1zv-KT8ZHy0hjmoUKuqsUIP0HXc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-3721 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-1024x576.jpg\" alt=\"minuteconseil\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-587x330.jpg 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-768x432.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play-800x450.jpg 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Video-episode-1-play.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9, pendant le confinement, une nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 la situation.\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3650,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3720","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;La Minute Conseil&quot; : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;La Minute Conseil&quot; : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9, pendant le confinement, une nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 la situation.\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-11T08:09:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0La Minute Conseil\u00a0\u00bb : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement\",\"datePublished\":\"2020-05-11T08:09:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\"},\"wordCount\":292,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\",\"name\":\"\\\"La Minute Conseil\\\" : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-11T08:09:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"visuelvideoMinuteConseil\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0La Minute Conseil\u00a0\u00bb : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"La Minute Conseil\" : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"La Minute Conseil\" : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes a d\u00e9velopp\u00e9, pendant le confinement, une nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os sp\u00e9cialement adapt\u00e9es \u00e0 la situation.\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-11T08:09:27+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u00ab\u00a0La Minute Conseil\u00a0\u00bb : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement","datePublished":"2020-05-11T08:09:27+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/"},"wordCount":292,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/","name":"\"La Minute Conseil\" : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","datePublished":"2020-05-11T08:09:27+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Video-episode-1.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"visuelvideoMinuteConseil"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-minute-conseil-notre-serie-videos-special-confinement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0La Minute Conseil\u00a0\u00bb : notre s\u00e9rie vid\u00e9os sp\u00e9cial confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3720","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3720"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5899,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3720\/revisions\/5899"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3720"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}