{"id":3726,"date":"2020-05-12T11:55:40","date_gmt":"2020-05-12T11:55:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3726"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/","title":{"rendered":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement"},"content":{"rendered":"<p><strong>Depuis le d\u00e9but du confinement, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019est mobilis\u00e9e pour poursuivre son action aupr\u00e8s des jeunes et accompagner les \u00e9quipes \u00e9ducatives dans cette p\u00e9riode difficile. Des groupes de travail ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s dans les r\u00e9gions gr\u00e2ce \u00e0 nos \u00e9quipes de permanents et nos salari\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences afin d\u2019analyser de mani\u00e8re fine les retours des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants, et ainsi d&rsquo;am\u00e9liorer encore nos m\u00e9thodes de travail. <\/strong><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #33cccc;\"><b>ZOOM sur deux groupes de travail r\u00e9gionaux<\/b><\/span><\/h4>\n<h5><strong><span style=\"color: #ff6600;\">Comment mieux associer les enseignants ? en Auvergne Rh\u00f4ne Alpes Bourgogne\u00a0<\/span><\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le groupe de travail a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 avec pour objectif d\u2019am\u00e9liorer la fa\u00e7on d\u2019associer les enseignants dans le dispositif \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb. Compos\u00e9 d\u2019une dizaine de personnes, le groupe comprend des volontaires en service civique, des experts et des permanents experts. Deux pistes sont poursuivies :<\/span><\/p>\n<p><b>Recensement des bonnes pratiques aupr\u00e8s de notre communaut\u00e9.<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Plusieurs s\u00e9minaires, discussions, groupes ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu de ce th\u00e8me. Le groupe de travail a ainsi compil\u00e9 ces bonnes pratiques et a constitu\u00e9 un kit qui sera distribu\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des volontaires.<\/span><\/p>\n<p><b>Entretien avec des enseignants et personnels de coll\u00e8ge. <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Des entretiens individuels approfondis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s avec certains enseignants qui connaissent bien le programme et avec des r\u00e9f\u00e9rents \u00c9nergie Jeunes dans les coll\u00e8ges partenaires (Principaux, Principaux Adjoints, CPEs). Chaque entretien dure environ 40 minutes et permet d\u2019explorer avec nos interlocuteurs des m\u00e9thodes pour mieux impliquer les enseignants (avant, pendant, entre et apr\u00e8s les \u00e9pisodes Energie Jeunes). Une demi-douzaine d\u2019enseignants\/r\u00e9f\u00e9rents ont d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 interview\u00e9s sur un objectif de 10.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Le processus est tr\u00e8s riche et r\u00e9v\u00e8le des id\u00e9es int\u00e9ressantes<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le groupe rendra ses travaux d\u00e9but juillet. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<h5><strong><span style=\"color: #ff6600;\">Analyse des verbatims des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves en r\u00e9gion PACA\u00a0<\/span><\/strong><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En r\u00e9gion PACA, un groupe de travail \u00e9tudie les verbatims des questionnaires des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants, distribu\u00e9s \u00e0 l\u2019issue des sessions Energie Jeunes.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ce travail d\u2019analyse va permettre de comparer les appr\u00e9ciations en fonction des niveaux de classe et d\u2019identifier les bonnes pratiques dans la perspective d\u2019alimenter la r\u00e9flexion autour de l\u2019ajustement des programmes p\u00e9dagogiques et de participer \u00e0 l&rsquo;\u00e9change de bonnes pratiques entre les r\u00e9gions.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le groupe rendra ses travaux d\u00e9but juin. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis le d\u00e9but du confinement, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019est mobilis\u00e9e pour poursuivre son action aupr\u00e8s des jeunes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3728,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3726","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis le d\u00e9but du confinement, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019est mobilis\u00e9e pour poursuivre son action aupr\u00e8s des jeunes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-12T11:55:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1340\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"961\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement\",\"datePublished\":\"2020-05-12T11:55:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\"},\"wordCount\":430,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\",\"name\":\"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png\",\"datePublished\":\"2020-05-12T11:55:40+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png\",\"width\":1340,\"height\":961},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes","og_description":"Depuis le d\u00e9but du confinement, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019est mobilis\u00e9e pour poursuivre son action aupr\u00e8s des jeunes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-12T11:55:40+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":1340,"height":961,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement","datePublished":"2020-05-12T11:55:40+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/"},"wordCount":430,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/","name":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png","datePublished":"2020-05-12T11:55:40+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/carteregion-EJ.png","width":1340,"height":961},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-regions-mobilisees-pendant-la-periode-de-confinement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nos r\u00e9gions mobilis\u00e9es pendant la p\u00e9riode de confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3726","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3726"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5898,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3726\/revisions\/5898"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3728"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}