{"id":3754,"date":"2020-05-26T10:56:39","date_gmt":"2020-05-26T10:56:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3754"},"modified":"2021-12-08T14:56:14","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:14","slug":"le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/","title":{"rendered":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p><strong>L&rsquo;institut National de la Jeunesse et de l&rsquo;Education Populaire (INJEP) a publi\u00e9 en avril dernier les r\u00e9sultats d&rsquo;une enqu\u00eate men\u00e9e avec le Laboratoire interdisciplinaire pour la sociologie e\u0301conomique (LISE-CNRS), afin de montrer les effets du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences en association sur les personnes impliqu\u00e9es et leurs parcours.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Les r\u00e9sultats montrent que l&rsquo;exp\u00e9rience des salari\u00e9s en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences a des <strong>effets sur le rapport \u00e0 soi<\/strong> avec deux \u00e9l\u00e9ments principaux. L<strong>a red\u00e9couverte de l\u2019estime de soi<\/strong> \u00ab\u00a0<em>La mission de m\u00e9c\u00e9nat leur donne le sentiment de retrouver une place dans la soci\u00e9t\u00e9 et leur conf\u00e8re un sens existentiel.<\/em>\u00ab\u00a0. <strong>Le r\u00e9\u00e9quilibrage des temps sociaux<\/strong> :\u00a0 \u00ab\u00a0<em>Le temps pour soi, bien souvent n\u00e9glig\u00e9 \u2013 et pourtant n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de soi \u2013 est retrouv\u00e9 lors de la mission en association<\/em>.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>L&rsquo;enqu\u00eate montre \u00e9galement <strong>un effet sur le rapport aux autres<\/strong>. Cr\u00e9ation et renforcement des liens sociaux, enrichissement du r\u00e9seau social, mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de liens ant\u00e9rieurs par la cr\u00e9ation de nouveaux liens sociaux font partie des effets mis en avant par le panel.<\/p>\n<p>Enfin, <strong>un effet sur le rapport \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et la trajectoire professionnelle<\/strong> est aussi observ\u00e9. \u00ab\u00a0<em>Cette exp\u00e9rience sert d\u2019appui aux volontaires en m\u00e9c\u00e9nat pour mieux comprendre leurs attentes \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019engagements futurs en association.<\/em>\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0<em>L\u2019engagement en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences conduit parfois \u00e0 la prise de conscience d\u2019un besoin personnel de r\u00e9orientation de la carri\u00e8re ou le renforcement d\u2019une envie initiale (li\u00e9e \u00e0 une perte de sens au travail, l\u2019expression d\u2019une fatigue et\/ou perception de conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es). La d\u00e9couverte de domaines autres, ou encore d\u2019une activit\u00e9 sociale ayant du sens aux yeux des individus, va engendrer soit des perspectives nouvelles, soit des pratiques effectives de r\u00e9orientations professionnelles.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/injep.fr\/publication\/les-effets-du-mecenat-de-competences-en-association-sur-les-personnes-impliquees-et-leurs-parcours\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong><span style=\"color: #ff6600;\">Retrouver l&rsquo;enqu\u00eate compl\u00e8te sur le site de l&rsquo;INJEP. <\/span><\/strong><\/a><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/injep.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/IAS33_effetdumecenat.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3756 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/injep.jpg\" alt=\"VisuelINJEP\" width=\"286\" height=\"406\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/injep.jpg 491w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/injep-233x330.jpg 233w\" sizes=\"auto, (max-width: 286px) 100vw, 286px\" \/><\/a><\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/tout-savoir-sur-le-mecenat-de-competences-chez-energie-jeunes\/\"><strong>Pour en savoir plus sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences au sein d&rsquo;Energie Jeunes, cliquez ici !<\/strong><\/a><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;institut National de la Jeunesse et de l&rsquo;Education Populaire (INJEP) a publi\u00e9 en avril dernier les r\u00e9sultats\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3755,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3754","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;institut National de la Jeunesse et de l&rsquo;Education Populaire (INJEP) a publi\u00e9 en avril dernier les r\u00e9sultats\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-26T10:56:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"983\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"565\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s\",\"datePublished\":\"2020-05-26T10:56:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\"},\"wordCount\":376,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\",\"name\":\"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png\",\"datePublished\":\"2020-05-26T10:56:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png\",\"width\":983,\"height\":565},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;institut National de la Jeunesse et de l&rsquo;Education Populaire (INJEP) a publi\u00e9 en avril dernier les r\u00e9sultats\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-26T10:56:39+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:14+00:00","og_image":[{"width":983,"height":565,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s","datePublished":"2020-05-26T10:56:39+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/"},"wordCount":376,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/","name":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png","datePublished":"2020-05-26T10:56:39+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/INJEP.png","width":983,"height":565},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-mecenat-de-competences-un-engagement-valorisant-pour-les-salaries\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences : un engagement valorisant pour les salari\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3754","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3754"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5897,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3754\/revisions\/5897"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}