{"id":3760,"date":"2020-05-27T14:07:26","date_gmt":"2020-05-27T14:07:26","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3760"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/","title":{"rendered":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler"},"content":{"rendered":"<p><strong>Pour aider les coll\u00e9giens ne disposant pas du mat\u00e9riel informatique ad\u00e9quat pour travailler depuis chez eux, l&rsquo;association Energie Jeunes a mobilis\u00e9 son r\u00e9seau de partenaires afin de r\u00e9cup\u00e9rer des ordinateurs. En quelques semaines, ce sont 600 ordinateurs portables qui ont ainsi \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la disposition des coll\u00e8ges, puis distribu\u00e9s aux coll\u00e9giens dans les r\u00e9gions \u00cele-de-France, Hauts-de-France et Grand Est.\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>\u00ab\u00a0<em>Nos relations au quotidien avec les coll\u00e8ges nous ont permis de comprendre tr\u00e8s vite que pr\u00e8s de 8% des \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient en rupture scolaire par manque de mat\u00e9riel informatique. Pour nous qui depuis 10 ans luttons contre le d\u00e9crochage scolaire dans les coll\u00e8ges REP et REP+, il \u00e9tait \u00e9vident que nous devions essayer de trouver une solution pour aider ces jeunes coll\u00e9giens. Nous avons donc contact\u00e9 nos entreprises partenaires pour trouver des ordinateurs d&rsquo;occasion. Gr\u00e2ce \u00e0 une formidable cha\u00eene de solidarit\u00e9 et un travail assidu de salari\u00e9s en pleine p\u00e9riode de confinement, nous avons pu r\u00e9cup\u00e9rer plusieurs centaines d&rsquo;ordinateurs portables qui seront remis par les coll\u00e8ges \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves.Un grand merci \u00e0 toutes les entreprises et \u00e0 tous leurs salari\u00e9s qui nous permis d&rsquo;obtenir ces ordinateurs en un temps record.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Elisabeth Vuillaume, Directrice D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Partenariats chez Energie Jeunes<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>\u00ab\u00a0<em>Peu de temps apr\u00e8s la d\u00e9cision du gouvernement de fermer les \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es en r\u00e9ponse \u00e0 la crise du Covid 19, j\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une personne de mon entourage, que les \u00e9l\u00e8ves et notamment les coll\u00e9giens, n\u2019avaient pas tous des ordinateurs pour suivre les cours \u00e0 distance et que cela allait les p\u00e9naliser injustement. Apr\u00e8s un \u00e9change avec Philippe Korda, j&rsquo;ai demand\u00e9 aux entreprises que je connaissais, si elles \u00e9taient pr\u00eates \u00e0 donner des ordinateurs inutilis\u00e9s mais fonctionnels. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9e par l\u2019accueil tr\u00e8s favorable que j\u2019ai eu aupr\u00e8s de tous les dirigeants d\u2019entreprises auxquelles je me suis adress\u00e9e. Nous avons ainsi pu collecter 230 ordinateurs en 3 semaines. De tout cela, j\u2019ai retir\u00e9 une tr\u00e8s grande satisfaction et je suis heureuse d\u2019avoir ainsi pu aider de nombreux coll\u00e9giens.<\/em>\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Colette Lewiner, <\/strong><strong>Administratrice de Soci\u00e9t\u00e9s<\/strong><\/p>\n<h4><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Temoignage_ColetteLewiner.pdf\"><strong>Retrouvez le t\u00e9moignage complet de Colette Lewiner\u00a0<\/strong><\/a><\/h4>\n<\/blockquote>\n<blockquote><p><em>\u00ab\u00a0Cela nous permet de donner aux \u00e9l\u00e8ves les conditions mat\u00e9rielles n\u00e9cessaires \u00e0 leur r\u00e9ussite afin qu&rsquo;ils puissent se concentrer sur l&rsquo;essentiel : apprendre.\u00a0\u00bb<br \/>\n<\/em><strong>Mme Lacrosse, Principale du coll\u00e8ge Dora Maar \u00e0 St-Denis\u00a0<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ff6600;\">Merci \u00e0 nos partenaires engag\u00e9s\u00a0<\/span><\/strong><\/h5>\n<p>L&rsquo;association Energie Jeunes et l&rsquo;ensemble des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques remercient les entreprises qui se sont mobilis\u00e9es en un temps record pour venir en aide aux coll\u00e9giens, ainsi que l&rsquo;AFDET qui a agit \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s dans la r\u00e9gion Grand Est\u00a0:<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-3778 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logos-PC-entreprises-2-e1590693277466.png\" alt=\"\" width=\"1500\" height=\"997\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logos-PC-entreprises-2-e1590693277466.png 1500w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logos-PC-entreprises-2-e1590693277466-496x330.png 496w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logos-PC-entreprises-2-e1590693277466-1024x681.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logos-PC-entreprises-2-e1590693277466-768x510.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler\" width=\"900\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UPAdX7OQq5U?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Pour aider les coll\u00e9giens ne disposant pas du mat\u00e9riel informatique ad\u00e9quat pour travailler depuis chez eux, l&rsquo;association\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3775,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3760","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour aider les coll\u00e9giens ne disposant pas du mat\u00e9riel informatique ad\u00e9quat pour travailler depuis chez eux, l&rsquo;association\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-27T14:07:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"943\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler\",\"datePublished\":\"2020-05-27T14:07:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\"},\"wordCount\":504,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\",\"name\":\"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-27T14:07:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg\",\"width\":1500,\"height\":943},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes","og_description":"Pour aider les coll\u00e9giens ne disposant pas du mat\u00e9riel informatique ad\u00e9quat pour travailler depuis chez eux, l&rsquo;association\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-05-27T14:07:26+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":1500,"height":943,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler","datePublished":"2020-05-27T14:07:26+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/"},"wordCount":504,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/","name":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg","datePublished":"2020-05-27T14:07:26+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/arcueil.jpg","width":1500,"height":943},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Projet solidaire : un ordinateur pour travailler"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3760"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5896,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3760\/revisions\/5896"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}