{"id":3857,"date":"2020-06-09T12:03:22","date_gmt":"2020-06-09T12:03:22","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3857"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/","title":{"rendered":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ?"},"content":{"rendered":"<p><strong>Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? C\u2019est l\u2019objet de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e en collaboration entre le C\u00e9req et l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires qui permet d\u2019\u00e9clairer les trajectoires de formation et d\u2019emploi des jeunes qui, sortis en 2013 du syst\u00e8me \u00e9ducatif, r\u00e9sidaient en quartier prioritaire au moment du bac. L\u2019\u00e9tude met en lumi\u00e8re plusieurs \u00ab effets quartiers \u00bb :\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<h4><strong>Une poursuite d\u2019\u00e9tudes globalement plus faible dans les QPV, mais plus importante chez les bacheliers professionnels<\/strong><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p><strong>\u00ab\u00a0<\/strong><em>La surrepr\u00e9sentation de bacheliers professionnels parmi les jeunes des\u00a0<\/em><em>QPV\u00a0explique pour une large part qu\u2019ils se soient moins souvent engag\u00e9s dans des \u00e9tudes post-bac (70 %, contre 77 % pour les bacheliers des\u00a0AQUUE\u00a0). Mais, en raisonnant par fili\u00e8re, le taux de poursuite d\u2019\u00e9tudes des bacheliers professionnels des\u00a0QPV\u00a0appara\u00eet nettement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de leurs homologues des\u00a0AQUUE\u00a0(40 %, contre 33 %) ; tandis qu\u2019il est le m\u00eame pour les bacheliers g\u00e9n\u00e9raux (91 % vs 93 %) et technologiques (85 % vs 83 %).<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong style=\"color: #333333; font-size: 18px;\">Une orientation vers des fili\u00e8res moins s\u00e9lectives, des sorties sans dipl\u00f4mes plus fr\u00e9quentes<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>En lien avec les v\u0153ux formul\u00e9s au moment du bac, les jeunes des\u00a0QPV\u00a0poursuivant effectivement leurs \u00e9tudes sont affect\u00e9s dans des fili\u00e8res globalement moins s\u00e9lectives que celles des bacheliers des\u00a0AQUUE\u00a0.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Parmi l\u2019ensemble des jeunes engag\u00e9s dans les \u00e9tudes sup\u00e9rieures, certains n\u2019y obtiennent aucun dipl\u00f4me\u00a0: c\u2019est le cas de 34 % des jeunes bacheliers de\u00a0<\/em><em>QPV\u00a0, contre 20 % des jeunes des\u00a0AQUUE\u00a0(cf. graphique).<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-3858 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ.jpg\" alt=\"\" width=\"535\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ.jpg 745w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ-422x330.jpg 422w\" sizes=\"auto, (max-width: 535px) 100vw, 535px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h4><strong>Des trajectoires professionnelles moins lin\u00e9aires et des emplois moins qualifi\u00e9s<\/strong><\/h4>\n<\/blockquote>\n<p>\u00ab\u00a0<em>37 % des jeunes issus des QPV sont d\u00e9pourvus d\u2019emploi trois ans apr\u00e8s leur sortie de formation initiale, contre 22 % pour leurs voisins de l\u2019\u00e9poque des\u00a0AQUUE\u00a0(cf. graphique 2). Leurs trajectoires professionnelles sont plus erratiques\u00a0: ils ont acc\u00e9d\u00e9 moins rapidement \u00e0 leur premier emploi et ont pass\u00e9 au cours de ces trois ann\u00e9es moins de temps en emploi que les jeunes des\u00a0AQUUE.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-3859 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ2.jpg\" alt=\"\" width=\"837\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ2.jpg 1260w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ2-600x167.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ2-1024x284.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/EtudeCEREQ2-768x213.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff9900;\"><strong>Les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude prouvent qu&rsquo;il est essentiel d&rsquo;agir aupr\u00e8s des jeunes des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s afin de les aider \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer et \u00e0 croire en leur chance de r\u00e9ussite. C&rsquo;est ce que nous faisons depuis 10 ans, partout en France et \u00e0 la R\u00e9union.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.cereq.fr\/sites\/default\/files\/2020-06\/Bref%20391-%20web-.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>T\u00e9l\u00e9chargez l&rsquo;\u00e9tude<\/strong><\/a><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\"><strong>Retrouvez les r\u00e9sultats de notre impact\u00a0<\/strong><\/a><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? C\u2019est l\u2019objet de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e en\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3862,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3857","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? C\u2019est l\u2019objet de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e en\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-09T12:03:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"763\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"522\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ?\",\"datePublished\":\"2020-06-09T12:03:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\"},\"wordCount\":415,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\",\"name\":\"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg\",\"datePublished\":\"2020-06-09T12:03:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg\",\"width\":763,\"height\":522,\"caption\":\"Cereq\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes","og_description":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? C\u2019est l\u2019objet de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e en\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-06-09T12:03:22+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":763,"height":522,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ?","datePublished":"2020-06-09T12:03:22+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/"},"wordCount":415,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/","name":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ? - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg","datePublished":"2020-06-09T12:03:22+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/cereqweb.jpg","width":763,"height":522,"caption":"Cereq"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/que-deviennent-les-jeunes-des-quartiers-prioritaires-de-la-ville-apres-leur-bac\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Que deviennent les jeunes des quartiers prioritaires apr\u00e8s leur bac ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3857","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3857"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3857\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5895,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3857\/revisions\/5895"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}