{"id":3960,"date":"2020-07-02T07:43:11","date_gmt":"2020-07-02T07:43:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3960"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"des-programmes-renouveles-pour-la-rentree","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/","title":{"rendered":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e !"},"content":{"rendered":"<p><strong>Chaque ann\u00e9e pendant l\u2019\u00e9t\u00e9, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation de milliers de sessions, pour r\u00e9pondre aux nouvelles attentes des enseignants et des chefs d\u2019\u00e9tablissement mais aussi pour int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9couvertes scientifiques.<\/strong><\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, nos experts en p\u00e9dagogie travaillent \u00e0 am\u00e9liorer encore plusieurs points du programme \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\"><strong>Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0<\/strong><\/a>\u00bb. Par exemple\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>D\u2019une part, avec l\u2019aide de la psychologue allemande Gabriele Oettingen, Professeur \u00e0 New York University et sp\u00e9cialiste de la \u00ab\u00a0science de l\u2019intention\u00a0\u00bb, nous affinons la s\u00e9quence au cours de laquelle chaque \u00e9l\u00e8ve se lance \u00e0 lui-m\u00eame un d\u00e9fi.<\/li>\n<li>D\u2019autre part, pour les \u00e9l\u00e8ves de 3e, nous transformons la session consacr\u00e9e \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019ouverture aux avenirs possibles\u00a0\u00bb, afin de rendre celle-ci encore plus concr\u00e8te et riche.<\/li>\n<li>Enfin, toutes les fins de \u00ab premiers \u00e9pisodes \u00bb sont retravaill\u00e9es, afin d\u2019encore mieux engager les \u00e9l\u00e8ves dans l\u2019action.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pendant la crise du Covid-19 et alors que l\u2019activit\u00e9 dans les coll\u00e8ges \u00e9tait \u00e0 l\u2019arr\u00eat, nos \u00e9quipes ont travaill\u00e9 sans rel\u00e2che pour d\u00e9velopper de nouveaux programmes.<\/strong><\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Un programme destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de CM2<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>De nombreux coll\u00e8ges nous incitent \u00e0 intervenir aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de CM2, qui appr\u00e9hendent souvent la transition \u00e9cole primaire \u2013 coll\u00e8ge. Ces interventions peuvent avoir lieu dans les coll\u00e8ges, pendant les journ\u00e9es portes ouvertes, ou alors dans les \u00e9coles primaires. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette demande, deux formats de programme CM2 ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s : un premier compos\u00e9 d\u2019un \u00e9pisode et destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre diffus\u00e9 lors des journ\u00e9es portes ouvertes. Et un second compos\u00e9 de 2 \u00e9pisodes pour les \u00e9coles primaires qui souhaiteraient avoir plusieurs interventions afin de bien pr\u00e9parer les \u00e9l\u00e8ves. Ces programmes abordent des questions telles que les nouveaut\u00e9s au coll\u00e8ge, les bonnes habitudes \u00e0 adopter ou encore la confiance en soi.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Un programme d\u00e9di\u00e9 aux classe SEGPA<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Dans les coll\u00e8ges, Energie Jeunes intervient aussi bien au sein de classes standard que de classes SEGPA. Les classes SEGPA accueillent les \u00e9l\u00e8ves chez qui un retard important dans les apprentissages a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 afin qu\u2019ils b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un enseignement adapt\u00e9 tout en favorisant leur inclusion scolaire en milieu ordinaire. Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes a souhait\u00e9 encore plus adapter ses sessions pour les classes SEGPA. La simplification de certains termes et le raccourcissement de certaines s\u00e9quences (comme l\u2019Archipel de la Volont\u00e9) permettront aux intervenants de pouvoir allouer plus de temps aux messages forts des \u00e9pisodes. Un tutoriel vid\u00e9o sera \u00e9galement disponible afin de permettre aux b\u00e9n\u00e9voles de mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des classes SEGPA concernant les stages, l\u2019orientation ou encore la posture \u00e0 adopter.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Chaque ann\u00e9e pendant l\u2019\u00e9t\u00e9, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3549,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3960","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Chaque ann\u00e9e pendant l\u2019\u00e9t\u00e9, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-02T07:43:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"595\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e !\",\"datePublished\":\"2020-07-02T07:43:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\"},\"wordCount\":484,\"commentCount\":1,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\",\"name\":\"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"datePublished\":\"2020-07-02T07:43:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg\",\"width\":595,\"height\":560,\"caption\":\"programme\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes","og_description":"Chaque ann\u00e9e pendant l\u2019\u00e9t\u00e9, Energie Jeunes renouvelle ses programmes p\u00e9dagogiques pour exploiter le retour d\u2019exp\u00e9rience de l\u2019animation\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-07-02T07:43:11+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":595,"height":560,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e !","datePublished":"2020-07-02T07:43:11+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/"},"wordCount":484,"commentCount":1,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/","name":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","datePublished":"2020-07-02T07:43:11+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Programme-EJ.jpg","width":595,"height":560,"caption":"programme"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/des-programmes-renouveles-pour-la-rentree\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Des programmes renouvel\u00e9s pour la rentr\u00e9e !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3960","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3960"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5893,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3960\/revisions\/5893"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3960"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}