{"id":3968,"date":"2020-07-02T07:37:39","date_gmt":"2020-07-02T07:37:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=3968"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/","title":{"rendered":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s !"},"content":{"rendered":"<p>De mars \u00e0 juin, 2020, #R\u00e9ussiteVirale a permis de mettre en relation un total de <strong>3 271 b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/strong> avec autant d\u2019accompagnateurs b\u00e9n\u00e9voles, cr\u00e9ant ainsi des bin\u00f4mes appari\u00e9s en fonction des besoins d\u2019accompagnement des b\u00e9n\u00e9ficiaires (soutien m\u00e9thodologique, dans les mati\u00e8res scientifiques, litt\u00e9raires ou en langues vivantes) en regard des comp\u00e9tences des \u00e9tudiants ou professionnels b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>R\u00e9partition des b\u00e9n\u00e9ficiaires par niveau\u00a0:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #333333;\">1273 coll\u00e9giens, soit 39% des b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">1600 lyc\u00e9ens, soit 49% des b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">398 \u00e9tudiants, soit 12% des b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Statut des b\u00e9n\u00e9voles :<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #333333;\">20 % professionnels<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #333333;\">80 % \u00e9tudiants\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>R\u00e9partition des b\u00e9n\u00e9ficiaires lyc\u00e9ens<\/strong><strong> et coll\u00e9giens par r\u00e9gion :<\/strong><\/span><\/p>\n<table class=\" alignleft\" style=\"border-color: #eb6e15; background-color: #ffffff; width: 258.8px; height: 30px;\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr style=\"height: 32px;\">\n<td style=\"height: 32px; width: 194px; text-align: center;\"><strong>R\u00e9gion<\/strong><\/td>\n<td style=\"height: 32px; width: 48.8px; text-align: center;\"><strong>%<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">7%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">3%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Bretagne<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">5%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Centre-Val de Loire<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">4%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Corse<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">0%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Grand Est<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">9%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Hauts-de-France<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">9%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Ile-de-France<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">33%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Normandie<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">5%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Nouvelle-Aquitaine<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">4%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Occitanie<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">4%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Pays de la Loire<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">2%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 50px;\">\n<td style=\"height: 50px; width: 194px; text-align: center;\">Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur<\/td>\n<td style=\"height: 50px; width: 48.8px; text-align: center;\">6%<\/td>\n<\/tr>\n<tr style=\"height: 6.40002px;\">\n<td style=\"height: 6.40002px; width: 194px; text-align: center;\">Outre-Mer<\/td>\n<td style=\"height: 6.40002px; width: 48.8px; text-align: center;\">9%<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #000000;\">Enfin, l&rsquo;op\u00e9ration a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de nombreux articles dans la presse (54 au total), qui ont notamment permis de<span style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">\u00a0trouver des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9tudiants ou professionnels.<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"De mars \u00e0 juin, 2020, #R\u00e9ussiteVirale a permis de mettre en relation un total de 3 271\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":3718,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-3968","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De mars \u00e0 juin, 2020, #R\u00e9ussiteVirale a permis de mettre en relation un total de 3 271\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-02T07:37:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1432\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"752\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s !\",\"datePublished\":\"2020-07-02T07:37:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\"},\"wordCount\":208,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\",\"name\":\"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"datePublished\":\"2020-07-02T07:37:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg\",\"width\":1432,\"height\":752,\"caption\":\"r\u00e9ussiteviralecarr\u00e9\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes","og_description":"De mars \u00e0 juin, 2020, #R\u00e9ussiteVirale a permis de mettre en relation un total de 3 271\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-07-02T07:37:39+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":1432,"height":752,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s !","datePublished":"2020-07-02T07:37:39+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/"},"wordCount":208,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/","name":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","datePublished":"2020-07-02T07:37:39+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/reussiteviralecarre.jpg","width":1432,"height":752,"caption":"r\u00e9ussiteviralecarr\u00e9"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/bilan-de-loperation-reussitevirale-plus-de-3000-jeunes-accompagnes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bilan de l\u2019op\u00e9ration #R\u00e9ussiteVirale : plus de 3000 jeunes accompagn\u00e9s !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3968","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3968"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5894,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3968\/revisions\/5894"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3718"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}