{"id":4009,"date":"2020-09-21T14:02:56","date_gmt":"2020-09-21T14:02:56","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4009"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges !"},"content":{"rendered":"<p><strong>Cela fait quelques semaines que les coll\u00e9giens ont repris le chemin des cours et toutes les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes sont pr\u00eates \u00e0 les retrouver. Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9, nous avons travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019adaptation de nos interventions pour r\u00e9pondre aux consignes sanitaires. Et comme chaque ann\u00e9e, nos programmes ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9s afin d\u2019\u00eatre toujours plus efficaces et de mieux r\u00e9pondre aux attentes des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est le cas notamment de la s\u00e9quence phare du programme utilisant le protocole de \u201cWOOP\u201d, cr\u00e9\u00e9 par la chercheuse allemande Gabriele Oettingen. Il permet d&rsquo;adopter efficacement de bonnes habitudes en suivant quatre \u00e9tapes simples : d\u00e9finir son objectif, imaginer son ressenti une fois l&rsquo;objectif atteint, d\u00e9terminer le probl\u00e8me qui nous emp\u00eache actuellement de l&rsquo;atteindre et cr\u00e9er un plan pour surmonter ce probl\u00e8me \u00e0 l&rsquo;avenir.<\/p>\n<p>Pour \u00eatre plus accessible aux coll\u00e9giens, la description de ces \u00e9tapes a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par des mots simples et concrets. Avec l&rsquo;aide des intervenants, les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9terminent d\u00e9sormais leur \u00ab\u00a0motivation\u00a0\u00bb, leur \u00ab\u00a0probl\u00e8me\u00a0\u00bb et leur \u00ab\u00a0solution\u00a0\u00bb afin de r\u00e9ussir \u00e0 relever efficacement leur \u00ab\u00a0D\u00e9fi Energie Jeunes\u00a0\u00bb. Ces \u00e9tapes seront pr\u00e9sent\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves par un morceau de Rap, sp\u00e9cialement \u00e9crit pour Energie Jeunes et interpr\u00e9t\u00e9 par le finaliste de The Voice : BreZ.\u00a0En 6\u00e8me, les \u00e9l\u00e8ves participeront \u00e9galement au jeu \u00ab\u00a0Ava et les 3 d\u00e9fis\u00a0\u00bb leur permettant de s&rsquo;approprier le protocole efficacement et de mani\u00e8re ludique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #00ccff;\"><strong>D\u00e9couvrez le rap du D\u00e9fi Energie Jeunes : Motivation &#8211; Probl\u00e8me &#8211; Solution interpr\u00e9t\u00e9 par BreZ<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Le rap du D\u00e9fi Energie Jeunes : motivation, probl\u00e8me solution !\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wnHTf0bPIqQ?feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/EJ_SupportPedagogiqueEnseignant_20202021.pdf\" data-wp-editing=\"1\">T\u00e9l\u00e9chargez le support p\u00e9dagogique enseignant 2020-2021<\/a><\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #ff6600;\"><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Consignes-Coronavirus-interventions-college.pdf\"><strong>T\u00e9l\u00e9chargez nos pr\u00e9conisions sanitaires lors des interventions en coll\u00e8ge<\/strong><\/a><\/span><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cela fait quelques semaines que les coll\u00e9giens ont repris le chemin des cours et toutes les \u00e9quipes\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4017,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-4009","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cela fait quelques semaines que les coll\u00e9giens ont repris le chemin des cours et toutes les \u00e9quipes\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-21T14:02:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"829\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"572\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges !\",\"datePublished\":\"2020-09-21T14:02:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\"},\"wordCount\":317,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\",\"name\":\"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg\",\"datePublished\":\"2020-09-21T14:02:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg\",\"width\":829,\"height\":572,\"caption\":\"BreZ\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes","og_description":"Cela fait quelques semaines que les coll\u00e9giens ont repris le chemin des cours et toutes les \u00e9quipes\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-09-21T14:02:56+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":829,"height":572,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges !","datePublished":"2020-09-21T14:02:56+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/"},"wordCount":317,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/","name":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg","datePublished":"2020-09-21T14:02:56+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Actu-site.jpg","width":829,"height":572,"caption":"BreZ"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-est-de-retour-dans-les-colleges\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes est de retour dans les coll\u00e8ges !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4009","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4009"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5892,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4009\/revisions\/5892"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}