{"id":4057,"date":"2020-10-20T07:42:34","date_gmt":"2020-10-20T07:42:34","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4057"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/","title":{"rendered":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives"},"content":{"rendered":"<h4><strong class=\"chapo\">Le gouvernement vient d&rsquo;annoncer la cr\u00e9ation de 40 nouvelles cit\u00e9s \u00e9ducatives. D\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 \u00e0 80 territoires, ce label vise \u00e0 accompagner les enfants dans leur parcours \u00e9ducatif.\u00a0<\/strong><b>Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des cit\u00e9s \u00e9ducatives en mobilisant un r\u00e9seau d\u2019entreprises partenaires engag\u00e9es dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires.<\/b><\/h4>\n<p>A travers le budget 2021 du minist\u00e8re de la ville, le Gouvernement mobilise 17 millions d\u2019euros qui viendront financer 40 nouvelles cit\u00e9s \u00e9ducatives.<br \/>\nC\u2019est le dispositif le plus ambitieux en mati\u00e8re de politique de la ville depuis le lancement des programmes de r\u00e9novation urbaine en 2003 et 2014. Sur les trois ann\u00e9es de d\u00e9ploiement, de 2020 \u00e0 2022, le minist\u00e8re de la Ville mobilise 100 M\u20ac pour donner aux Cit\u00e9s \u00e9ducatives les moyens d\u2019agir aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Education nationale. Le programme des Cit\u00e9s \u00e9ducatives vise \u00e0 accompagner chaque enfant individuellement dans son parcours \u00e9ducatif, depuis la petite enfance jusqu\u2019\u00e0 l\u2019insertion professionnelle.<\/p>\n<blockquote><p>\u00ab\u00a0<em>Les Cit\u00e9s \u00e9ducatives permettent de sortir d\u2019une logique de dispositif pour aller vers une logique de parcours. En f\u00e9d\u00e9rant l\u2019ensemble des acteurs intervenant dans l\u2019\u00e9ducation de nos enfants, elles assurent un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 \u00e0 laquelle chaque jeune citoyen est en droit de pr\u00e9tendre. Ces cit\u00e9s sont un des leviers de l\u2019ambition d\u2019excellence que je porte pour nos quartiers\u00a0<\/em>\u00bb, selon <strong>Nadia Hai, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de la Ville.<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.cohesion-territoires.gouv.fr\/lancement-de-40-nouvelles-cites-educatives-dans-le-cadre-du-plf-2021-pour-la-reussite-des-jeunes\">Lire le communiqu\u00e9 de presse du Minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des territoires et des Relations avec les collectivit\u00e9s territoriales<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"e1\"><span style=\"color: #33cccc;\"><strong>Quel est le r\u00f4le de ces Cit\u00e9s \u00e9ducatives ?<\/strong><\/span><\/h3>\n<p>Chaque projet de cit\u00e9 \u00e9ducative devra \u00eatre \u00e0 la fois global et ambitieux. Trois champs cl\u00e9s seront identifi\u00e9s\u00a0:\u00a0<strong>conforter le r\u00f4le de l\u2019\u00e9cole<\/strong>\u00a0et la r\u00e9ussite scolaire (climat scolaire, carte scolaire et renouvellement urbain, structuration des r\u00e9seaux, innovation p\u00e9dagogique, formation et fid\u00e9lisation des \u00e9quipes, orientation, soutien scolaire\u2026),\u00a0<strong>assurer la continuit\u00e9 \u00e9ducative\u00a0<\/strong>dans le temps p\u00e9riscolaire (ouverture de places de cr\u00e8che et convergence du travail social d\u00e8s la petite enfance, offre \u00e9ducative personnalis\u00e9e de sport, culture ou loisir, pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et raccrochage\u2026) et <strong>ouvrir le champ des possibles<\/strong>\u00a0en impliquant des \u00e9tablissements culturels, des entreprises, le num\u00e9rique, les d\u00e9placements, etc. En somme, \u00e9largir les horizons pour que les enfants puissent se projeter en dehors de leur quartier et dans des m\u00e9tiers plus ouverts que ceux qu\u2019ils connaissent par leurs parents et leur milieu.<\/p>\n<h3><span style=\"color: #ff6600;\"><b style=\"color: #ff6600;\">Energie Jeu<\/b><span style=\"color: #ff6600;\"><b style=\"color: #ff6600;\">nes au <\/b><span style=\"color: #ff6600;\"><b>c\u0153ur<\/b><\/span><b style=\"color: #ff6600;\"> <\/b><\/span><b style=\"color: #ff6600;\"><span style=\"color: #ff6600;\">du dispositif<\/span><\/b><\/span><\/h3>\n<p>En 2019-2020, \u00c9nergie Jeunes a agi dans 27 cit\u00e9s \u00e9ducatives aupr\u00e8s de 43 coll\u00e8ges et plus de 11 000 jeunes. Soutenue par l\u2019Agence Nationale de la<br \/>\nCoh\u00e9sion des Territoires (ANCT), l&rsquo;association mobilise son r\u00e9seau de partenaires nationaux et locaux engag\u00e9s dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s<br \/>\nscolaires et souhaite d\u00e9velopper son action dans les territoires labellis\u00e9s. Alors que les in\u00e9galit\u00e9s scolaires se sont encore creus\u00e9es pendant la crise<br \/>\nsanitaire, l&rsquo;action d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes est plus que jamais essentielle pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/p>\n<h5><span style=\"color: #ff6600;\"><b style=\"color: #ff6600;\">ZOOM sur l&rsquo;<\/b><span style=\"color: #ff6600;\"><b>exp\u00e9rimentation<\/b><\/span><b style=\"color: #ff6600;\"> \u00e0 Grigny<\/b><\/span><\/h5>\n<p>Grigny est une ville de 30 000 habitants situ\u00e9e dans l&rsquo;Essonne, \u00e0 23km de Paris. Class\u00e9e parmi les plus pauvres d\u2019\u00cele-de-France, pr\u00e8s de 45% de la\u00a0 population de Grigny vit sous le seuil de pauvret\u00e9 (14% au niveau national) et le taux de ch\u00f4mage oscille entre 20 et 25%. Grigny est la ville pilote du projet national des cit\u00e9s \u00e9ducatives. Initi\u00e9 en 2017, le projet f\u00e9d\u00e8re de nombreux acteurs locaux, parmi lesquels Energie Jeunes.<\/p>\n<p>\u00c9nergie Jeunes intervient au sein des coll\u00e8ges Jean Vilar et Pablo Neruda et a ainsi form\u00e9 plus de 500 coll\u00e9giens sur l&rsquo;ann\u00e9e scolaire 2019-2020 avec son programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb.\u00a0Les retours des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves sont tr\u00e8s positifs. 76% des coll\u00e9giens affirment avoir plus confiance en eux et 87% disent avoir d\u00e9cid\u00e9 de faire davantage d&rsquo;efforts \u00e0 la suite des \u00e9pisodes \u00c9nergie Jeunes. 87% des professeurs trouvent quant \u00e0 eux les interventions utiles.<\/p>\n<p>Ce partenariat entre l&rsquo;\u00c9tat et les acteurs locaux permet de financer des actions concr\u00e8tes, pour conforter le r\u00f4le de l\u2019\u00e9cole, promouvoir la continuit\u00e9 \u00e9ducative dans les quartiers, et ouvrir le champ des possibles aux enfants et aux jeunes. L&rsquo;action d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes a toute sa place dans ce dispositif et<br \/>\nr\u00e9pond \u00e0 un enjeu essentiel : celui de r\u00e9duire le fatalisme social dans ces quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.<br \/>\n\u00ab\u00a0<em>Le mod\u00e8le de fonctionnement des Cit\u00e9s \u00c9ducatives a montr\u00e9 sa pertinence en situation de crise, il a pu montrer qu\u2019il n\u2019est pas \u00ab\u00a0un dispositif de plus\u00a0\u00bb, mais un facilitateur de mobilisation collective.<\/em>\u00a0\u00bb Avis du Comit\u00e9 national d\u2019orientation et d\u2019\u00e9valuation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus sur Energie Jeunes et les Cit\u00e9s \u00e9ducatives ? Contactez-nous !<\/strong><\/a><\/h4>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le gouvernement vient d&rsquo;annoncer la cr\u00e9ation de 40 nouvelles cit\u00e9s \u00e9ducatives. D\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 \u00e0 80 territoires, ce\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4064,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-4057","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le gouvernement vient d&rsquo;annoncer la cr\u00e9ation de 40 nouvelles cit\u00e9s \u00e9ducatives. D\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 \u00e0 80 territoires, ce\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-20T07:42:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives\",\"datePublished\":\"2020-10-20T07:42:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\"},\"wordCount\":841,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\",\"name\":\"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg\",\"datePublished\":\"2020-10-20T07:42:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg\",\"width\":860,\"height\":860,\"caption\":\"citeseducatives\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","og_description":"Le gouvernement vient d&rsquo;annoncer la cr\u00e9ation de 40 nouvelles cit\u00e9s \u00e9ducatives. D\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 \u00e0 80 territoires, ce\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-10-20T07:42:34+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":860,"height":860,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives","datePublished":"2020-10-20T07:42:34+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/"},"wordCount":841,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/","name":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg","datePublished":"2020-10-20T07:42:34+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/lagrandeallianceeducative-pdf.jpg","width":860,"height":860,"caption":"citeseducatives"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4057","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4057"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4057\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5891,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4057\/revisions\/5891"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4057"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4057"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4057"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}