{"id":4069,"date":"2020-10-23T12:50:48","date_gmt":"2020-10-23T12:50:48","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4069"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes mis \u00e0 l&rsquo;honneur par la r\u00e9gion Bretagne"},"content":{"rendered":"<h3><strong>L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9e dans le cadre <\/strong><strong>de la premi\u00e8re <a href=\"https:\/\/w0se5zfg.sibpages.com\/\">Journ\u00e9e des Initiatives Territoriales<\/a> pour la Pers\u00e9v\u00e9rance Scolaire, impuls\u00e9e par la R\u00e9gion Bretagne !<\/strong><\/h3>\n<p><strong>Cette journ\u00e9e a pour objectif de partager et de valoriser les actions innovantes de lutte contre le d\u00e9crochage scolaire afin d&rsquo;accompagner la r\u00e9ussite \u00e9ducative des jeunes de la R\u00e9gion. Energie Jeunes, \u00e0 travers son programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb a ainsi \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 parmi les 14 projets innovants d\u00e9ploy\u00e9s en Bretagne.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Post int\u00e9gr\u00e9\" src=\"https:\/\/www.linkedin.com\/embed\/feed\/update\/urn:li:ugcPost:6718921269640761344\" width=\"720\" height=\"579\" frameborder=\"15\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>La plus-value d&rsquo;Energie Jeunes au regard de l\u2019existant : <\/strong><em>Apporter une approche novatrice et compl\u00e9mentaire de celles des enseignants, partager des expertises p\u00e9dagogiques et professionnelles diverses au service de la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves permettant de faire progresser m\u00e9thodologiquement tous les \u00e9l\u00e8ves. La prise en compte du besoin des jeunes et des sp\u00e9cificit\u00e9s du territoire a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9e.\u00a0<\/em><\/p>\n<h4><strong><span style=\"color: #ff6600;\"><a style=\"color: #ff6600;\" href=\"https:\/\/www.gref-bretagne.com\/File\/102571\/energiejeunes\">Retrouvez la fiche projet Energie Jeunes en cliquant ici !<\/a><\/span><\/strong><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #ab1616;\">Retour en images sur la JIT :<\/span><\/strong><\/h4>\n<div style=\"width: 1393px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/cdn.convrrt.com\/apps\/sendinblue\/2459714\/e74a3648-71fe-4c9e-aa9e-ca1ea4e09c1e.png\" alt=\"\" width=\"1383\" height=\"2878\" \/><p class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit : JIT Bretagne &#8211; r\u00e9alisation Hewel \/Margot Husson<\/p><\/div>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong>Pour en savoir plus <span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/w0se5zfg.sibpages.com\/\">rendez-vous sur le site d\u00e9di\u00e9<\/a>.\u00a0<\/span><\/strong><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9e dans le cadre de la premi\u00e8re Journ\u00e9e des Initiatives Territoriales pour\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4070,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-4069","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes mis \u00e0 l&#039;honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes mis \u00e0 l&#039;honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9e dans le cadre de la premi\u00e8re Journ\u00e9e des Initiatives Territoriales pour\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-23T12:50:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1476\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"728\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes mis \u00e0 l&rsquo;honneur par la r\u00e9gion Bretagne\",\"datePublished\":\"2020-10-23T12:50:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\"},\"wordCount\":216,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\",\"name\":\"Energie Jeunes mis \u00e0 l'honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg\",\"datePublished\":\"2020-10-23T12:50:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg\",\"width\":1476,\"height\":728,\"caption\":\"JIT Bretagne\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes mis \u00e0 l&rsquo;honneur par la r\u00e9gion Bretagne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes mis \u00e0 l'honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes mis \u00e0 l'honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;action d&rsquo;Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9e dans le cadre de la premi\u00e8re Journ\u00e9e des Initiatives Territoriales pour\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-10-23T12:50:48+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":1476,"height":728,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes mis \u00e0 l&rsquo;honneur par la r\u00e9gion Bretagne","datePublished":"2020-10-23T12:50:48+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/"},"wordCount":216,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/","name":"Energie Jeunes mis \u00e0 l'honneur par la r\u00e9gion Bretagne - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg","datePublished":"2020-10-23T12:50:48+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/JIT-bretagne.jpg","width":1476,"height":728,"caption":"JIT Bretagne"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-mis-a-lhonneur-par-la-region-bretagne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes mis \u00e0 l&rsquo;honneur par la r\u00e9gion Bretagne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4069"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5890,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069\/revisions\/5890"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}