{"id":4086,"date":"2020-11-17T14:20:46","date_gmt":"2020-11-17T14:20:46","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4086"},"modified":"2021-12-08T14:56:13","modified_gmt":"2021-12-08T13:56:13","slug":"la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/","title":{"rendered":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb]<br \/>\n\t\t\t[et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb]<br \/>\n\t\t\t\t[et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Pr\u00e8s d\u2019un tiers des jeunes R\u00e9unionnais (de 16 \u00e0 29 ans) quittent le syst\u00e8me scolaire sans dipl\u00f4me, soit une proportion 2 fois plus \u00e9lev\u00e9e qu\u2019en France M\u00e9tropolitaine. Fort de ce constat, EDF \u00e0 la R\u00e9union par le biais de la Fondation Groupe EDF a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir l\u2019association Energie Jeunes dans leur lutte contre le d\u00e9crochage scolaire.<\/h4>\n<p>Dans le prolongement de l\u2019engagement du groupe EDF, la FONDATION GROUPE EDF soutient des actions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation en soutenant des projets qui \u0153uvrent pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et des actions qui \u00e9clairent les jeunes citoyens sur les enjeux de soci\u00e9t\u00e9 et apporte, \u00e0 cet effet, une aide \u00e0 hauteur de 5 000 \u20ac \u00e0 l\u2019association.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>En 2019-20, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale d&rsquo;Energies Jeunes \u00e0 la R\u00e9union a permis d&rsquo;accompagner 10 800 jeunes (+52 % par rapport \u00e0 2018-19) dans 21 \u00e9tablissements, \u00e0 d\u00e9velopper leur autonomie et leur autodiscipline, et surtout \u00e0 aimer apprendre, gr\u00e2ce au programme p\u00e9dagogique innovant \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>En 2020-21, l&rsquo;ambition est de former plus de 11 000 \u00e9l\u00e8ves sur l\u2019Ile de la R\u00e9union, ce qui repr\u00e9senterait un peu plus d\u2019un coll\u00e9gien sur 5 scolaris\u00e9 dans les \u00e9tablissements publics de l&rsquo;\u00eele.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><strong><span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/CP-ENERGIE-JEUNES-vd.pdf\">Lire le communiqu\u00e9 de presse<\/a><\/span><\/strong><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez mener des projets avec Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union ?<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\">Contactez Patrick Martins, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional<\/p>\n<div class=\"mail\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"mailto:patrick.martins@energiejeunes.fr\"><strong>patrick.martins@energiejeunes.fr\u00a0<\/strong><\/a><\/div>\n<div class=\"phone-1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00e9l. : 06 92 40 50 51<\/strong><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div id=\"attachment_4087\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-4087\" class=\"wp-image-4087 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564-1024x768.jpg\" alt=\"PhotoFondaEDFEJReunion\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564-440x330.jpg 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564-768x576.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg 2016w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><p id=\"caption-attachment-4087\" class=\"wp-caption-text\">La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union<\/p><\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column]<br \/>\n\t\t\t[\/et_pb_row]<br \/>\n\t\t[\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb] [et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb] [et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb] Pr\u00e8s d\u2019un tiers des jeunes R\u00e9unionnais (de 16 \u00e0 29\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4087,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,16],"tags":[],"class_list":["post-4086","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb] [et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb] [et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb] Pr\u00e8s d\u2019un tiers des jeunes R\u00e9unionnais (de 16 \u00e0 29\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-17T14:20:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-08T13:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2016\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union\",\"datePublished\":\"2020-11-17T14:20:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\"},\"wordCount\":312,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\",\"name\":\"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg\",\"datePublished\":\"2020-11-17T14:20:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-08T13:56:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg\",\"width\":2016,\"height\":1512,\"caption\":\"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes","og_description":"[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb] [et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb] [et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb] Pr\u00e8s d\u2019un tiers des jeunes R\u00e9unionnais (de 16 \u00e0 29\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2020-11-17T14:20:46+00:00","article_modified_time":"2021-12-08T13:56:13+00:00","og_image":[{"width":2016,"height":1512,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union","datePublished":"2020-11-17T14:20:46+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/"},"wordCount":312,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg","articleSection":["Actualit\u00e9s","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/","name":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg","datePublished":"2020-11-17T14:20:46+00:00","dateModified":"2021-12-08T13:56:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/IMG_6564.jpg","width":2016,"height":1512,"caption":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-groupe-edf-soutient-energie-jeunes-a-la-reunion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Fondation Groupe EDF soutient Energie Jeunes \u00e0 la R\u00e9union"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4086","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4086"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4086\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5889,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4086\/revisions\/5889"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4086"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4086"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4086"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}