{"id":4386,"date":"2021-01-13T14:53:30","date_gmt":"2021-01-13T13:53:30","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4386"},"modified":"2022-03-04T15:43:30","modified_gmt":"2022-03-04T14:43:30","slug":"energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes traverse l&rsquo;atlantique \u00e0 la voile !"},"content":{"rendered":"<h3><strong>Hissez les voiles du bateau Energie Jeunes<\/strong><\/h3>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la<a href=\"https:\/\/cap-martinique.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Cap Martinique<\/a>, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Soixante concurrents prendront le d\u00e9part de la course le 18 avril 2021 \u00e0 la Trinit\u00e9-sur-Mer, avec pour objectif de rejoindre Fort-de-France en Martinique. Une r\u00e9gate qui a du sens puisque chaque bateau devra porter les couleurs d&rsquo;une cause de d\u00e9veloppement durable ou de d\u00e9veloppement soci\u00e9tal.<\/strong><\/p>\n<h4><span style=\"color: #33cccc;\"><strong>Un duo aux couleurs d\u2019Energie Jeunes <\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Passionn\u00e9s de voile depuis toujours, Gauthier Figeac et Victor Derville ont choisi de porter la cause d\u2019Energie Jeunes. Pers\u00e9v\u00e9rer, c\u2019est ce que Gauthier et Victor ont fait pour r\u00e9ussir \u00e0 concilier leur parcours professionnel et leur passion. C\u2019est donc avec beaucoup de conviction qu\u2019ils soutiennent l\u2019association Energie Jeunes qui \u0153uvre pour la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire dans les territoires les moins favoris\u00e9s. Pour financer leur d\u00e9part, les jeunes skippers sont \u00e0 la recherche de soutiens financiers, dont une partie des sommes collect\u00e9es seront revers\u00e9es \u00e0 l\u2019association.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Comment aider le bateau Energie Jeunes \u00e0 larguer les amarres\u00a0? <\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Parlez du projet autour de vous ! A vos familles, vos amis, vos coll\u00e8gues\u00a0: ensemble portons ce beau projet et faisons en sorte que Gauthier et Victor puissent hisser les voiles du bateau Energie Jeunes\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Gauthier\u00a0Figeac<\/strong> &#8211;\u00a0gauthierfigeac[at]gmail.com<br \/>\n<strong>Victor Derville<\/strong> &#8211; victorderville[at]gmail.com<\/p>\n<p><strong>En savoir plus sur la course<\/strong> : <a href=\"http:\/\/www.cap-martinique.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.cap-martinique.com\u00a0<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Hissez les voiles du bateau Energie Jeunes En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4391,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6,16],"tags":[],"class_list":["post-4386","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes traverse l&#039;atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes traverse l&#039;atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-13T13:53:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:43:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13-1024x576.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes traverse l&rsquo;atlantique \u00e0 la voile !\",\"datePublished\":\"2021-01-13T13:53:30+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\"},\"wordCount\":258,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg\",\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\",\"name\":\"Energie Jeunes traverse l'atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg\",\"datePublished\":\"2021-01-13T13:53:30+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:30+00:00\",\"description\":\"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg\",\"width\":2308,\"height\":1298},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes traverse l&rsquo;atlantique \u00e0 la voile !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes traverse l'atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes","description":"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes traverse l'atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes","og_description":"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-01-13T13:53:30+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:43:30+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13-1024x576.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes traverse l&rsquo;atlantique \u00e0 la voile !","datePublished":"2021-01-13T13:53:30+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/"},"wordCount":258,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg","articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/","name":"Energie Jeunes traverse l'atlantique \u00e0 la voile ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg","datePublished":"2021-01-13T13:53:30+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:30+00:00","description":"En avril prochain, Energie Jeunes traversera l\u2019atlantique en participant \u00e0 la Cap Martinique, la premi\u00e8re r\u00e9gate transatlantique sans escale ouverte aux amateurs.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Sailing-and-Learning-13.jpg","width":2308,"height":1298},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-traverse-latlantique-a-la-voile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes traverse l&rsquo;atlantique \u00e0 la voile !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4386"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5885,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4386\/revisions\/5885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4391"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4386"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}