{"id":4433,"date":"2021-01-21T08:18:35","date_gmt":"2021-01-21T07:18:35","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4433"},"modified":"2024-01-10T11:55:16","modified_gmt":"2024-01-10T10:55:16","slug":"catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<h3 class=\"text-build-content\" data-testid=\"iFE_d05ZUrW\"><strong>Depuis lundi 18 janvier 2021,\u00a0<\/strong><strong>Catherine Ozon <\/strong><strong>succ\u00e8de \u00e0 Daniel Cherel, b\u00e9n\u00e9vole, qui a accept\u00e9 g\u00e9n\u00e9reusement d&rsquo;assurer cette fonction par int\u00e9rim depuis juillet 2019. <\/strong><\/h3>\n<h3 class=\"text-build-content\" data-testid=\"iFE_d05ZUrW\"><strong>D\u00e9couvrez son parcours atypique et ses motivations.\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-4434 alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-300x300.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Trois carri\u00e8res en une !<\/strong><\/span><\/p>\n<p>En voil\u00e0 un parcours atypique ! Ou plut\u00f4t, l\u2019art de conjuguer 3 carri\u00e8res en une.\u00a0Du terrain aux postes de direction Marketing et Ventes dans les plus grands groupes internationaux (Procter &amp; Gamble, Groupe Savencia, Unhycos Paris) Catherine a exerc\u00e9 en France et \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger (Norv\u00e8ge, Benelux). Le d\u00e9veloppement commercial et le marketing num\u00e9rique sont sa tasse de th\u00e9. Elle a dirig\u00e9 de grandes organisations commerciales et a toujours \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9e par la qualit\u00e9 d&rsquo;ex\u00e9cution et la qualit\u00e9 de l\u2019engagement et de collaboration n\u00e9cessaire au d\u00e9ploiement des projets les plus simples sur le terrain.\u00a0Humaine et empathique, elle a aussi \u00e9t\u00e9 consultante en parcours de formation et gestion du changement aupr\u00e8s de Korda et pour les grands comptes comme L&rsquo;Or\u00e9al, Orange, EDF, Sodexo, Schneider Electric&#8230;.\u00a0Enfin, derni\u00e8re corde \u00e0 son arc, elle a \u00e9t\u00e9 enseignante et responsable d&rsquo;associations locales au sein d&rsquo;\u00e9tablissements \u00e9trangers au Royaume Uni, au Qatar et en Indon\u00e9sie.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #33cccc;\"><strong>Pourquoi Energie Jeunes ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Parce que c&rsquo;\u00e9tait le moment ou jamais de saisir une opportunit\u00e9 qui permet d&rsquo;intervenir positivement sur la r\u00e9ussite scolaire<\/em>. <em>C&rsquo;est avant tout une aventure humaine soutenue par l&rsquo;engagement formidable des volontaires et la diversit\u00e9 des profils<\/em>\u00a0\u00bb. Catherine est convaincue qu\u2019Energie Jeunes d\u00e9ploie un programme unique en son genre qui a fait ses preuves. L\u2019organisation atypique et hybride d\u2019Energie Jeunes l\u2019a s\u00e9duite d\u2019un point de vue manag\u00e9rial, tout autant que la diversit\u00e9 et le nombre cons\u00e9quent d\u2019\u00e9l\u00e8ves approch\u00e9s par les volontaires de l\u2019association (plus de 120 000 jeunes).<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Quels sont tes objectifs ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Je souhaite faire d&rsquo;Energie Jeunes une association encore plus reconnue et pl\u00e9biscit\u00e9e par tous : communaut\u00e9 \u00e9ducative, parents, entreprises partenaires, donateurs, volontaires, institutions&#8230;<\/em>\u00a0\u00bb. Pour cela, Catherine confie avec humilit\u00e9 qu\u2019elle doit comprendre les facteurs cl\u00e9 du succ\u00e8s d&rsquo;Energie Jeunes, en saisir l&rsquo;ADN \u00ab\u00a0<em>car je dois encore apprendre de tous les intervenants d\u00e9j\u00e0 en action ! J&rsquo;esp\u00e8re \u00eatre tr\u00e8s vite en mesure d&rsquo;annoncer nos ambitions d\u2019impact social en nombre de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiaires de nos programmes par exemple<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #33cccc;\"><strong>Ton p\u00e9ch\u00e9 migon ?<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Les s\u00e9ries TV, la gastronomie et la d\u00e9couverte des autres.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Ta devise ?\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Surtout ne pas douter.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis lundi 18 janvier 2021,\u00a0Catherine Ozon succ\u00e8de \u00e0 Daniel Cherel, b\u00e9n\u00e9vole, qui a accept\u00e9 g\u00e9n\u00e9reusement d&rsquo;assurer cette\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4435,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7,16],"tags":[],"class_list":["post-4433","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-21T07:18:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-10T10:55:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2021-01-21T07:18:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-10T10:55:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":439,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png\",\"datePublished\":\"2021-01-21T07:18:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-10T10:55:16+00:00\",\"description\":\"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d'Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png\",\"width\":1024,\"height\":512},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","description":"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d'Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d'Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-01-21T07:18:35+00:00","article_modified_time":"2024-01-10T10:55:16+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":512,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes","datePublished":"2021-01-21T07:18:35+00:00","dateModified":"2024-01-10T10:55:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/"},"wordCount":439,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/","name":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png","datePublished":"2021-01-21T07:18:35+00:00","dateModified":"2024-01-10T10:55:16+00:00","description":"D\u00e9couvrez Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d'Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Catherine-Ozon-2.png","width":1024,"height":512},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/catherine-ozon-nouvelle-dg-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Catherine Ozon, nouvelle Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4433","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4433"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8769,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4433\/revisions\/8769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4435"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}