{"id":4504,"date":"2021-02-12T15:08:40","date_gmt":"2021-02-12T14:08:40","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4504"},"modified":"2022-03-04T15:43:17","modified_gmt":"2022-03-04T14:43:17","slug":"convention-annuelle-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/","title":{"rendered":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Mardi 2 f\u00e9vrier 2021 &#8211; 17h00<strong> :\u00a0<\/strong>390 participants attendent l\u2019ouverture de la 10e \u00e9dition de la convention annuelle d\u2019Energie Jeunes.\u00a0C\u2019est un record de participation !<\/h1>\n<p>Si le format est in\u00e9dit, puisque digital en ce contexte sanitaire particulier, l\u2019ambition reste la m\u00eame\u00a0: proposer un grand moment de rencontre et de partage autour de notre mission\u00a0: offrir au plus grand nombre de coll\u00e9giens, dans les territoires les moins favoris\u00e9s, l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019 \u00ab\u00a0apprendre \u00e0 aimer \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Elisabeth Moreno, Ministre en charge de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Votre association est importante<\/em>.\u00a0\u00bb\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Cette crise sanitaire est une \u00e9preuve sans pr\u00e9c\u00e9dent<\/em> <em>pour notre humanit\u00e9 et encore plus compliqu\u00e9e pour notre jeunesse<\/em>\u00a0\u00bb, affirme <strong>Elisabeth Moreno, Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e en charge de l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, de la diversit\u00e9 et de l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances.<\/strong> Pourtant notre jeunesse reste engag\u00e9e et est consciente des in\u00e9galit\u00e9s et injustices de notre soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est pourquoi il est n\u00e9cessaire de lui ouvrir le champ des possibles. De lui montrer que \u00ab\u00a0<em>derri\u00e8re chaque d\u00e9fi il y a des opportunit\u00e9s<\/em>\u00a0\u00bb. T\u00e9moignant sur son propre parcours, Elisabeth Moreno, a salu\u00e9 et rappel\u00e9 son profond respect pour l\u2019engagement des enseignants, des \u00e9coles et des associations qui \u0153uvrent sur le terrain. \u00ab\u00a0<em>L\u2019\u00e9tat ne peut pas porter seul les sujets de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances [\u2026]. C\u2019est un triptyque gagnant, une combinaison des politiques publiques, du travail des associations et l\u2019engagement des entreprises.<\/em> \u00bb.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/8cVVqDFevfY\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-4648\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Image-appel-EM-1-300x168.png\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"224\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/8cVVqDFevfY\"><strong><em>Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong>.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Val\u00e9rie Cabuil, Rectrice de la r\u00e9gion acad\u00e9mique Hauts-de-France et de l\u2019acad\u00e9mie de Lille\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Vous arrivez \u00e0 embarquer tout le monde\u00a0!<\/em>\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Il est cependant n\u00e9cessaire \u00e0 court terme de s\u00e9curiser le pr\u00e9sentiel des enseignants dans les \u00e9coles et la restauration scolaire<\/em>\u00a0\u00bb. Si les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es actuellement dans les coll\u00e8ges des territoires d\u00e9favoris\u00e9s n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par la pand\u00e9mie, celle-ci a mis en lumi\u00e8re les conditions sociales difficiles dans lesquelles \u00e9voluent les enfants mais aussi celles des enseignants. Il est maintenant n\u00e9cessaire p\u00e9renniser les actions mises en place en situation d\u2019urgence et de continuer \u00e0 traiter les faiblesses identifi\u00e9es\u00a0: r\u00e9duction de la fracture num\u00e9rique par l\u2019\u00e9quipement des \u00e9tablissements et des foyers, former les professionnels \u00e0 une meilleure utilisation des outils num\u00e9riques. Toujours selon la Rectrice, il serait important d\u2019analyser le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab\u00a0raccrochage\u00a0\u00bb constat\u00e9 chez certains \u00e9l\u00e8ves gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 distance, tout comme de capitaliser sur de belles exp\u00e9riences de Devoirs Faits. La pr\u00e9vention du d\u00e9crochage par la bienveillance dans la classe doit \u00eatre maintenue tout comme les formations des enseignants et la collaboration avec les associations. De plus, il s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire de cultiver l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe dans les coll\u00e8ges.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/oDTtvTBFWAk\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-4533\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-VC-300x200.png\" alt=\"\" width=\"403\" height=\"268\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><a href=\"https:\/\/youtu.be\/oDTtvTBFWAk\"> Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/a><\/em><\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ann\u00e9e particuli\u00e8re marqu\u00e9e par des p\u00e9riodes de confinement et la mise en place de protocoles sanitaires contraignants, 2019-2020 a pouss\u00e9 tous les acteurs associatifs, institutionnels et m\u00e9c\u00e8nes \u00e0 se r\u00e9inventer pour aider les coll\u00e9giens. Une \u00e9vidence pour tous, Energie Jeunes, communaut\u00e9 \u00e9ducative et grands m\u00e9c\u00e8nes peuvent agir efficacement pour r\u00e9duite les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Ci-dessous les t\u00e9moignages de certains acteurs essentiels pour retracer l\u2019ann\u00e9e 2020 et \u00e9voquer les enjeux de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir.<\/strong><\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Daniel Ch\u00e9rel, DG d\u2019Energie Jeunes jusqu\u2019\u00e0 janv. 2021 : \u00ab\u00a0<em>Mars 2020\u00a0: une obsession, garder le lien avec les coll\u00e8ges \u00bb<\/em>.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Mars 2020, Energie Jeunes est confin\u00e9e. \u00ab\u00a0<em>Un vrai tremblement de terre car tous les coll\u00e8ges sont ferm\u00e9s durablement [\u2026] Les coll\u00e8ges et l\u2019ensemble de nos partenaires subissent de plein fouet cette annonce avec toutes ses cons\u00e9quences humaines, organisationnelles et \u00e9conomiques<\/em>\u00a0\u00bb explique <strong>Daniel Ch\u00e9rel, directeur g\u00e9n\u00e9ral de septembre 2019 \u00e0 janvier 2021.<\/strong> Mais l\u2019association se mobilise imm\u00e9diatement pour garder le contact avec les coll\u00e8ges. Plusieurs groupes de travail sont cr\u00e9\u00e9s pour innover et soutenir \u00ab\u00a0autrement\u00a0\u00bb les coll\u00e8ges. Les programmes d\u2019Energie Jeune se d\u00e9clinent en format vid\u00e9o <em>\u00ab\u00a0minute conseil<\/em>\u00a0\u00bb pour que chaque coll\u00e9gien puisse garder la motivation, l\u2019envie d\u2019apprendre et ne d\u00e9croche pas. Des coachings m\u00e9thodologiques sont mis en place pour aider certains \u00e9l\u00e8ves \u00e0 mieux s\u2019organiser au quotidien, des ordinateurs sont mis \u00e0 disposition gr\u00e2ce aux dons de nos m\u00e9c\u00e8nes\u2026<a href=\"https:\/\/youtu.be\/N6O-PHjA56o\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4646  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Image-appel-DC-1-300x170.png\" alt=\"\" width=\"416\" height=\"236\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><a href=\"https:\/\/youtu.be\/N6O-PHjA56o\"> Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/a>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Philippe Korda, Pr\u00e9sident d\u2019Energie Jeunes\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Donner \u00e0 chaque enfant la possibilit\u00e9 d\u2019aimer apprendre pour trouver sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 de demain<\/em>\u00bb.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Comme le rappelle <strong>Philippe Korda, Pr\u00e9sident d\u2019Energie Jeunes<\/strong>, nous pouvons \u00ab\u00a0<em>aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 s\u2019\u00e9panouir dans leur scolarit\u00e9 si on arrive \u00e0 modifier la fa\u00e7on dont ils r\u00e9agissent face \u00e0 la difficult\u00e9\u00a0[\u2026]. La recherche montre que parfois tout est simplement une question de d\u00e9clic [\u2026]<\/em>. <em>Et notre volont\u00e9 est de donner \u00e0 chaque enfant la possibilit\u00e9 d\u2019aimer apprendre pour trouver sa place \u00e0 l\u2019\u00e9cole et dans la soci\u00e9t\u00e9 de demain<\/em>\u00a0\u00bb.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/fbV5Mu5AlcE\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4652  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-PK-1-300x168.png\" alt=\"\" width=\"412\" height=\"231\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/fbV5Mu5AlcE\"><strong><em>Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong>.<\/a><\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Pour les principaux de coll\u00e8ges\u00a0<em>: \u00ab\u00a0Enseignants et associations sont en synergie<\/em>\u00a0\u00bb.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>L\u2019annonce du premier confinement en mars 2020 a ainsi conduit les \u00e9tablissements \u00e0 mettre en place les cours \u00e0 la maison. \u00ab\u00a0<em>Il a fallu faire front. Il a fallu d\u00e9velopper les synergies. Chaque enseignant a d\u00fb r\u00e9inventer son m\u00e9tier<\/em>\u00a0\u00bb t\u00e9moigne<strong> Hubert Boulon, Principal adjoint du coll\u00e8ge Chasse Royale \u00e0 Valenciennes (59)<\/strong>. Un moment difficile o\u00f9 tous sont devenus des t\u00e9l\u00e9-travailleurs, t\u00e9l\u00e9-assistants sociaux, t\u00e9l\u00e9-CPE. \u00ab\u00a0<em>Tout le monde a \u0153uvr\u00e9 dans le m\u00eame sens pour assurer cette continuit\u00e9 p\u00e9dagogique<\/em>\u00a0\u00bb. L\u2019\u00e9tablissement a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019aide de deux partenaires dont Energie Jeunes pour \u00e9quiper les foyers d\u2019ordinateurs et de tablettes.\u00a0Il fallait \u00ab\u00a0<em>appr\u00e9hender chaque situation familiale<\/em> <em>et maintenir le lien entre le coll\u00e8ge, les enfants et les parents<\/em>\u00a0\u00bb.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/NO9XX7vmAp8\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4651  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-HB-1-300x168.png\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"244\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/NO9XX7vmAp8\"><strong><em>\u00a0Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>Pour <strong>Fran\u00e7ois Guiochet, Principal du coll\u00e8ge du Renon \u00e0 Vonnas (01),<\/strong> les facteurs les plus d\u00e9terminants dans la r\u00e9ussite scolaire sont l\u2019origine sociale et l\u2019aide que peuvent trouver les \u00e9l\u00e8ves dans leurs familles. Il constate que depuis plusieurs ann\u00e9es, les \u00e9l\u00e8ves comprennent moins la n\u00e9cessit\u00e9 de l\u2019effort et de l\u2019organisation pour apprendre et progresser. \u00ab\u00a0<em>A cela s\u2019ajoute une surexposition aux \u00e9crans qui nuit au temps pass\u00e9 \u00e0 travailler et \u00e0 se reposer<\/em>\u00a0\u00bb pr\u00e9cise-t-il. \u00ab\u00a0<em>Les travaux en neurosciences et neuro- \u00e9ducation pourraient \u00eatre d\u2019un grand secours car elles apportent des preuves scientifiques sur le fonctionnement du cerveau et donc sur des m\u00e9thodes efficaces qui ne sont pas contestables<\/em> \u00bb rajoute-il.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/OQ6k084EjJY\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4529  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-FG-300x186.png\" alt=\"\" width=\"398\" height=\"247\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><a href=\"https:\/\/youtu.be\/OQ6k084EjJY\">Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours.<\/a>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Energie Jeunes\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Un<\/em> <em>engagement<\/em> <em>incontournable<\/em>\u00a0\u00bb pour nos m\u00e9c\u00e8nes<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Selon Fabienne Dulac, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Orange France<\/strong>, \u00ab\u00a0<em>Le monde de l\u2019entreprise a des devoirs dans le soutien aux associations : lutter contre une forme d\u2019in\u00e9galit\u00e9, lutter contre la fracture num\u00e9rique et pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation. L\u2019entreprise a cette responsabilit\u00e9 de faire aimer apprendre, le devoir de favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et de cr\u00e9er la soci\u00e9t\u00e9 de demain en aidant tous les jeunes qui, au d\u00e9marrage, n\u2019ont pas eu les m\u00eames chances que les autres \u00bb. <\/em>Partenaire historique, Orange soutient Energie Jeunes depuis maintenant 10 ans. L\u2019engagement est dans l\u2019ADN du Groupe Orange\u00a0: 8 000 de ses 70\u00a0000 collaborateurs sont b\u00e9n\u00e9voles au sein d\u2019associations \u00e0 ce jour. \u00ab\u00a0Il y a <em>un ADN commun entre Energie Jeunes et Orange<\/em>\u00a0\u00bb pr\u00e9cise-t-elle. \u00ab\u00a0<em>La volont\u00e9 de transmettre le savoir, d\u2019int\u00e9grer la diversit\u00e9, d\u2019\u00eatre partout sur tout le territoire<\/em>\u00a0\u00bb.<a href=\"https:\/\/youtu.be\/f1ARrBeQHlk\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4647  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-Dulac-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"369\" height=\"208\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/f1ARrBeQHlk\"><strong><em>Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong>.<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Gilles Grapinet, Pr\u00e9sident-Directeur G\u00e9n\u00e9ral de Worldline, <\/strong>insiste sur son engagement avant tout personnel. Il croit en la cause d\u2019Energie Jeunes. Il la d\u00e9crit comme une cause \u00ab\u00a0<em>plus que g\u00e9n\u00e9reuse, fondamentalement positive<\/em>, <em>qui croit en l\u2019humain, en un travail de fond durable bas\u00e9 sur des fondements scientifiques<\/em>\u00a0\u00bb. Prenant l\u2019exemple de ce vieux dicton chinois \u00ab\u00a0<em>Si tu donnes un poisson \u00e0 un homme, il mangera un jour, si tu lui apprends \u00e0 p\u00e9cher, il mangera toute sa vie<\/em>\u00a0\u00bb, Gilles Grapinet affirme qu\u2019\u00ab\u00a0<em>Energie Jeunes arme les enfants pour toute la vie\u00a0<\/em>\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/q88OBakb91A\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-4650 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-GG-1-300x169.png\" alt=\"\" width=\"371\" height=\"209\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/q88OBakb91A\"><strong><em>Ecoutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong><\/a><\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Catherine Ozon, nouvelle DG d\u2019Energie Jeunes\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Ruralit\u00e9 et communaut\u00e9 \u00e9ducative, nos dossiers majeurs en 2021\u00a0\u00bb<\/em>.<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Les perspectives et projets d\u2019Energie Jeunes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par notre nouvelle <strong>Directrice G\u00e9n\u00e9rale, Catherine Ozon. <\/strong>Cette derni\u00e8re a commenc\u00e9 par remercier toutes les \u00e9quipes r\u00e9gionales d\u2019Energie Jeunes et tous les personnels des coll\u00e8ges qui les accueillent. Gr\u00e2ce \u00e0 eux et si les r\u00e8gles sanitaires le permettent, Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge aura touch\u00e9 100 000 coll\u00e9giens \u00e0 fin juin 2021.\u00a0En plus des deux dossiers majeurs que sont \u00ab\u00a0l\u2019acc\u00e8s aux coll\u00e8ges en zone rurale\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0les synergies avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative\u00a0\u00bb, trois nouvelles options de programmes viendront renforcer Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Un module D\u00e9couvertes des m\u00e9tiers de l\u2019entreprise\u00a0pour pallier l\u2019absence de stage de 3\u00e8me<\/li>\n<li>Un module m\u00e9thodologique associ\u00e9 au programme phare de l\u2019\u00e9ducation nationale \u00ab\u00a0Devoirs Faits\u00a0\u00bb<\/li>\n<li>Un module tr\u00e8s innovant \u00e0 destination des parents.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/youtu.be\/ZSsEzD68tC0\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4645  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-appel-CO-1-300x168.png\" alt=\"\" width=\"386\" height=\"216\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/ZSsEzD68tC0\"><strong>E<em>coutez l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de son discours<\/em><\/strong>.<\/a><\/p>\n<p>C\u2019est sur les t\u00e9moignages poignants de nos volontaires Energie Jeunes que la Convention 2021 s\u2019est termin\u00e9e. Le rendez-vous est pris pour l\u2019ann\u00e9e prochaine !<\/p>\n<p>Continuez \u00e0 suivre notre actualit\u00e9 sur nos r\u00e9seaux sociaux \u2026\u2026et retrouvez toutes les discussions sur Twitter et LinkedIn avec le Hashtag <strong>#EJconv2021<\/strong><\/p>\n<p><strong>En chiffre<\/strong>\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>577 inscrits<\/li>\n<li>390 participants<\/li>\n<li>10 orateurs<\/li>\n<li>1h53 d\u2019\u00e9changes et de temps forts<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb][et_pb_audio title=\u00a0\u00bbL&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de la convention\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb title_text_color=\u00a0\u00bb#e06100&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb link_option_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/youtu.be\/ukL3mkzffeU\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_audio][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb][et_pb_audio title=\u00a0\u00bbNos volontaires t\u00e9moignent\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/image-dappel-volontaires.png\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb title_text_color=\u00a0\u00bb#e06100&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb link_option_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/youtu.be\/nRzTP6paGBY\u00a0\u00bb][\/et_pb_audio][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4512,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8,16],"tags":[],"class_list":["post-4504","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-12T14:08:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:43:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT\",\"datePublished\":\"2021-02-12T14:08:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\"},\"wordCount\":1843,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\",\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\",\"name\":\"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\",\"datePublished\":\"2021-02-12T14:08:40+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:17+00:00\",\"description\":\"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes","description":"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes","og_description":"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-02-12T14:08:40+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:43:17+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":720,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"9 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT","datePublished":"2021-02-12T14:08:40+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/"},"wordCount":1843,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg","articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/","name":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg","datePublished":"2021-02-12T14:08:40+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:17+00:00","description":"Mardi 2 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes \u00e9tait dans les starting-blocks pour la 10e \u00e9dition de sa convention annuelle ! Un format in\u00e9dit puisque digital en ce contexte sanitaire particulier","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Diapositive1.jpg","width":1280,"height":720},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Convention Energie Jeunes 2021 : UN MOMENT FORT"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4504","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4504"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4504\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5883,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4504\/revisions\/5883"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4504"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4504"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4504"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}