{"id":4952,"date":"2021-03-10T11:41:29","date_gmt":"2021-03-10T10:41:29","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4952"},"modified":"2022-03-04T15:43:11","modified_gmt":"2022-03-04T14:43:11","slug":"ruralite_il-est-temps-dagir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/","title":{"rendered":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Ils ont aussi une tendance \u00e0 s\u2019autocensurer en anticipant l\u2019\u00e9chec.<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4960  alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1-300x144.png\" alt=\"\" width=\"365\" height=\"175\" \/>\u00ab\u00a0<em>La sp\u00e9cifi\u00e9 d\u2019un village rural, c\u2019est d\u2019avoir beaucoup plus de difficult\u00e9s pour trouver des partenaires qui vont venir facilement jusqu\u2019\u00e0 nous<\/em> \u00bb t\u00e9moigne Fran\u00e7ois Guiochet, principal du coll\u00e8ge de Vonnas (01). Les in\u00e9galit\u00e9s territoriales restent \u00ab dans l\u2019angle mort \u00bb de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Pourtant, 3 millions de jeunes, soit 23% des jeunes Fran\u00e7ais de moins de 20 ans, vivent dans les communes de moins de 2 000 habitants ! [1] Et lorsque l\u2019on demande aux 17-23 ans \u00ab <em>s\u2019ils ont fait ou vont faire des \u00e9tudes sup\u00e9rieures qu\u2019ils qualifieraient d\u2019ambitieuses<\/em> \u00bb, un \u00e9cart de pr\u00e8s de vingt points existe entre les jeunes des petites villes [2] (qui ne sont que 48% \u00e0 r\u00e9pondre oui) et ceux de l\u2019agglom\u00e9ration parisienne (67% dans ce cas).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Trois obstacles \u00e0 relever<\/strong><\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00c0 cat\u00e9gorie socio-professionnelle \u00e9quivalente et \u00e0 r\u00e9sultats scolaires \u00e9quivalents, les adolescents des milieux ruraux ont une orientation beaucoup plus contrainte que les autres. Leurs aspirations professionnelles seraient aussi plus limit\u00e9es, avec, une orientation plus fr\u00e9quente vers l\u2019enseignement professionnel apr\u00e8s la troisi\u00e8me et une moindre obtention du baccalaur\u00e9at selon la note d\u2019information de la DEPP, n\u00b019.36, d\u2019octobre 2019. Trois obstacles les emp\u00eachent d\u2019ouvrir le champ des possibles [3] :<\/p>\n<ul>\n<li>le manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information,<\/li>\n<li>l\u2019autocensure,<\/li>\n<li>la faible mobilit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les jeunes des zones rurales et des petites villes doivent ainsi faire face \u00e0 d\u2019avantage d\u2019obstacles que leurs camarades des grandes villes, ce qui les place dans une situation de d\u00e9part nettement moins favorable. Si des politiques de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s territoriales ont \u00e9t\u00e9 mises en place (Cord\u00e9es de la r\u00e9ussite, Programme PEI, \u2026) et que de nombreuses initiatives ont vu le jour sur le terrain (Des Territoires aux Grandes \u00c9coles, &#8230;), on ne peut que constater qu\u2019il reste encore beaucoup \u00e0 faire.<\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Les laiss\u00e9es-pour-compte<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Les jeunes filles des territoires ruraux sont particuli\u00e8rement concern\u00e9es par ces aspirations contraintes. C\u2019est ce que d\u00e9crivent Claire Leme\u0302tre et Sophie Orange dans leur ouvrage \u00ab Les ambitions scolaires et sociales des lyc\u00e9ens ruraux \u00bb [4] : les filles des territoires ruraux \u00ab <em>s\u2019envisagent beaucoup plus souvent en couple et avec des enfants que les filles issues du milieu urbain<\/em> \u00bb, ce qui ne manque pas d\u2019avoir un impact sur leur souhait de poursuivre des \u00e9tudes. C\u2019est d\u2019autant plus le cas que \u00ab <em>l\u2019orientation des jeunes filles est fa\u00e7onn\u00e9e par l\u2019institution scolaire en fonction de ce que celle-ci leur propose<\/em>. \u00bb L\u2019orientation ne s\u2019inscrit pas, alors, dans un projet personnel construit avec l\u2019\u00e9l\u00e8ve en fonction de ses aspirations et app\u00e9tences [5]. De son c\u00f4t\u00e9, Benoit Coquard \u00e9voque l&rsquo;invisibilit\u00e9 des m\u00e9tiers f\u00e9minins en milieu rural. Quand les hommes sont valoris\u00e9s par leur travail (m\u00eame peu qualifi\u00e9), les femmes qui assurent le m\u00e9tier d\u2019infirmi\u00e8re ou auxiliaire de vie avec de nombreux d\u00e9placements et la gestion de leur vie de famille, ne sont pas reconnues.<\/p>\n<p>Comment permettre \u00e0 ces jeunes d\u2019avoir autant de chances d\u2019exprimer leur potentiel ? De trouver l\u2019orientation qui leur convient ? Comment les aider \u00e0 atteindre leur objectif professionnel sans autocensure ? Autant de questions que nous nous sommes pos\u00e9es avec l\u2019ambition d\u2019y r\u00e9pondre. <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">D\u00e9couvrez notre exp\u00e9rimentation Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge en zone rurale<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>[1] Note de d\u00e9cryptage \u00ab Donner plus de chance aux jeunes ruraux \u00bb Janvier 2021, VersLeHaut<\/li>\n<li>[2] Fondation Jean-Jaur\u00e8s, Institut Fran\u00e7ais d\u2019Opinion Publique, Chemins d\u2019avenirs, Jeunes des villes, jeunes des champs : la lutte des classes n\u2019est pas finie, note de la Fondation Jean-Jaur\u00e8s \u2013 Enqu\u00eate aupr\u00e8s des 17-23 ans, octobre 2019.<\/li>\n<li>[3] Rapport de Salom\u00e9 Berlioux, Mission orientation et \u00e9galit\u00e9 des chances dans la France des zones rurales et des petites villes, mars 2020<\/li>\n<li>[4] Savoir\/Agir, 37, septembre 2016<\/li>\n<li>[5] Rapport de Salom\u00e9 Berlioux, Mission orientation et \u00e9galit\u00e9 des chances dans la France des zones rurales et des petites villes, mars 2020<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4960,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7,16],"tags":[],"class_list":["post-4952","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-10T10:41:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:43:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir !\",\"datePublished\":\"2021-03-10T10:41:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\"},\"wordCount\":811,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\",\"name\":\"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png\",\"datePublished\":\"2021-03-10T10:41:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:11+00:00\",\"description\":\"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png\",\"width\":1350,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes","description":"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes","og_description":"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-03-10T10:41:29+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:43:11+00:00","og_image":[{"width":1350,"height":650,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir !","datePublished":"2021-03-10T10:41:29+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/"},"wordCount":811,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/","name":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png","datePublished":"2021-03-10T10:41:29+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:11+00:00","description":"Les \u00e9l\u00e8ves des zones rurales et ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es subissent des in\u00e9galit\u00e9s territoriales face \u00e0 l\u2019orientation. Il n\u2019y a, pour eux, pas de traitement sp\u00e9cifique en faveur de l\u2019ambition alors qu\u2019ils souffrent, du fait de l\u2019\u00e9loignement, du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information. Agissons !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Sans-titre-1.png","width":1350,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es : il est temps d\u2019agir !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4952"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5882,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4952\/revisions\/5882"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}