{"id":4978,"date":"2021-03-10T12:00:26","date_gmt":"2021-03-10T11:00:26","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4978"},"modified":"2022-03-04T15:43:05","modified_gmt":"2022-03-04T14:43:05","slug":"zones-rurales-nouveau-programme-ej","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/","title":{"rendered":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<h1>Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. L\u2019objectif\u00a0: permettre aux coll\u00e9giens d\u2019avoir autant de chances d\u2019exprimer leur potentiel et de trouver l\u2019orientation qui leur convient.<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4981 size-medium alignright\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur-300x169.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" \/>\u00ab\u00a0<em>La sp\u00e9cifi\u00e9 d\u2019un village rural, c\u2019est d\u2019avoir beaucoup plus de difficult\u00e9s pour trouver des partenaires qui vont venir facilement jusqu\u2019\u00e0 nous et Energie Jeunes est l\u2019une des seules associations qui vient dans notre petite campagne<\/em> \u00bb t\u00e9moigne Fran\u00e7ois Guiochet, principal du coll\u00e8ge de Vonnas (01). <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les in\u00e9galit\u00e9s territoriales restent ainsi \u00ab dans l\u2019angle mort \u00bb de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances<\/a>. Comment permettre \u00e0 ces jeunes d\u2019avoir autant de chances d\u2019exprimer leur potentiel ? De trouver l\u2019orientation qui leur convient ? Comment les aider \u00e0 atteindre leur objectif professionnel sans autocensure ? Autant de questions que nous nous sommes pos\u00e9es avec l\u2019ambition d\u2019y r\u00e9pondre. Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge sp\u00e9cifique ruralit\u00e9 est n\u00e9e des entretiens et \u00e9changes g\u00e9n\u00e9r\u00e9s sur le terrain avec les principaux de coll\u00e8ges les enseignants, les parents et les \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Un programme innovant fond\u00e9 sur trois piliers<\/strong><\/span><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><u>Pr\u00e9senter des r\u00f4les mod\u00e8les : <\/u>L\u2019aspiration mim\u00e9tique constitue l\u2019un des principaux facteurs influen\u00e7ant la prise de d\u00e9cision d\u2019un jeune. Cela d\u00e9signe le fait pour un jeune de faire les m\u00eames choix qu\u2019une personne qu\u2019il consid\u00e8re comme un mod\u00e8le, une inspiration, au sein de son environnement. Par la diffusion de t\u00e9moignages d\u2019\u00e9l\u00e8ves issus de milieux ruraux, nous souhaitons valoriser les parcours et r\u00e9ussites individuels mais aussi les moyens mis en \u0153uvre pour faire face aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es.<\/p>\n<p><u>Unir \u00e9cole et projet de vie\u00a0: <\/u>Les \u00e9tudes en sociologie montrent que les jeunes de milieux ruraux, bien qu&rsquo;ils aient un niveau scolaire similaire aux coll\u00e9giens urbains, choisissent bien plus souvent les fili\u00e8res professionnelles, et que cette voie y est bien moins vue comme une voie de garage. Mais ce choix de fili\u00e8re professionnelle correspond aussi au march\u00e9 de l&#8217;emploi local. Notre objectif est de faire dispara\u00eetre certains pr\u00e9jug\u00e9s :<\/p>\n<ul>\n<li>Oui, les \u00e9tudes longues sont accessibles \u00e0 tous.<\/li>\n<li>Oui, les \u00e9tudes courtes par des parcours professionnels offrent de belles perspectives professionnelles \u00e0 condition d\u2019officialiser les efforts scolaires par l\u2019obtention de dipl\u00f4mes qualifiants ou certifiants. Un certain nombre d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves sont persuad\u00e9s que pour travailler dans le b\u00e2timent ou le bois (par exemple), l&rsquo;\u00e9cole est une perte de temps.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Investir les parents<\/u> : La famille reste la principale source d\u2019information pour pr\u00e9parer l\u2019orientation post-bac des jeunes. Elle est aussi un soutien ind\u00e9niable \u00e0 la motivation et aux perspectives d\u2019avenir. Or tous les parents n\u2019ont pas \u00e0 leur disposition les m\u00eames outils pour aiguiller et inspirer leurs enfants. Certains ont un rapport complexe \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Notre ambition est de valoriser aupr\u00e8s d\u2019eux une image positive et claire du syst\u00e8me scolaire, en compl\u00e9ment du r\u00f4le essentiel de l\u2019\u00e9quipe enseignante. L\u2019objectif est de les amener \u00e0 valoriser les efforts scolaires de leurs enfants, quels que soient leurs projets professionnels.<\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Bretagne et Languedoc-Roussillon : nos sites d\u2019exp\u00e9rimentation<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>La Fondation EDF soutient notre phase d\u2019exp\u00e9rimentation d\u00e9but\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2020- 2021 en Bretagne et en Languedoc-Roussillon. \u00ab\u00a0<em>De nombreuses in\u00e9galit\u00e9s subsistent entre les jeunesses rurales et urbaines en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation et de choix d\u2019avenir. Pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans les territoires, pour permettre aux jeunes ruraux de choisir leur avenir et pour que, demain, ils trouvent leur place dans la soci\u00e9t\u00e9, la Fondation groupe EDF soutient l\u2019action d\u2019\u00c9nergie Jeunes d\u00e9ploy\u00e9e dans les \u00e9tablissements scolaires de zones rurales en Bretagne et en Occitanie.\u00a0\u00bb, <\/em>explique Laurence Lamy, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation groupe EDF<em>.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En Bretagne, nos \u00e9quipes interviennent dans 14 coll\u00e8ges ruraux sur 4 d\u00e9partements. \u00ab\u00a0<em>Au-del\u00e0 de l\u2019accueil tr\u00e8s chaleureux et de l\u2019implication du corps enseignant, tous les travaux que nous proposons se r\u00e9alisent dans un climat de classe serein et participatif. N\u00e9anmoins nous percevons aupr\u00e8s de certains coll\u00e9giens l\u2019impact de l\u2019\u00e9loignement et des trajets sur leur fatigue et capacit\u00e9 d\u2019attention. Nos exercices sur l\u2019organisation et la concentration se r\u00e9v\u00e8lent ainsi tr\u00e8s positifs. Nous remarquons aussi une crainte de \u00ab \u00a0poursuivre des \u00e9tudes trop loin \u00bb ou \u00ab d\u2019envisager certains m\u00e9tiers. Les vid\u00e9os et t\u00e9moignages d\u2019entrepreneurs, d\u2019artisans, de lyc\u00e9ens, d\u2019\u00e9tudiants int\u00e9ressent les \u00e9l\u00e8ves et nous permettent d\u2019\u00e9changer sur le potentiel et la confiance en soi. Cette premi\u00e8re exp\u00e9rience r\u00e9ussie appelle un d\u00e9veloppement encore plus fort avec nos partenaires<\/em>.\u00a0\u00bb, d\u00e9clare Jean-Paul Barre, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Bretagne.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Jean-Marc Delebarre, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional du Languedoc-Roussillon est de son c\u00f4t\u00e9 frapp\u00e9 par l\u2019isolement des coll\u00e8ges ruraux et des coll\u00e8ges des zones d\u00e9sert\u00e9es par la disparition des industries. \u00ab\u00a0<em>Peu d\u2019associations viennent jusqu\u2019\u00e0 eux. Dans un contexte social aussi difficile que les zones REP, mais sans les facilit\u00e9s associ\u00e9es, les enseignants se battent pour ouvrir ces jeunes sur le monde\u00a0\u00bb. <\/em>Une Principale de Coll\u00e8ge rural du Gard t\u00e9moigne \u00ab\u00a0<em>Dans ce contexte difficile, le programme d\u2019\u00a0\u00ab\u00a0Energie jeunes\u00a0\u00bb a une place l\u00e9gitime et nous apporte un appui certain. Les intervenants nous aident \u00e0 maintenir une vision\u00a0 positive de la scolarit\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves qui nous sont confi\u00e9s et nous souhaitons vivement que les interventions soient r\u00e9it\u00e9r\u00e9es dans les ann\u00e9es futures.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En juin, nous pourrons d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 dresser un premier bilan afin de poursuivre et d&rsquo;explorer de nouveaux modes de d\u00e9ploiement de nos actions plus adapt\u00e9s \u00e0 ces territoires pour la rentr\u00e9e scolaire 2021-2022.<\/p>\n<blockquote>\n<p>Depuis la rentr\u00e9e scolaire de 2019, Energie Jeunes est intervenue dans 59 coll\u00e8ges partenaires en zone rurale de revitalisation sur les 475 \u00e9tablissements partenaires.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir plus sur le contexte de la ruralit\u00e9\u00a0<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":4981,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5,16],"tags":[],"class_list":["post-4978","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-10T11:00:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:43:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune\",\"datePublished\":\"2021-03-10T11:00:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\"},\"wordCount\":1125,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\",\"name\":\"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png\",\"datePublished\":\"2021-03-10T11:00:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:43:05+00:00\",\"description\":\"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes","description":"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes","og_description":"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-03-10T11:00:26+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:43:05+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune","datePublished":"2021-03-10T11:00:26+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/"},"wordCount":1125,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/","name":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png","datePublished":"2021-03-10T11:00:26+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:43:05+00:00","description":"Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes d\u00e9veloppe son accompagnement aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires des zones rurales et\/ou d\u00e9sindustrialis\u00e9es. D\u00e9couvrez notre programme.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/tracteur.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Coll\u00e8ges en zone rurale : un nouveau programme d\u2019Energie Jeune"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4978","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4978"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4978\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5881,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4978\/revisions\/5881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4981"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4978"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4978"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4978"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}