{"id":4997,"date":"2021-03-15T08:53:25","date_gmt":"2021-03-15T07:53:25","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=4997"},"modified":"2023-05-31T10:52:21","modified_gmt":"2023-05-31T08:52:21","slug":"cap-orientation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/","title":{"rendered":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\">Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3e, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5096 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-1024x576.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers-800x450.png 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Metiers.png 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ges et des enseignants, Cap Orientation vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00e0 destination des \u00e9l\u00e8ves de 3e. Ce module additionnel apporte une vision tr\u00e8s \u00ab pratico-pratique \u00bb du monde du travail et constituera, nous l\u2019esp\u00e9rons, un apport p\u00e9dagogique suppl\u00e9mentaire pour permettre aux enseignants de parler orientation et ambition d&rsquo;avenir avec les coll\u00e9giens. Destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves de 3e, il embarque les coll\u00e9giens dans la d\u00e9couverte du monde professionnel afin de les aider \u00e0 pr\u00e9ciser leur projet d\u2019orientation.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>L\u2019Orientation est un sujet majeur pour la communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>L\u2019orientation scolaire des \u00e9l\u00e8ves d\u00e9termine fortement leur insertion professionnelle sur le march\u00e9 du travail. Elle a ainsi un impact certain sur leur avenir et in fine, sur l\u2019avenir \u00e9conomique de notre pays. L\u2019orientation est un th\u00e8me phare pour l&rsquo;Education Nationale, elle s\u2019\u00e9labore d\u00e8s la 6e et tout au long de la scolarit\u00e9 en particulier \u00e0\u00a0 travers <a href=\"http:\/\/bit.ly\/3eANLbb\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00ab\u00a0Parcours Avenir\u00a0\u00bb<\/a> mais aussi gr\u00e2ce \u00e0 un dialogue r\u00e9gulier entre les \u00e9l\u00e8ves, les parents, les enseignants, les conseillers d&rsquo;\u00e9ducation, la direction des \u00e9tablissements et les psychologues de l&rsquo;\u00c9ducation Nationale.<\/p>\n<p>Le stage de 3e est une v\u00e9ritable occasion de d\u00e9couvrir le monde du travail, de partager le quotidien de professionnels et de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une exp\u00e9rience concr\u00e8te. Il permet aussi de pr\u00e9ciser un projet d&rsquo;orientation et de d\u00e9couvrir les comp\u00e9tences et le savoir-\u00eatre n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de certains m\u00e9tiers. Un vrai temps fort pour les adolescents qui peuvent, d\u00e8s la 3e, choisir une fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ou professionnelle. En raison du contexte sanitaire, ces stages sont rendus facultatifs pour l&rsquo;ann\u00e9e scolaire 2020-2021. Les principaux de coll\u00e8ges et les acad\u00e9mies se sont lanc\u00e9s dans la recherche de dispositifs de remplacement pour mettre l\u2019orientation au c\u0153ur des sujets de r\u00e9flexion des coll\u00e9giens.<\/p>\n<p>La communaut\u00e9 \u00e9ducative se tourne g\u00e9n\u00e9ralement vers le monde associatif pour parler des m\u00e9tiers, du monde de l\u2019entreprise et plus largement du monde du travail. Une association comme Energie Jeunes est souvent sollicit\u00e9e de par la qualit\u00e9 de ses animateurs volontaires en coll\u00e8ge. Les sessions Cap Orientation sont anim\u00e9es par deux personnes dont une issue du monde professionnel. Ce bin\u00f4me d&rsquo;animateurs permet de rendre concret le \u00ab\u00a0monde du travail\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Cap Orientation : le rendez-vous m\u00e9tiers d&rsquo;Energie Jeunes<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Op\u00e9rationnel depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2021, ce \u00ab rendez-vous m\u00e9tiers \u00bb est destin\u00e9 aux coll\u00e9giens de 3e. Cap Orientation est organis\u00e9 en 2 sessions de 55 minutes, articul\u00e9es autour de vid\u00e9os de pr\u00e9sentations des m\u00e9tiers, d\u2019\u00e9changes et de t\u00e9moignages de professionnels d\u2019horizons tr\u00e8s vari\u00e9s, de jeux, de quiz.<\/p>\n<p>La premi\u00e8re session de 55 minutes se concentre sur l\u2019\u00e9l\u00e8ve en l\u2019incitant \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur lui-m\u00eame (ses forces, ses aspirations et les environnements qui lui plaisent et o\u00f9 il se sent bien\u2026) gr\u00e2ce \u00e0 un jeu de r\u00f4le en \u00e9quipe. La seconde partie est tourn\u00e9e vers l\u2019entreprise et ses grands types de m\u00e9tiers par la pr\u00e9sentation vid\u00e9o de professionnels en situation qui immergent les \u00e9l\u00e8ves dans des univers vari\u00e9s. Des quizz et des \u00e9changes avec des animateurs issus du monde de l\u2019entreprise ou des jeunes qui pr\u00e9parent leur projet d&rsquo;avenir en \u00e9tudes sup\u00e9rieures viennent assurer une premi\u00e8re \u00e9tape de d\u00e9couverte du monde professionnel. Le module se cl\u00f4ture par le t\u00e9moignage de l\u2019animateur expert autour de sa premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle.<\/p>\n<p>En donnant la parole aux jeunes, en suscitant leur curiosit\u00e9, en les questionnant, ce module m\u00e9tiers les aide \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur avenir, \u00e0 entrevoir des m\u00e9tiers parfois m\u00e9connus et \u00e0 se projeter pour pr\u00e9parer leur orientation de fin de 3e. L\u2019objectif principal de ce nouveau module est de faire prendre conscience aux jeunes de la grande diversit\u00e9 de m\u00e9tiers existants pour que chacun sache petit \u00e0 petit trouver sa voie.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Cap Orientation : maintenant pour tous les coll\u00e8ges\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Si Cap Orientation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en compl\u00e9ment des dispositifs mis en place par les \u00e9tablissements pour pallier l\u2019absence de stage de d\u00e9couverte, particuli\u00e8rement en r\u00e9seau d\u2019\u00e9ducation prioritaire, il vient \u00e9galement en compl\u00e9ment du programme Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge. Cap Orientation pourra se d\u00e9cliner soit \u00e0 la suite des interventions Energie Jeunes aupr\u00e8s des classe de 3e qui en b\u00e9n\u00e9ficient, soit de fa\u00e7on ind\u00e9pendante en 2 sessions de 55 minutes.<\/p>\n<p>Pour toute information, <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">contactez le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de votre r\u00e9gion.<\/a><\/p>\n<blockquote><p><strong>Pour la petite histoire\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>Isabelle Boulais est \u00e0 l\u2019origine du stage de 3e. Provenant du monde de la banque, cette enseignante de technologie est convaincue du bien-fond\u00e9 des formations en entreprise. En 1983, elle initie le stage professionnel de 3e dans le coll\u00e8ge du Parc \u00e0 Sucy-en-Brie pour que les \u00e9l\u00e8ves puissent \u00ab <em>voir comment \u00e7a se passe<\/em> \u00bb, raconte-t-elle lors d\u2019une <a href=\"http:\/\/bit.ly\/3vseigH\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">interview dans le Parisien<\/a>. Apr\u00e8s avoir persuad\u00e9 les parents, elle f\u00e9d\u00e8re les entreprises au projet. Cette 1ere \u00e9dition prend forme dans la difficult\u00e9 mais l\u2019ann\u00e9e suivante, ce sont les parents qui en font la demande. En 2003, le minist\u00e8re grave l&rsquo;initiative dans le marbre, rendant le stage obligatoire pour tous les \u00e9l\u00e8ves de 3e du pays.<\/p>\n<p><strong>Que nous dit l\u2019<\/strong><a href=\"https:\/\/bit.ly\/2OohmtR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Article D332-14 du<\/strong><\/a><strong> code de l\u2019\u00e9ducation\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>Afin de d\u00e9velopper les connaissances des \u00e9l\u00e8ves sur l&rsquo;environnement technologique, \u00e9conomique et professionnel, et notamment dans le cadre de l&rsquo;\u00e9ducation \u00e0 l&rsquo;orientation, l&rsquo;\u00e9tablissement peut organiser, dans les conditions pr\u00e9vues par le code du travail, des visites d&rsquo;information et des s\u00e9quences d&rsquo;observation dans des entreprises, des associations, des administrations, des \u00e9tablissements publics ou des collectivit\u00e9s territoriales. En classe de 3e, tous les \u00e9l\u00e8ves accomplissent une s\u00e9quence d&rsquo;observation en milieu professionnel. L&rsquo;\u00e9tablissement organise \u00e9galement des stages aupr\u00e8s de ceux-ci pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 14 ans au moins qui suivent une formation dont le programme d&rsquo;enseignement comporte une initiation aux activit\u00e9s professionnelles. Dans tous les cas, une convention est pass\u00e9e entre l&rsquo;\u00e9tablissement dont rel\u00e8ve l&rsquo;\u00e9l\u00e8ve et l&rsquo;organisme concern\u00e9. Le ministre charg\u00e9 de l&rsquo;\u00e9ducation \u00e9labore \u00e0 cet effet une convention-cadre.<\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5087,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5,16],"tags":[],"class_list":["post-4997","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-15T07:53:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T08:52:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e\",\"datePublished\":\"2021-03-15T07:53:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T08:52:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\"},\"wordCount\":1143,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\",\"name\":\"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png\",\"datePublished\":\"2021-03-15T07:53:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T08:52:21+00:00\",\"description\":\"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png\",\"width\":1200,\"height\":720},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes","description":"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes","og_description":"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-03-15T07:53:25+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T08:52:21+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":720,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e","datePublished":"2021-03-15T07:53:25+00:00","dateModified":"2023-05-31T08:52:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/"},"wordCount":1143,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/","name":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png","datePublished":"2021-03-15T07:53:25+00:00","dateModified":"2023-05-31T08:52:21+00:00","description":"Parce que les coll\u00e9giens ont eu plus de mal cette ann\u00e9e \u00e0 faire le fameux stage de 3\u00e9me, Energie Jeunes a con\u00e7u un nouveau module : Cap Orientation. En r\u00e9ponse \u00e0 une forte demande des principaux de coll\u00e8ge et des enseignants, il vient renforcer un th\u00e8me d\u00e9j\u00e0 largement pr\u00e9sent dans le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Cap-Orientation-1.png","width":1200,"height":720},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cap Orientation : le nouveau rendez-vous Energie Jeunes pour les classes de 3e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4997"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8178,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4997\/revisions\/8178"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}