{"id":5213,"date":"2021-03-23T08:39:21","date_gmt":"2021-03-23T07:39:21","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5213"},"modified":"2022-03-04T15:42:53","modified_gmt":"2022-03-04T14:42:53","slug":"les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1>Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6<sup>e<\/sup>. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course <a href=\"https:\/\/bit.ly\/39BUBJa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cap Martinique 2022<\/a>.<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5168 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-1.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong><em>\u00ab\u00a0Les \u00e9l\u00e8ves participent tous, m\u00eame les moins motiv\u00e9s du fond de la classe !\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Lundi 8 mars 2021 au coll\u00e8ge de Kerentrec de Lorient (56), Gauthier Figeac est aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Eric L\u00e9v\u00eaque, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental Morbihan &#8211; Pays de La Loire, dans la classe de 6<sup>e<\/sup> de madame Mouton. Il assiste au 2<sup>e<\/sup> \u00e9pisode de Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge. Cette session pr\u00e9sente une m\u00e9thode permettant de relever un d\u00e9fi personnel. \u00a0\u00ab\u00a0<em>C\u2019est une tr\u00e8s belle rencontre !<\/em>\u00a0<em>Je peux me rendre compte\u00a0concr\u00e8tement de ce que r\u00e9alise Energie Jeunes.\u00a0Le cours est tr\u00e8s bien rod\u00e9. Les \u00e9l\u00e8ves participent tous, m\u00eame les moins motiv\u00e9s du fond de la classe.\u00a0\u00bb <\/em>Pour ce skipper qui concilie parcours professionnel et passion par la pers\u00e9v\u00e9rance, observer l\u2019implication des \u00e9l\u00e8ves dans les efforts qu&rsquo;ils envisagent de mettre en place (moins bavarder, travailler plus le soir, travailler plus leur anglais, &#8230;) est \u00ab\u00a0<em>tr\u00e8s motivant pour la suite notamment dans notre projet, mais aussi dans l&rsquo;id\u00e9e de s&rsquo;impliquer personnellement avec Energie\u00a0Jeunes\u00a0\u00bb. <\/em>Gauthier remercie l\u2019association et nous avoue qu\u2019il souhaite suivre les \u00e9volutions des coll\u00e9giens lors du 3<sup>e<\/sup> \u00e9pisode.<\/p>\n<p>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><em>\u00ab\u00a0Je suis fier d&rsquo;avoir la possibilit\u00e9 de porter les couleurs de votre association !\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Le lendemain, au coll\u00e8ge Rosa Parks de Clisson (44), c\u2019est au tour de Victor Derville.\u00a0Le jeune skipper en profite pour pr\u00e9senter le d\u00e9fi de la <a href=\"https:\/\/bit.ly\/39BUBJa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Course Cap Martinique<\/a>, les motivations du bin\u00f4me, les difficult\u00e9s et probl\u00e8mes rencontr\u00e9s ou constat\u00e9s, mais surtout les solutions mises en \u0153uvre pour r\u00e9ussir \u00e0 y participer. Une bonne illustration de l\u2019\u00e9pisode 2 pour les coll\u00e9giens de cette classe de 6e. \u00ab\u00a0<em>Je n\u2019ai not\u00e9 dans mon petit carnet que des points positifs sur la m\u00e9thode Energie Jeunes que je trouve, \u00e0 l&rsquo;image des b\u00e9n\u00e9voles qui la repr\u00e9sentaient ce jour-l\u00e0, tr\u00e8s dynamique.\u00a0L&rsquo;encha\u00eenement,\u00a0la diversit\u00e9 des activit\u00e9s et le langage\u00a0adapt\u00e9 aux jeunes coll\u00e9giens m&rsquo;ont particuli\u00e8rement interpell\u00e9.\u00a0Je suis fier d&rsquo;avoir la possibilit\u00e9 de porter les couleurs de votre association pour la p\u00e9riode \u00e0 venir et serai pr\u00eat \u00e0 m&rsquo;y engager dans les ann\u00e9es \u00e0 venir<\/em>\u00a0\u00bb, t\u00e9moigne-t-il.<\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Cap Martinique, <a href=\"http:\/\/bit.ly\/3qY9Jr1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">rendez-vous en 2022<\/a> !\u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>En attendant, l\u2019\u00e9quipe se r\u00e9organise suite \u00e0 l\u2019annonce du <a href=\"http:\/\/bit.ly\/3qY9Jr1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">report de la premi\u00e8re \u00e9dition<\/a> de la Course Cap-Martinique pour des raisons sanitaires. Apr\u00e8s avoir mis quelques jours \u00e0 \u00ab\u00a0<em>encaisser la nouvelle<\/em>\u00a0\u00bb comme le confiait Victor, le bin\u00f4me est \u00e0 nouveau \u00ab\u00a0<em>gonfl\u00e9 \u00e0 bloc pour 2022<\/em>\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0<em>Apr\u00e8s tout c&rsquo;est comme une mauvaise note \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole, c&rsquo;est dur \u00e0 accepter, mais il faut vite regarder devant soi !<\/em> \u00bb nous a avou\u00e9 Victor au d\u00e9tour d\u2019un \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique. L&rsquo;aventure continue donc avec Energie Jeunes ! Rendez-vous dimanche 1er mai 2022 pour le prochain d\u00e9part de la r\u00e9gate. <a href=\"https:\/\/bit.ly\/39BUBJa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir plus sur la course<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5216,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8,16],"tags":[],"class_list":["post-5213","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-23T07:39:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:42:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2021-03-23T07:39:21+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":641,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png\",\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png\",\"datePublished\":\"2021-03-23T07:39:21+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:53+00:00\",\"description\":\"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png\",\"width\":1200,\"height\":700},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes","description":"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-03-23T07:39:21+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:42:53+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":700,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes","datePublished":"2021-03-23T07:39:21+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/"},"wordCount":641,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png","articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/","name":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png","datePublished":"2021-03-23T07:39:21+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:53+00:00","description":"Les 8 et 9 mars derniers, Gauthier Figeac et Victor Derville participaient au deuxi\u00e8me \u00e9pisode du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge dans une classe de 6e. Des moments forts en \u00e9motion pour les jeunes skippers, qui porteront nos couleurs lors de la Course Cap Martinique 2022.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/De-la-mer-a-la-terre-Victor-Derville-Gauthier-Figeac-sur-les-bancs-de-lecole-avec-Energie-Jeunes-1.png","width":1200,"height":700},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-skippers-de-la-course-cap-martinique-2022-de-retour-sur-les-bancs-de-lecole-avec-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les skippers de la Course Cap Martinique 2022 de retour sur les bancs de l\u2019\u00e9cole avec Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5213"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5879,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5213\/revisions\/5879"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5213"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5213"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}