{"id":5225,"date":"2021-03-30T08:22:18","date_gmt":"2021-03-30T06:22:18","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5225"},"modified":"2022-03-04T15:42:47","modified_gmt":"2022-03-04T14:42:47","slug":"energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<h1>Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.<\/h1>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5136 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-1024x493.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-768x370.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png 1350w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>Energie Jeune soutient le projet \u00ab Bretagne horizon 2025 \u00bb<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Au pays du biniou et des bagadous, l\u2019\u00c9cole est au c\u0153ur des pr\u00e9occupations de l\u2019acad\u00e9mie de Rennes. \u00ab\u00a0<em>Plus que jamais en 2020, la rentr\u00e9e scolaire est un nouveau d\u00e9fi \u00e0 relever. [\u2026]Tous les membres de la communaut\u00e9 acad\u00e9mique vont ainsi devoir se rassembler autour de notre grande ambition commune : g\u00e9n\u00e9raliser toutes les excellences en Bretagne<\/em>. <em>Ces d\u00e9fis collectifs exigent toute notre attention et n\u00e9cessitent une grande solidarit\u00e9, afin d&rsquo;\u0153uvrer durablement \u00e0 la r\u00e9ussite et \u00e0 l&rsquo;\u00e9mancipation de cette jeunesse qui doit pr\u00e9parer son avenir avec d\u00e9termination et fiert\u00e9, en laissant derri\u00e8re elle les angoisses et les menaces de rupture<\/em>. \u00bb indique l\u2019acad\u00e9mie de Rennes dans son projet \u00ab\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ac-rennes.fr\/cid148243\/le-projet-academique-bretagne-horizon-2025.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bretagne Horizon 2025&Prime;<\/a>. Consciente de cet enjeu, Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses actions en Bretagne Pays de la Loire et soutient les coll\u00e8ges urbains comme ruraux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">50 coll\u00e8ges bretons partenaires<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Si l\u2019\u00e9quipe de Jean-Paul Barre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Energie Jeunes, est intervenue dans 39 coll\u00e8ges l\u2019an dernier, cette ann\u00e9e, elle interviendra dans plus de 50 coll\u00e8ges\u00a0! \u00ab\u00a0<em>Certaines de nos actions de 2020 ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9es en 2021 mais nous avons de nouvelles sollicitations de la part du corps enseignant. Nous attendons d\u2019ailleurs le <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/mecenat-de-competences\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">renfort de deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence<\/a> cette ann\u00e9e<\/em> \u00bb explique-t-il. Des sollicitations plus nombreuses qui correspondent \u00e0 la volont\u00e9 d\u2019Emmanuel ETHIS, Recteur de la r\u00e9gion acad\u00e9mique Bretagne, Recteur de l\u2019acad\u00e9mie de Rennes, Chancelier des Universit\u00e9s : \u00ab <em>Soyons r\u00e9unis autour de ces objectifs. Soyons cr\u00e9atifs, confiants et mobilis\u00e9s pour faire vivre tous ces projets. Soyons garants d&rsquo;un esprit d&rsquo;\u00e9quipe par lequel les adultes sont capables d&rsquo;offrir \u00e0 la jeunesse la plus belle perspective de s&rsquo;\u00e9panouir et de s&rsquo;accomplir<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Un programme, \u00ab Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb, qui s\u2019am\u00e9liore sans cesse\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>En dehors des actions en r\u00e9seau d\u2019\u00e9ducation prioritaire (REP) du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge, Energie Jeunes d\u00e9veloppe cette ann\u00e9e sa pr\u00e9sence dans les \u00e9tablissements de zones rurales. 14 coll\u00e8ges sur quatre d\u00e9partements bretons participent actuellement \u00e0 <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/zones-rurales-nouveau-programme-ej\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">l\u2019exp\u00e9rimentation<\/a>.\u00a0En dehors de ce projet, \u00ab\u00a0<em>ce qui a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9 c\u2019est la relation avec le corps enseignant pour am\u00e9liorer nos animations et g\u00e9rer les intersessions<\/em> <em>afin que les \u00e9l\u00e8ves puissent avancer au mieux dans les d\u00e9fis que nous leur donnons <\/em>\u00bb, t\u00e9moigne Jean-Paul Barre, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Energie Jeunes en Bretagne &#8211; Pays de la Loire.<\/p>\n<p>Un autre temps fort innovant de 2020\u00a0: les <a href=\"https:\/\/www.college-max-jacob-quimper.ac-rennes.fr\/spip.php?article1664\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">conseils des \u00e9l\u00e8ves de 5<sup>e<\/sup> aux \u00e9l\u00e8ves de 6<sup>e<\/sup><\/a>. Par exemple, l\u2019\u00e9quipe des enseignants du coll\u00e8ge Max Jacob \u00e0 Quimper s\u2019est empar\u00e9 de la production des \u00e9l\u00e8ves pour cr\u00e9er un temps fort entre les classes et pour engager un nombre encore plus grand d\u2019\u00e9l\u00e8ves. Les enseignants entendent ainsi valoriser la motivation et l\u2019adh\u00e9sion de leurs \u00e9l\u00e8ves aux conseils du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge tout en renfor\u00e7ant la bienveillance entre les classes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants convaincus par le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Nombreux sont les coll\u00e9giens qui viennent remercier les intervenants d\u2019Energie Jeunes. \u00ab\u00a0<em>Gr\u00e2ce \u00e0 vous j\u2019ai chang\u00e9 ma fa\u00e7on de m\u2019organiser et de travailler<\/em> \u00bb r\u00e9v\u00e9lait l\u2019un d\u2019entre eux. Beaucoup de d\u00e9clics naissent \u00e0 la suite du <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MsowFwSCXbs&amp;t=27s\">t\u00e9moignage de Ryadh Sallem<\/a>, indique Pascal Blanchard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Energie Jeunes. Sur chaque session, les \u00e9l\u00e8ves racontent de quelle mani\u00e8re ils ont r\u00e9ussi \u00e0 augmenter leurs notes dans diff\u00e9rentes mati\u00e8res. \u00ab\u00a0<em>Derni\u00e8rement, de tr\u00e8s bons \u00e9l\u00e8ves sont venus me dire, devant leur professeur, qu\u2019ils avaient progress\u00e9<\/em>\u00a0\u00bb rapporte Josette Georges, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e d\u00e9partementale Energie Jeunes.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Les probl\u00e9matiques mises en \u00e9vidence sont des points d\u2019appui pour les enseignants pour poursuivre le travail sur le reste de l\u2019ann\u00e9e avec l\u2019\u00e9l\u00e8ve, mais aussi avec les parents. Cela permet aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019avoir plus confiance en eux et en leur capacit\u00e9 de s\u2019investir pleinement dans leur scolarit\u00e9 et de prendre de bonnes habitudes<\/em> \u00bb, explique Pierre-Eric L\u00e9v\u00eaque, d\u2019Energie jeunes dans le <a href=\"https:\/\/www.letelegramme.fr\/morbihan\/lanester\/a-lanester-ma-reussite-au-college-pour-50-eleves-de-6e-du-college-henri-wallon-12-03-2021-12717832.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9gramme<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p><strong>Vos contacts en Bretagne Pays de la Loire :<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5229 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-2.png\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-2.png 1350w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-2-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-2-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web-2-768x370.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>En chiffres :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Nombre de coll\u00e8ges partenaires\u00a02019-2020 : 39<\/li>\n<li>Nombre de classes visit\u00e9es en 2019-2020 : 240<\/li>\n<li>Nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves touch\u00e9s en 2019 6 2020\u00a0: 6 960<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5136,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5,16],"tags":[],"class_list":["post-5225","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-30T06:22:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:42:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh\",\"datePublished\":\"2021-03-30T06:22:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\"},\"wordCount\":916,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\",\"name\":\"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png\",\"datePublished\":\"2021-03-30T06:22:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:47+00:00\",\"description\":\"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png\",\"width\":1350,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes","description":"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes","og_description":"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-03-30T06:22:18+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:42:47+00:00","og_image":[{"width":1350,"height":650,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh","datePublished":"2021-03-30T06:22:18+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/"},"wordCount":916,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/","name":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png","datePublished":"2021-03-30T06:22:18+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:47+00:00","description":"Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge rencontre un v\u00e9ritable succ\u00e8s dans les coll\u00e8ges de la r\u00e9gion Bretagne Pays de la Loire. Cet engouement croissant souligne la grande coh\u00e9rence entre l\u2019action d\u2019Energie Jeunes et les enjeux auxquels l\u2019acad\u00e9mie de Rennes souhaite faire face.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Web.png","width":1350,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5225"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5878,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5225\/revisions\/5878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}