{"id":5271,"date":"2021-04-28T09:00:00","date_gmt":"2021-04-28T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5271"},"modified":"2022-03-04T15:42:01","modified_gmt":"2022-03-04T14:42:01","slug":"je-veux-aider-gouv-fr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/","title":{"rendered":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><strong>Le saviez-vous\u00a0? En f\u00e9vrier dernier, Energie Jeunes devient officiellement partenaire de <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a><\/strong><strong>, <\/strong><strong>la plateforme publique du b\u00e9n\u00e9volat propos\u00e9e par la R\u00e9serve Civique. En publiant des offres sur des postes strat\u00e9giques partout en France, Energie Jeunes permet, \u00e0 toute personne qui le souhaite, de devenir b\u00e9n\u00e9vole pour la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s dans les coll\u00e8ges de l\u2019\u00e9ducation prioritaire.<\/strong><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5282 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web.png\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web.png 1350w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-768x370.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>Partenaires pour nos b\u00e9n\u00e9voles<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Le 15 f\u00e9vrier 2021, Energie Jeunes et la R\u00e9serve Civique signent une convention de partenariat. Energie Jeunes est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9e sur le site Internet <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a> et publie ses offres de b\u00e9n\u00e9volat disponibles dans toute la France.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5304 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png 1350w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2-768x370.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Un v\u00e9ritable succ\u00e8s<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>La plateforme JeVeuxAider.gouv.fr connait un v\u00e9ritable succ\u00e8s ! En un an, elle a rassembl\u00e9 plus de 330 000 b\u00e9n\u00e9voles. Pour en savoir plus sur le bilan de cette action collective\u00a0:<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"1 an de solidarit&amp;eacute; avec JeVeuxAider.gouv.fr\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/523782646?h=d7ee88399d&amp;dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"900\" height=\"900\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>C\u2019est quoi la R\u00e9serve Civique ?\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>La <a href=\"https:\/\/www.gouvernement.fr\/risques\/la-reserve-civique\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e9serve Civique<\/a> a \u00e9t\u00e9 institu\u00e9e en France par la loi \u00c9galit\u00e9 et Citoyennet\u00e9 du 27 janvier 2017. Elle r\u00e9pond au d\u00e9sir d\u2019engagement des citoyens qui s\u2019est largement manifest\u00e9 apr\u00e8s les attentats de 2015. \u00catre b\u00e9n\u00e9vole via la R\u00e9serve Civique, c\u2019est \u00eatre acteur d\u2019une ou plusieurs actions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, inspir\u00e9es par les valeurs de la R\u00e9publique, propos\u00e9s par des associations, organismes publics ou \u00e0 but non lucratifs. Ces actions peuvent concerner 10 domaines d\u2019action : la solidarit\u00e9 et le vivre ensemble, l\u2019\u00e9ducation et l\u2019insertion professionnelle, la culture, la sant\u00e9, l\u2019environnement, le sport, la m\u00e9moire et la citoyennet\u00e9, la coop\u00e9ration internationale, les interventions d\u2019urgence en situation de crise ou d\u2019\u00e9v\u00e9nement exceptionnel, la s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Zoom sur <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a> <\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab <em>Le partenariat entre JeVeuxAider.gouv.fr et Energie Jeunes marque un pas de plus dans notre volont\u00e9 de promouvoir l\u2019engagement en faveur de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Une plateforme comme JeVeuxAider.gouv.fr est un levier de d\u00e9veloppement important pour les associations. Nous acc\u00e9l\u00e9rons leur recrutement de b\u00e9n\u00e9voles en mettant en lumi\u00e8re leurs missions aupr\u00e8s de nos 330 000 inscrits. Ensemble, nous faisons grandir l\u2019engagement de chacun pour tous.<\/em> \u00bb Nassim Merzouk, charg\u00e9 du d\u00e9ploiement de JeVeuxAider.gouv.fr aupr\u00e8s des associations.<\/p>\n<p>La plateforme <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a> a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e l\u2019an dernier, au moment o\u00f9 le Pr\u00e9sident Macron annon\u00e7ait le <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jrUsa7gkKLo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">premier confinement<\/a> et appelait tous les Fran\u00e7ais \u00e0 se mobiliser pour surmonter la vague de la Covid19. Elle met en relation celles et ceux qui veulent agir pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, avec les associations, organisations publiques et collectivit\u00e9s qui ont besoin de b\u00e9n\u00e9voles.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a>\u00a0est ouvert \u00e0 toute personne \u00e2g\u00e9e de plus de 16 ans et r\u00e9sidant en France, sans condition de nationalit\u00e9. Fond\u00e9e sur les valeurs de la R\u00e9publique,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a> propose des <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/missions-benevolat\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">milliers de missions<\/a>, dans les 10 domaines d\u2019action cit\u00e9s ci-avant.<\/p>\n<p>Pour postuler en un clic \u00e0 nos offres de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gionaux, rendez-vous sur\u00a0: <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3fevxN2\">https:\/\/bit.ly\/3fevxN2<\/a><\/p>\n<p>Retrouvez aussi nos offres sur notre site Internet : <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-benevole\/\">https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-benevole\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>En chiffres\u00a0: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>330 000\u00a0: c\u2019est le nombre de b\u00e9n\u00e9voles qui soutiennent des milliers d\u2019associations et d\u2019organisations publiques.<\/li>\n<li>5000 : c\u2019est le nombre d\u2019associations et d\u2019organisations \u00e0 but non-lucratif partenaires de <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a><\/li>\n<li>500 : c\u2019est le nombre de collectivit\u00e9s partenaires de <a href=\"https:\/\/www.jeveuxaider.gouv.fr\/\">JeVeuxAider.gouv.fr<\/a><\/li>\n<li>80 000\u00a0: c\u2019est le nombre de participations en 2020 !<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5304,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7,16],"tags":[],"class_list":["post-5271","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-28T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:42:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ?\",\"datePublished\":\"2021-04-28T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\"},\"wordCount\":692,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\",\"name\":\"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\",\"datePublished\":\"2021-04-28T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:01+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png\",\"width\":1350,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-04-28T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:42:01+00:00","og_image":[{"width":1350,"height":650,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ?","datePublished":"2021-04-28T07:00:00+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/"},"wordCount":692,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/","name":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ? - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png","datePublished":"2021-04-28T07:00:00+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:01+00:00","description":"Energie Jeunes est partenaire de JeVeuxAider.gouv.fr, le site gouvernemental de la r\u00e9serve civique. Vous \u00eates sensible \u00e0 la cause de l\u2019\u00e9ducation et vous souhaitez lutter contre les in\u00e9galit\u00e9sscolaires ? Rejoignez-nous !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-2.png","width":1350,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/je-veux-aider-gouv-fr\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La r\u00e9serve civique vous y avez pens\u00e9 ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5271","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5271"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5874,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5271\/revisions\/5874"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}