{"id":5272,"date":"2021-04-06T09:00:17","date_gmt":"2021-04-06T07:00:17","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5272"},"modified":"2022-03-04T15:42:40","modified_gmt":"2022-03-04T14:42:40","slug":"challenge-orange-heroes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/","title":{"rendered":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><strong>Du 1<sup>er<\/sup> au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs\u00a0: le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb.<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5274 alignnone size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\" alt=\"\" width=\"1350\" height=\"650\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png 1350w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1-768x370.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1350px) 100vw, 1350px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>Plus de 9 000 collaborateurs Orange ont couru pour energie Jeunes<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><strong>\u00a0 \u00a0\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Courir pour Energie Jeunes\u00a0\u00bb, c\u2019\u00e9tait le challenge collectif national d\u2019Orange de ce mois de mars. Les salari\u00e9s volontaires avaient pour d\u00e9fi de collecter 3 500 000 points en se d\u00e9pensant physiquement sur l\u2019activit\u00e9 de leur choix. A chaque s\u00e9ance, ils inscrivaient l\u2019activit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e (temps, KM) dans l\u2019application United Heroes. Une fois le score atteint, ces points se sont transform\u00e9s en don au profit des coll\u00e9giens du programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge.<\/p>\n<p>Challenge boucl\u00e9 avec brio pour les 9080 participants ! 600 000 kms ont \u00e9t\u00e9 parcourus, ce qui repr\u00e9sente 15 000 marathons ou 120 allers-retours Paris- New York !!! Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme p\u00e9dagogique cette ann\u00e9e.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Orange France, partenaire historique d&rsquo;Energie Jeunes<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Depuis maintenant plus de 10 ans, Orange France soutient Energie Jeunes. L\u2019engagement est dans son ADN, dans sa culture d\u2019op\u00e9rateur historique. A ce jour, 8 000 de ses 70 000 collaborateurs sont b\u00e9n\u00e9voles au sein d\u2019associations. \u00ab <em>Un ADN commun entre Energie Jeunes et Orange <\/em>\u00bb expliquait Fabienne Dulac, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;orange France lors de notre <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-annuelle-2021\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">convention annuelle 2021<\/a>. \u00ab <em>La volont\u00e9 de transmettre le savoir, d\u2019int\u00e9grer la diversit\u00e9, d\u2019\u00eatre partout sur tout le territoire<\/em> \u00bb.<\/p>\n<h4>\u00a0<\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Zoom sur United Heroes <\/strong><\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.united-heroes.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">United Heroes<\/a> est une solution commerciale propos\u00e9e par Sport Heroes aux entreprises. Leur raison d\u2019\u00eatre\u00a0: aider les collaborateurs \u00e0 changer leurs habitudes par la pratique d\u2019une activit\u00e9 physique et ou sportive au quotidien, l\u2019un des aspects cl\u00e9 du bien-\u00eatre et de la qualit\u00e9 de vie au travail. Ces pratiques sont organis\u00e9es sous forme de challenges sportifs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5274,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-5272","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-06T07:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:42:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange !\",\"datePublished\":\"2021-04-06T07:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:40+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\"},\"wordCount\":403,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\",\"name\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\",\"datePublished\":\"2021-04-06T07:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:40+00:00\",\"description\":\"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png\",\"width\":1350,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes","description":"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes","og_description":"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-04-06T07:00:17+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:42:40+00:00","og_image":[{"width":1350,"height":650,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange !","datePublished":"2021-04-06T07:00:17+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:40+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/"},"wordCount":403,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/","name":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png","datePublished":"2021-04-06T07:00:17+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:40+00:00","description":"Du 1er au 31 mars 2021, notre partenaire historique Orange a lanc\u00e9 un bien curieux d\u00e9fi \u00e0 ses collaborateurs : le \u00ab Challenge collectif Orange Heroes \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 eux, 360 coll\u00e9giens vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-1.png","width":1350,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/challenge-orange-heroes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gr\u00e2ce \u00e0 Orange, 360 coll\u00e9giens de plus vont b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Merci aux collaborateurs Orange !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5272","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5272"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5272\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5877,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5272\/revisions\/5877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5274"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5272"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5272"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5272"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}