{"id":5310,"date":"2021-05-11T09:30:35","date_gmt":"2021-05-11T07:30:35","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5310"},"modified":"2022-03-04T15:41:47","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:47","slug":"messages-eleves_-5e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/","title":{"rendered":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb :  Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves"},"content":{"rendered":"<h2><strong>Rentr\u00e9e 2020, Energie Jeunes d\u00e9voile les <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nouveaut\u00e9s du Programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge<\/a>. Parmi les nombreuses \u00e9volutions, les \u00ab\u00a0Messages des \u00e9l\u00e8ves de 5\u00e8me aux \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me\u00a0\u00bb.<\/strong> <strong>D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace.<\/strong><\/h2>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage innovante : \u00ab\u00a0Saying is believing\u00a0\u00bb*<\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">\u00a0 \u00a0\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Parmi les nombreuses m\u00e9thodes pour apprendre aux enfants \u00e0 se poser des questions, \u00e0 m\u00e9moriser et \u00e0 rester motiv\u00e9s \u00e0 apprendre, il en existe une qui se r\u00e9v\u00e8le simple et performante : synth\u00e9tiser une information et l\u2019apprendre \u00e0 quelqu\u2019un d\u2019autre ou l\u2019art de jouer soi-m\u00eame au professeur. C\u2019est une mani\u00e8re de signaler une information importante au cerveau. C\u2019est sur cette base qu\u2019Energie Jeunes \u00e0 mis en place, au programme de 5\u00e8me de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge, les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me \u00bb.<\/p>\n<p>L&rsquo;id\u00e9e vient de la recherche scientifique. Elle se base sur le ph\u00e9nom\u00e8ne nomm\u00e9 \u00ab\u00a0saying is believing\u00a0\u00bb. Concr\u00e8tement, lorsqu&rsquo;une personne doit s&rsquo;exprimer sur un sujet apr\u00e8s avoir re\u00e7u des informations dessus, elle est d&rsquo;autant plus convaincue par le message (\u00ab\u00a0<em>si je le conseille \u00e0 quelqu&rsquo;un d&rsquo;autre, c&rsquo;est que\u00a0c&rsquo;est vrai<\/em>\u00ab\u00a0). Cet exercice se d\u00e9roule apr\u00e8s avoir expliqu\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves que leur cerveau est comme un muscle qu\u2019il faut entra\u00eener.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong><span style=\"color: #ff6600;\"><span style=\"font-size: 18px;\">L\u2019envie de transmettre, comme ressort de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage\u00a0<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Les \u00e9l\u00e8ves montrent beaucoup d\u2019enthousiasme pour cet exercice et le prennent tr\u00e8s au s\u00e9rieux. Ils s\u2019impliquent beaucoup dans leur message. Cela se traduit par un appel aux animateurs pour \u00eatre s\u00fbrs qu\u2019ils ont bien compris ce qu\u2019on attendait d\u2019eux. Dans l\u2019ensemble ils sont assez \u00ab\u00a0bavards\u00a0\u00bb et proposent des textes concrets. La majorit\u00e9 aime<em> nous les soumettre quand ils sont \u00ab\u00a0fiers\u00a0\u00bb de ce qu\u2019ils ont dit<\/em>. <em>Nous faisons une extraction des verbatim que nous leur pr\u00e9sentons lors du deuxi\u00e8me \u00e9pisode. En g\u00e9n\u00e9ral, ils sont curieux de savoir ce que disent leurs camarades de 6\u00e8me, \u00e0 qui nous pr\u00e9sentons le m\u00eame slide au deuxi\u00e8me \u00e9pisode<\/em>. \u00bb Marie-Pierre Layr\u00e9-Cassou \u2013 Animatrice experte.<\/p>\n<h4><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5312 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-3-1024x493.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-3-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-3-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-3-768x370.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Web-3.png 1350w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/h4>\n<h4><\/h4>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>L\u2019erreur est permise\u00a0<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Cela conforte les \u00e9l\u00e8ves de 5\u00e8me dans l&rsquo;id\u00e9e qu&rsquo;ils peuvent s&rsquo;am\u00e9liorer et que ce n&rsquo;est pas grave de faire des erreurs, que cela n\u2019est pas une fatalit\u00e9. \u00ab <em>Mais cela leur permet \u00e9galement, quel que soit leur niveau scolaire, de prendre la place d&rsquo;une \u00ab\u00a0personne ressource\u00a0\u00bb, de se sentir vraiment appartenant \u00e0 la communaut\u00e9 scolaire car des plus jeunes comptent sur eux<\/em>\u00a0\u00bb, explique L\u00e9a Combette, doctorante charg\u00e9e de missions scientifique chez Energie\u00a0Jeunes. Pour les plus jeunes, il est int\u00e9ressant de voir que m\u00eame les plus \u00e2g\u00e9s, qui se montrent parfois d\u00e9tach\u00e9s de l&rsquo;\u00e9cole, pensent que persister est important et ont confiance en eux.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage qui responsabilise<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>\u00ab\u00a0<em>L\u2019id\u00e9e de demander un conseil aux \u00e9l\u00e8ves de 5\u00e8me vers les \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me est excellente. Non seulement, elle pla\u00eet beaucoup aux \u00e9l\u00e8ves, mais elle les oblige \u00e0 se poser les bonnes questions sur le message \u00e0 faire passer. Et ils sont en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s pertinents. Nous avons pris le parti de r\u00e9sumer les conseils sur un slide que nous montrons lors du 2\u00e8me \u00e9pisode aux 5\u00e8me et aux 6\u00e8me. Les \u00e9l\u00e8ves de 5\u00e8me sont tr\u00e8s fiers lorsqu\u2019on leur dit qu\u2019ils sont diffus\u00e9s aupr\u00e8s de leurs camarades de 6\u00e8me. Cela les responsabilise dans leur comportement. Nombreux professeurs exploitent les verbatims par la suite. Ils sont parfois expos\u00e9s dans les coll\u00e8ges<\/em>.\u00a0\u00bb Sylvie Ridard \u2013 D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale et animatrice experte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Messages-6eme-20210105.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"attachment noopener wp-att-5313 noreferrer\">Ils en parlent &#8211; D\u00e9couvrez les t\u00e9moignages des \u00e9l\u00e8ves<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.college-max-jacob-quimper.ac-rennes.fr\/spip.php?article1664\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le coll\u00e8ge Max Jacob de Quimper en parle<\/a><\/p>\n<p>* Dire, c\u2019est croire<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Rentr\u00e9e 2020, Energie Jeunes d\u00e9voile les nouveaut\u00e9s du Programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge. Parmi les nombreuses \u00e9volutions,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5353,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5,16],"tags":[],"class_list":["post-5310","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-11T07:30:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves\",\"datePublished\":\"2021-05-11T07:30:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\"},\"wordCount\":682,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\",\"name\":\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png\",\"datePublished\":\"2021-05-11T07:30:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:47+00:00\",\"description\":\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d'Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png\",\"width\":1600,\"height\":900},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes","description":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d'Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes","og_description":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d'Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-05-11T07:30:35+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:47+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":900,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves","datePublished":"2021-05-11T07:30:35+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/"},"wordCount":682,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/","name":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png","datePublished":"2021-05-11T07:30:35+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:47+00:00","description":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves. D\u00e9cryptage de cette m\u00e9thode d\u2019apprentissage efficace d'Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Twitter-1.png","width":1600,"height":900},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/messages-eleves_-5e\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00ab Messages aux \u00e9l\u00e8ves de 6e \u00bb : Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage de Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge qui fait ses preuves"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5310"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6201,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5310\/revisions\/6201"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}