{"id":5320,"date":"2021-04-21T10:27:52","date_gmt":"2021-04-21T08:27:52","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5320"},"modified":"2022-03-04T15:42:07","modified_gmt":"2022-03-04T14:42:07","slug":"ege-9-jours-pour-donner-votre-avis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/","title":{"rendered":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><strong>Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour <\/strong><strong>partager vos propositions et voter sur la plateforme des <a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation<\/a><\/strong><strong>. <\/strong><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><strong>Pour rappel, les \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation regroupent l\u2019ensemble de vos propositions autour de sept <\/strong><strong>grands d\u00e9fis \u00e9ducatifs et d\u2019une charte de l\u2019Education. <\/strong><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><strong>N\u2019attendez plus et e<\/strong><strong>ngagez-vous pour transformer l&rsquo;Education en France ! <\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/pages\/comment-participer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5322 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-1024x576.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter-800x450.png 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE_Twitter.png 1600w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous \u00eates timide ou vous pensez que votre avis ne compte pas en ce qui concerne l\u2019\u00e9ducation de votre enfant\u00a0?? D\u00e9trompez-vous, jusqu\u2019au 30 avril 2021, vous avez la parole en partageant vos propositions et en votant sur la plateforme des <a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education<\/a>. Avec la crise sanitaire et la fermeture des \u00e9coles, de nouvelles pratiques \u00e9ducatives \u00e9mergent et des in\u00e9galit\u00e9s se creusent. Cela nous oblige \u00e0 repenser l\u2019\u00e9ducation. Aidez-nous \u00e0 inventer la suite. Participez \u00e0 construire l\u2019\u00e9ducation de demain.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>Les <\/strong><strong>Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education, quesaco\u00a0: <\/strong><\/span><\/p>\n<p>Le 13 novembre 2019, les Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education voient le jour. Cette <a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/pages\/la-demarche\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">d\u00e9marche<\/a>\u00a0citoyenne in\u00e9dite rassemble, partout sur le territoire, des citoyens et des acteurs de terrain pour construire ensemble des propositions concr\u00e8tes en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation. <a href=\"https:\/\/www.verslehaut.org\/la-demarche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VersLeHaut<\/a>, le think tank d\u00e9di\u00e9 aux jeunes et \u00e0 l&rsquo;\u00e9ducation est \u00e0 l\u2019origine de cette initiative. Elle a le concours de l&rsquo;Agence nouvelle des solidarit\u00e9s actives et \u00a0s\u2019appuie sur le soutien financier de <a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/pages\/organisateurs-et-soutiens\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">partenaires et m\u00e9c\u00e8nes<\/a>. <strong>Energie Jeunes y participe aux c\u00f4t\u00e9s de plus de 70 acteurs \u00e9ducatifs de tous horizons.<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>7 grands d\u00e9fis \u00e9ducatifs, 7 grandes \u00e9tapes en France<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Ces sept grands d\u00e9fis \u00e9ducatifs prioritaires ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s en r\u00e9unions publiques du 19 novembre 2020 au 10 mars 2021, dans 7 grandes villes : Bordeaux, Lyon, Marseille, Nantes, Roubaix, Strasbourg, Saint-Denis. Mais <strong>vous pouvez encore participer et envoyer vos propositions <a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en cliquant ici.<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Vous pouvez aussi vous rendre sp\u00e9cifiquement sur chaque grand d\u00e9fi aux liens suivants :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/quelle-education-voulons-nous-pour-nos-enfants-entre-0-et-6-ans\/consultation\/quelle-education-voulons-nous-pour-nos-enfants-entre-0-et-6-ans\/defi-1-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quelle \u00e9ducation voulons-nous pour nos enfants entre 0 et 6 ans ?<\/a><\/em><\/li>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/ny-a-t-il-quune-seule-facon-de-reussir-a-lecole\/consultation\/ny-a-t-il-quune-seule-facon-de-reussir-a-lecole\/defi-2-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">N\u2019y a-t-il qu\u2019une seule fa\u00e7on de r\u00e9ussir \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u202f?<\/a><\/em><\/li>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/comment-aider-les-parents-a-exercer-leur-role\/consultation\/comment-aider-les-parents-a-exercer-leur-role\/defi-7-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Comment aider les parents \u00e0 exercer leur r\u00f4le ?<\/a>\u00a0<\/em><u><\/u><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/le-monde-change-et-leducation\/consultation\/le-monde-change-et-leducation\/defi-3-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Le monde change. Et l&rsquo;\u00e9ducation ?<\/em><\/a><\/li>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/comment-aider-les-jeunes-les-plus-defavorises-a-bien-partir-dans-la-vie\/consultation\/comment-aider-les-jeunes-les-plus-defavorises-a-bien-partir-dans-la-vie\/defi-6-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Comment aider les jeunes les plus fragiles \u00e0 bien partir dans la vie ?<\/a>\u00a0<\/em><u><\/u><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/comment-revaloriser-les-metiers-denseignant-et-deducateur\/consultation\/qui-doit-decider-dans-leducation\/defi-5-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Comment revaloriser les m\u00e9tiers d&rsquo;enseignant et d&rsquo;\u00e9ducateur ?<\/em><\/a><u><\/u><\/li>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\/qui-doit-decider-dans-leducation\/consultation\/qui-doit-decider-dans-leducation\/defi-4-adulte\/types\/propositions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Qui doit d\u00e9cider dans l\u2019\u00e9ducation ?<\/a><\/em><\/li>\n<li><em><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/project\/la-charte-de-leducation\/consultation\/la-charte-de-leducation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La Charte de l&rsquo;Education<\/a>\u00a0<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5345\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/carte-EGE-2021-1024x838.jpeg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"409\" \/><\/p>\n<p>Pour aller plus loin :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/projects\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les projets<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/pages\/les-dossiers-thematiques\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les dossiers th\u00e9matiques<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/EGE-Plaquette-avril-2021.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"attachment noopener wp-att-5323 noreferrer\">Plaquette Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>La <\/strong><strong>Charte de l\u2019Education des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;\u00c9ducation<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Tout comme a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2004 la Charte de l&rsquo;environnement, les \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;\u00c9ducation proposent d\u2019adosser \u00e0 la Constitution la Charte de l\u2019Education. Le travail a commenc\u00e9 \u00e0 Paris le 21 novembre 2017, par 150 acteurs \u00e9ducatifs de tous horizons, \u00e0 l&rsquo;invitation de VersLeHaut. L&rsquo;\u00e9bauche issue de ces \u00e9changes est celle que les citoyens ont la possibilit\u00e9 d\u2019amender. Le projet de texte contenant 13 articles sera remis aux pouvoirs publics et aux parlementaires le 1er juillet 2021 \u00e0 la Maison de la Radio \u00e0 Paris.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>Save the date<\/strong><\/span><\/p>\n<p>La restitution finale des Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education aura lieu le 1er juillet 2021 \u00e0 La Maison de la Radio \u00e0 Paris !\u00a0 R\u00e9servez la date !<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff9933;\">Energie Jeunes, partenaire actif des Etats G\u00e9n\u00e9raux de l&rsquo;Education<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Retrouvez la proposition phare que notre association souhaite faire, au travers des mots de notre pr\u00e9sident. <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/et-pour-vous-que-faut-il-changer-dans-leducation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u2019\u00e9tait il y a un an d\u00e9j\u00e0<\/a>.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Philippe Korda, Pr\u00e9sident &amp; Fondateur d&#039;Energie Jeunes\" width=\"900\" height=\"675\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XxAHIUc2EAc?start=2&#038;feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/etatsgeneraux-education.fr\/pages\/comment-participer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #ff9933;\"><strong>N\u2019attendez-plus et e<\/strong><strong>ngagez-vous pour transformer\u00a0l&rsquo;Education en France ! Allez voter !\u00a0<\/strong><\/span><\/a><\/h1>\n<p>&nbsp;<br \/>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5347,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8,16],"tags":[],"class_list":["post-5320","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l&#039;Education en France !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l&#039;Education en France !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-21T08:27:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:42:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"610\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis !\",\"datePublished\":\"2021-04-21T08:27:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\"},\"wordCount\":702,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png\",\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\",\"name\":\"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png\",\"datePublished\":\"2021-04-21T08:27:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:42:07+00:00\",\"description\":\"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l'Education en France !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png\",\"width\":610,\"height\":280},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes","description":"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l'Education en France !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes","og_description":"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l'Education en France !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-04-21T08:27:52+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:42:07+00:00","og_image":[{"width":610,"height":280,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis !","datePublished":"2021-04-21T08:27:52+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/"},"wordCount":702,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png","articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/","name":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png","datePublished":"2021-04-21T08:27:52+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:42:07+00:00","description":"Vous avez jusqu\u2019au 30 avril 2021 pour partager vos propositions et voter sur la plateforme des \u00c9tats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019\u00c9ducation. N\u2019attendez plus et engagez-vous pour transformer l'Education en France !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Logo-EGE-sur-fond-blanc.png","width":610,"height":280},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ege-9-jours-pour-donner-votre-avis\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Etats G\u00e9n\u00e9raux de l\u2019Education, plus que 9 jours pour donner votre avis !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5320"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5875,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5320\/revisions\/5875"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5347"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5320"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5320"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}