{"id":5372,"date":"2021-05-18T09:00:49","date_gmt":"2021-05-18T07:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5372"},"modified":"2022-03-04T15:41:38","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:38","slug":"nouveau-projet-communaute-educative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/","title":{"rendered":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les r\u00e9sultats du rapport final de la grande \u00e9tude d\u2019impact<\/a>, men\u00e9e par le laboratoire ind\u00e9pendant J-PAL, sur les interventions d\u2019Energie Jeunes viennent d\u2019\u00eatre publi\u00e9s. C\u2019est pour nous l\u2019occasion de faire le point sur notre relation privil\u00e9gi\u00e9e avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative des coll\u00e8ges avec lesquels nous collaborons depuis plus de dix ans pour faire baisser l\u2019in\u00e9galit\u00e9 scolaire dans les territoires et les quartiers.<\/strong><\/h1>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Pour nous \u00e9clairer sur ce sujet, nous interrogeons aujourd\u2019hui Fabrice Bargeault, en charge du Projet \u00ab\u00a0Communaut\u00e9 Educative\u00a0\u00bb chez Energie Jeunes. Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es et, \u00e0 ce titre, est au contact quotidien des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves. Il conduit ce projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Fabrice, quelle est la position d\u2019Energie Jeunes vis-\u00e0-vis des enseignants ?<\/span><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">\u00a0 \u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>A travers le programme Ma R\u00e9ussite Au Coll\u00e8ge, nous aidons les coll\u00e9giens \u00e0 \u00eatre plus r\u00e9ceptifs aux enseignements de fond dispens\u00e9s par leurs professeurs gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9clics qui renforcent durablement l\u2019autonomie et d\u00e9veloppent le go\u00fbt d\u2019apprendre. Ces effets ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9s et sont aujourd\u2019hui cit\u00e9s en exemple. Nous ne pr\u00e9tendons pas faire dispara\u00eetre, en quelques courtes interventions, les difficult\u00e9s auxquelles tant d\u2019\u00e9l\u00e8ves sont confront\u00e9s. Mais nous apportons un appui diff\u00e9rent et compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019action men\u00e9e tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire par les \u00e9quipes \u00e9ducatives. Si les enseignants ont la possibilit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer les interventions d\u2019Energie Jeunes dans leur projet p\u00e9dagogique, alors ces derni\u00e8res auront un effet encore plus grand sur les \u00e9l\u00e8ves et leur apprentissage. C\u2019est ce que le projet \u00ab\u00a0Communaut\u00e9 \u00e9ducative\u00a0\u00bb tend \u00e0 d\u00e9velopper.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Projet Communaut\u00e9 \u00e9ducative\u00a0: quelles actions peuvent \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5384 size-large aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-1-1024x493.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"493\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-1-1024x493.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-1-600x289.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-1-768x370.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-1.png 1350w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><strong>En amont, nous souhaitons tout d\u2019abord organiser davantage de r\u00e9unions de pr\u00e9paration avec les \u00e9quipes \u00e9ducatives, en coll\u00e8ge, lorsqu\u2019elles en font la demande.<\/strong> L\u2019objectif est d\u2019apporter plus de pr\u00e9cisions sur nos programmes, leur d\u00e9roulement, leurs b\u00e9n\u00e9fices et leur impact. Nous souhaitons que chaque enseignant soit parfaitement \u00e0 l\u2019aise avec ce que nos volontaires vont pr\u00e9senter \u00e0 leur classe. Par exemple nous remettons \u00e0 chaque professeur un support p\u00e9dagogique qui explique toutes les \u00e9tapes de nos interventions et donne des conseils pour accompagner et relayer les messages de pers\u00e9v\u00e9rance scolaire et d\u2019optimisme que nous d\u00e9ployons.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pendant les interventions, nous d\u00e9sirons donner plus de place \u00e0 la co-animation entre intervenants Energie Jeunes et professeur.<\/strong> La posture de l\u2019enseignant et la coh\u00e9rence des discours, sous forme de regards crois\u00e9s, permet de convaincre les \u00e9l\u00e8ves et favorise le d\u00e9clenchement de d\u00e9clics salvateurs. C\u2019est pourquoi l\u2019enseignant est toujours invit\u00e9 \u00e0 introduire et \u00e0 conclure les sessions mais aussi, et surtout, \u00e0 prendre la parole \u00e0 tout moment pour renforcer les messages les plus adapt\u00e9s aux besoins de sa classe. Il aide sp\u00e9cifiquement certains de ses \u00e9l\u00e8ves lors des phases de travail individuel. C\u2019est un temps fort v\u00e9cu entre les \u00e9l\u00e8ves et le professeur. Cela permet de pr\u00e9parer les intersessions c\u2019est-\u00e0-dire, les p\u00e9riodes entre chaque \u00e9pisode d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Enfin, les intersessions peuvent \u00eatre plus riches. Apr\u00e8s et entre les \u00e9pisodes, l\u2019accompagnement, l\u2019\u00e9coute, le soutien bienveillant des professeurs sont les garants de la pers\u00e9v\u00e9rance et de la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves dans leurs d\u00e9fis Energie Jeunes.<\/strong> Sans eux, les coll\u00e9giens peuvent d\u00e9crocher. L\u00e0 encore, le Support P\u00e9dagogique Enseignant pour poursuivre et approfondir nos travaux est utile. Mais nous voulons aller plus loin en documentant l\u2019Espace Num\u00e9rique de Travail (ENT) des coll\u00e8ges sur les d\u00e9fis de notre programme. Cela permettra aux enseignants et aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019avoir un r\u00e9f\u00e9rentiel sur lequel s\u2019appuyer entre chaque intervention.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pendant les r\u00e9unions de bilan annuel<\/strong>, depuis toujours propos\u00e9es \u00e0 chaque coll\u00e8ge qui re\u00e7oit le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge, nous avons \u00e9galement la possibilit\u00e9 de faire \u00e9voluer la relation pour l\u2019ann\u00e9e suivante. Ces bilans font le point sur les commentaires et les \u00e9valuations faites par les \u00e9l\u00e8ves et les enseignants (remise d\u2019un questionnaire lors de la derni\u00e8re session Energie Jeunes de l\u2019ann\u00e9e). Les r\u00e9sultats de ces questionnaires sont aujourd\u2019hui un indicateur essentiel de la satisfaction des \u00e9l\u00e8ves et de la communaut\u00e9 \u00e9ducative.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Comment aller encore plus loin pour \u00e9changer avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative ? <\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Nous cr\u00e9ons actuellement un groupe pilote de r\u00e9f\u00e9rents enseignants<\/strong> \u00e0 hauteur d\u2019une douzaine de professeurs dans deux ou trois r\u00e9gions de France. L\u2019objectif est d\u2019avoir des \u00e9changes r\u00e9guliers, courts et adapt\u00e9s \u00e0 leur charge de travail. Ces r\u00e9unions permettront d\u2019\u00e9changer sur les modalit\u00e9s de nos interventions afin d\u2019\u00eatre plus efficaces avec les \u00e9l\u00e8ves de leurs r\u00e9gions et de r\u00e9pondre \u00e0 cette question\u00a0: Comment \u00eatre plus efficaces\u00a0ensemble pour l\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves\u00a0?<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0000ff;\"><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vous \u00eates enseignant et vous souhaitez devenir l\u2019un de nos enseignants r\u00e9f\u00e9rents ? Contactez le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Energie Jeunes de votre r\u00e9gion<\/a><\/strong><\/span><\/h4>\n<p><strong>Par ailleurs, nous allons plus mettre en avant les t\u00e9moignages des enseignants qui accueillent aujourd\u2019hui Energie Jeunes<\/strong>. Ils pourront ainsi faire part de leurs r\u00e9flexions \u00e0 leurs coll\u00e8gues avec leur point de vue de professeur. Les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques de diff\u00e9rents types de coll\u00e8ges pourront ainsi part de leur exp\u00e9rience en fonction de situations de d\u00e9part diverses.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Enfin, nous sommes en train de mener une r\u00e9flexion sur la refonte de notre site Internet pour que celui-ci soit plus facile d\u2019acc\u00e8s pour la communaut\u00e9 \u00e9ducative.<\/strong> Nous souhaitons en faire une source de documents p\u00e9dagogiques, de t\u00e9moignages et de partage autour des concepts scientifiques qui sont les fondements de nos programmes\u00a0: la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire, la confiance en soi, l\u2019autodiscipline, l\u2019autocontr\u00f4le, l\u2019\u00e9valuation des progr\u00e8s\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices attendus d\u2019un tel projet\u00a0 ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Plus nous coop\u00e9rerons efficacement, plus nous pourrons nous mettre au service de la communaut\u00e9 \u00e9ducative.<\/strong> Nous sommes en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s bien accueillis dans les coll\u00e8ges et nous pensons pouvoir encore am\u00e9liorer nos modes d\u2019intervention et renforcer ainsi notre action pour faire reculer les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Nous souhaitons dissiper toute forme d\u2019incompr\u00e9hension sur nos missions et de notre raison d\u2019\u00eatre apr\u00e8s de ceux qui ne nous connaissent pas encore. Si certaines portes sont encore ferm\u00e9es, cela est souvent d\u00fb au manque de connaissance l\u2019apport r\u00e9el d\u2019Energie Jeunes. L\u2019efficacit\u00e9 de notre programme s\u2019appuie sur des relations de qualit\u00e9 et de confiance avec les enseignants. 85 % d\u2019entre eux d\u00e9clarent que nos interventions ont \u00e9t\u00e9 utiles \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves et nombreux sont ceux qui d\u00e9clarent avoir remarqu\u00e9 le fameux d\u00e9clic chez ces derniers\u00a0: c\u2019est le symbole d\u2019une r\u00e9ussite partag\u00e9e par nos nombreux b\u00e9n\u00e9voles, les professeurs, l\u2019ensemble des \u00e9quipes \u00e9ducatives et les \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Encadr\u00e9\u00a0: <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>10 conventions ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es avec les rectorats en France.<\/li>\n<li>470 \u00e9tablissements scolaires partenaires en 2020 (<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/EJ_RA19-20-basse-def-planches.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">source : rapport annuel 2019-2020<\/a>).<\/li>\n<li>110 600 \u00e9l\u00e8ves form\u00e9s dans 4 424 classes en 2020 (<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/EJ_RA19-20-basse-def-planches.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">source : rapport annuel 2019-2020<\/a>).<\/li>\n<li>728 volontaires (salari\u00e9s, b\u00e9n\u00e9voles, service Civique, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences) sur les routes de France en 2020 (<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/EJ_RA19-20-basse-def-planches.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">source : rapport annuel 2019-2020<\/a>).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Ils en parlent : <\/u><\/strong><a href=\"https:\/\/youtu.be\/CYlJtpCs-bI\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ecoutez le t\u00e9moignage de Mr Lemarquand, enseignant en histoire, g\u00e9ographie, \u00e9ducation morale et civique au coll\u00e8ge Le Clos Ferbois \u00e0 Jargeau (45)<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text content_last_edited=\u00a0\u00bboff|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.7.3&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5410,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-5372","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-18T07:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"675\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte !\",\"datePublished\":\"2021-05-18T07:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\"},\"wordCount\":1442,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\",\"name\":\"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png\",\"datePublished\":\"2021-05-18T07:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:38+00:00\",\"description\":\"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png\",\"width\":1200,\"height\":675},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes","description":"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes","og_description":"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-05-18T07:00:49+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:38+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":675,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte !","datePublished":"2021-05-18T07:00:49+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/"},"wordCount":1442,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/","name":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png","datePublished":"2021-05-18T07:00:49+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:38+00:00","description":"Fabrice est animateur expert Energie Jeunes depuis plusieurs ann\u00e9es. Il conduit un projet ambitieux pour renforcer la coop\u00e9ration entre notre association et les enseignants afin que les coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficient au mieux de nos interventions et mettent \u00e0 profit, avec leurs professeurs, les apports du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. D\u00e9couvrez quels sont les enjeux de ce projet.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Twitter-e1620294133793.png","width":1200,"height":675},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les Enseignants et Energie Jeunes : Nouveau Projet \u00ab Communaut\u00e9 Educative \u00bb pour une collaboration encore plus forte !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5372","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5372"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5871,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5372\/revisions\/5871"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}