{"id":5390,"date":"2021-05-04T17:20:50","date_gmt":"2021-05-04T15:20:50","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5390"},"modified":"2024-06-19T11:36:52","modified_gmt":"2024-06-19T09:36:52","slug":"etude_impact","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/","title":{"rendered":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\"><strong>Une \u00e9tude scientifique d\u2019une ampleur exceptionnelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e entre 2014 et 2020 aupr\u00e8s de 23.000 \u00e9l\u00e8ves, pendant leurs quatre ann\u00e9es de Coll\u00e8ge. R\u00e9alis\u00e9e sous la supervision de la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement Scolaire, cette \u00e9tude d\u2019impact a \u00e9valu\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 du programme p\u00e9dagogique \u00ab Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb d\u2019Energie Jeunes. Les conclusions ont \u00e9t\u00e9 rendues publiques le 17 janvier 2021.<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">2014, lancement de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact d\u2019Energie Jeunes par les chercheurs de l\u2019Ecole d\u2019Economie de Paris \u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>En 2014, Energie Jeunes entreprend de faire \u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 de son programme par des experts totalement ind\u00e9pendants. En partenariat avec la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Enseignement Scolaire, <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Energie_Jeunes.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">une importante mission d\u2019\u00e9tude<\/a> est confi\u00e9e \u00e0 des chercheurs de l\u2019Ecole d\u2019Economie de Paris (CNRS, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, \u00c9cole Normale sup\u00e9rieure, \u00c9cole des Ponts ParisTech, INRAE et Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne).<\/p>\n<p>Compte tenu de l\u2019enjeu, l\u2019\u00e9tude est r\u00e9alis\u00e9e sur la dur\u00e9e, en conditions r\u00e9elles, sur la base du plus grand nombre d\u2019\u00e9tablissements scolaires et d\u2019\u00e9l\u00e8ves jamais impliqu\u00e9s au monde dans une op\u00e9ration de ce type\u00a0: 97 coll\u00e8ges, 23.000 \u00e9l\u00e8ves, pr\u00e8s de six mille sessions.<\/p>\n<p>Les chercheurs recueillent des millions de donn\u00e9es incluant les notes, absences, retards, punitions, appr\u00e9ciations des enseignants, ainsi que des questionnaires compl\u00e9t\u00e9s anonymement par des \u00e9l\u00e8ves. Tout ceci est fait en comparant l\u2019\u00e9volution des \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiant du programme d\u2019Energie Jeunes et celle d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s dans les m\u00eames coll\u00e8ges, mais dans des classes qui sont, par tirage au sort, priv\u00e9es de ce programme.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">17 janvier 2021, les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact sont indiscutables<\/span><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Synthese-resultats-etude-dimpact-20210323.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs de cette \u00e9tude sont <strong>publi\u00e9s en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2021<\/strong><\/a>. Les chercheurs observent que <em>\u00ab\u00a0le programme accro\u00eet la moyenne scolaire \u00e0 la fin du coll\u00e8ge\u00a0\u00bb<\/em>. Ils soulignent que \u00ab\u00a0<em>l\u2019impact positif sur la moyenne s\u2019accro\u00eet l\u00e9g\u00e8rement au fil du temps mais il est pr\u00e9sent de la 6\u00e8me \u00e0 la 3\u00e8me, ce qui veut dire que l\u2019effet sur les performances scolaires se mat\u00e9rialise rapidement.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>L\u2019ampleur de l\u2019impact varie selon les cat\u00e9gories d\u2019\u00e9l\u00e8ves. En particulier, il est substantiel chez les filles, et h\u00e9las tr\u00e8s faible chez les \u00e9l\u00e8ves qui, d\u00e8s le premier trimestre de sixi\u00e8me, multiplient les retards, les absences et les punitions.<\/p>\n<p>Au global, les auteurs du rapport estiment que \u00ab\u00a0<em>l\u2019ampleur de l\u2019impact du programme d\u2019Energie Jeunes est impressionnante\u00a0\u00bb, <\/em>compte tenu notamment de sa bri\u00e8vet\u00e9 (seulement trois sessions de cinquante-cinq minutes par an).<\/p>\n<p>De plus, l\u2019\u00e9tude r\u00e9v\u00e8le les m\u00e9canismes par lesquels le programme d\u00e9livre ce r\u00e9sultat\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>D\u2019abord, selon les chercheurs,\u00a0le programme d\u2019Energie Jeunes <em>\u00ab\u00a0rend les \u00e9l\u00e8ves plus optimistes quant \u00e0 la possibilit\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer leur intelligence et leurs capacit\u00e9s scolaires par l\u2019effort\u00a0\u00bb<\/em>.<\/li>\n<li>Ce changement de perception se traduit, au vu des donn\u00e9es recueillies, par <em>\u00ab\u00a0un meilleur comportement en classe\u00a0: Les \u00e9l\u00e8ves sont plus disciplin\u00e9s, dynamiques et enthousiastes, et moins impulsifs, par rapport aux \u00e9l\u00e8ves du groupe de contr\u00f4le.\u00a0\u00bb<\/em><\/li>\n<li>Enfin, il appara\u00eet que les \u00e9l\u00e8ves de 3\u00e8me\u00a0qui b\u00e9n\u00e9ficient du programme \u00e9l\u00e8vent leurs aspirations\u00a0: Ils sont <em>\u00ab\u00a0proportionnellement plus nombreux \u00e0 aspirer \u00e0 int\u00e9grer un lyc\u00e9e d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 effectuer un travail moyennement ou hautement qualifi\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em> Cet effet s\u2019observe notamment chez les filles et chez les \u00e9l\u00e8ves boursiers.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En conclusion, les chercheurs soulignent que <em>\u00ab le rapport efficacit\u00e9-co\u00fbt du programme d\u2019Energie Jeunes est exceptionnel, au moins dix fois sup\u00e9rieur \u00e0 celui g\u00e9n\u00e9ralement observ\u00e9.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Energie_Jeunes.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">L\u2019\u00e9tude dans son int\u00e9gralit\u00e9<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Synthese-resultats-etude-dimpact-20210323.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Les conclusions de l\u2019\u00e9tude<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Une \u00e9tude scientifique d\u2019une ampleur exceptionnelle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e entre 2014 et 2020 aupr\u00e8s de 23.000 \u00e9l\u00e8ves,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5398,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7,16],"tags":[],"class_list":["post-5390","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","category-uncategorized"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-04T15:20:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-19T09:36:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"481\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable\",\"datePublished\":\"2021-05-04T15:20:50+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-19T09:36:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\"},\"wordCount\":670,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\",\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\",\"name\":\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png\",\"datePublished\":\"2021-05-04T15:20:50+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-19T09:36:52+00:00\",\"description\":\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png\",\"width\":1000,\"height\":481},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes","description":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes","og_description":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-05-04T15:20:50+00:00","article_modified_time":"2024-06-19T09:36:52+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":481,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable","datePublished":"2021-05-04T15:20:50+00:00","dateModified":"2024-06-19T09:36:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/"},"wordCount":670,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png","articleSection":["\u00c7a nous concerne","Uncategorized"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/","name":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png","datePublished":"2021-05-04T15:20:50+00:00","dateModified":"2024-06-19T09:36:52+00:00","description":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable. D\u00e9crouvrez les conclusions de cette \u00e9tude unique en France.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Web-2-e1620141563937.png","width":1000,"height":481},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"R\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude d\u2019impact : le programme Energie Jeunes offre un rapport co\u00fbt-efficacit\u00e9 remarquable"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5390","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5390"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9693,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5390\/revisions\/9693"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}