{"id":5470,"date":"2021-06-04T09:30:07","date_gmt":"2021-06-04T07:30:07","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5470"},"modified":"2025-06-26T15:20:18","modified_gmt":"2025-06-26T13:20:18","slug":"programme-devoirs-faits","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Lors de la Convention Energie Jeunes de novembre 2019 qui c\u00e9l\u00e9brait les 10 ans de l\u2019association, Charline Avenel, Rectrice de l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ac-versailles.fr\/\">Acad\u00e9mie de Versailles,<\/a>\u00a0remerciait chaleureusement Energie Jeunes pour tous ses apports depuis 10 ans, et appelait de ses v\u0153ux une collaboration plus forte entre notre association et son acad\u00e9mie. De cet \u00ab appel \u00bb, et de quelques r\u00e9unions de travail avec les \u00e9quipes du rectorat, est n\u00e9e l\u2019id\u00e9e de mettre les savoirs faire d\u2019Energie Jeunes au service du programme Devoirs Faits pour plus de progr\u00e8s scolaires.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><br \/>\n\u00ab\u00a0Devoirs Faits\u00a0\u00bb est un programme phare du Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale<br \/>\n<\/span><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/devoirs-faits-un-temps-d-etude-accompagnee-pour-realiser-les-devoirs-7337\">Devoirs Faits<\/a> est le seul programme d\u2019accompagnement aux devoirs mis en place au niveau national dans les coll\u00e8ges. Il est particuli\u00e8rement important pour les \u00e9l\u00e8ves des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s qui manquent souvent des bonnes conditions pour faire leurs devoirs.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Une premi\u00e8re phase d\u2019audit aupr\u00e8s de 12 coll\u00e8ges s\u00e9lectionn\u00e9s par le Rectorat met en \u00e9vidence 3 besoins forts.<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Energie Jeunes a visit\u00e9 tous les coll\u00e8ges pour comprendre les besoins et interviewer les enseignants, les \u00e9l\u00e8ves et les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves. De cette enqu\u00eate sont ressortis trois besoins essentiels :<\/p>\n<ol>\n<li>Renforcer et homog\u00e9n\u00e9iser la p\u00e9dagogie utilis\u00e9e dans les s\u00e9ances Devoirs Faits<\/li>\n<li>Mieux informer les parents des b\u00e9n\u00e9fices du programme. La plupart des parents ne connaissent pas le programme, et en cons\u00e9quence n&rsquo;encouragent pas la participation de leurs enfants.<\/li>\n<li>Mieux expliquer aux \u00e9l\u00e8ves de 4\u00e8me et 3\u00e8me les b\u00e9n\u00e9fices qu\u2019ils peuvent retirer du programme.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques et 2 vid\u00e9os sont en cours co-construction.<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Les s\u00e9quences p\u00e9dagogiques qui int\u00e8grent \u00e9galement une vid\u00e9o ont pour objectif de <strong>pr\u00e9senter aux \u00e9l\u00e8ves les \u00e9l\u00e9ments essentiels pour r\u00e9ussir leurs devoirs.<\/strong><\/li>\n<li>Les 2 vid\u00e9os, l&rsquo;une \u00e0 destination des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et l\u2019autre \u00e0 destination des \u00e9l\u00e8ves de 4\u00e8me et 3\u00e8me, pr\u00e9sentent <strong>le programme et ses avantages pour les \u00e9l\u00e8ves.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Les vid\u00e9os d\u00e9velopp\u00e9es int\u00e8grent les m\u00e9thodes d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9es par le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge et tendent \u00e0 provoquer un d\u00e9clic positif chez les coll\u00e9giens.<\/p>\n<p>Pour ce faire, nous avons fait des tournages dans les diff\u00e9rents coll\u00e8ges, afin d\u2019obtenir des t\u00e9moignages d\u2019\u00e9l\u00e8ves, d\u2019enseignants et de parents.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Acad\u00e9mie de Versailles et au-del\u00e0 !<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Les nouveaux outils p\u00e9dagogiques seront mis \u00e0 la disposition des enseignants pour la rentr\u00e9e 2021\/2022. Les propositions d\u2019Energies Jeunes (valid\u00e9es par les experts p\u00e9dagogiques du rectorat) seront mises \u00e0 la disposition de tous les coll\u00e8ges du rectorat de Versailles (le plus important de France) fin aout 2021.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\">Energie Jeunes souhaite mettre ces nouveaux outils \u00e0 la disposition de tous les coll\u00e8ges de France avec lesquels elle est en partenariat<\/a>.\u00a0 Pour cela l\u2019ensemble des rectorats se verrons pr\u00e9senter les supports d\u00e9velopp\u00e9s.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Une d\u00e9marche de co-construction avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative riche d\u2019enseignements<\/span><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Un <strong>rapprochement<\/strong> avec le rectorat et ses \u00e9quipes, et notamment les Principaux et les enseignants des 12 coll\u00e8ges qui nous aide \u00e0 mieux comprendre leurs besoins et adapter nos autres offres en cons\u00e9quence.<\/li>\n<li>Une <strong>\u00e9largissement<\/strong> de notre offre au-del\u00e0 de <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge<\/a>, ce qui nous permettra de contacter davantage de coll\u00e8ges et d\u2019accompagner plus d\u2019\u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/devoirs-faits-un-temps-d-etude-accompagnee-pour-realiser-les-devoirs-7337\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur le projet devoirs faits<\/a><\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Lors de la Convention Energie Jeunes de novembre 2019 qui c\u00e9l\u00e9brait les 10 ans de l\u2019association, Charline\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5475,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[23,22,24],"class_list":["post-5470","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-academie-de-versailles","tag-colleges","tag-devoirs-faits"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-04T07:30:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-26T13:20:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1350\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb\",\"datePublished\":\"2021-06-04T07:30:07+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:20:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\"},\"wordCount\":610,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png\",\"keywords\":[\"acad\u00e9mie de versailles\",\"coll\u00e8ges\",\"devoirs faits\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\",\"name\":\"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png\",\"datePublished\":\"2021-06-04T07:30:07+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:20:18+00:00\",\"description\":\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png\",\"width\":1350,\"height\":650,\"caption\":\"devoirs faits\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes","description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes","og_description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-06-04T07:30:07+00:00","article_modified_time":"2025-06-26T13:20:18+00:00","og_image":[{"width":1350,"height":650,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb","datePublished":"2021-06-04T07:30:07+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:20:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/"},"wordCount":610,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png","keywords":["acad\u00e9mie de versailles","coll\u00e8ges","devoirs faits"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/","name":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png","datePublished":"2021-06-04T07:30:07+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:20:18+00:00","description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Web-2.png","width":1350,"height":650,"caption":"devoirs faits"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes et L\u2019acad\u00e9mie de Versailles co-construisent 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques autour du programme \u00ab Devoirs Faits \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5470","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5470"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10861,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5470\/revisions\/10861"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}