{"id":5492,"date":"2021-06-25T09:30:54","date_gmt":"2021-06-25T07:30:54","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5492"},"modified":"2022-03-04T15:41:20","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:20","slug":"grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/","title":{"rendered":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens !"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>G\u00e9rard Morra, Directeur D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour la r\u00e9gion PACA de l\u2019Association Energie jeunes, et Michel Rieux, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 D\u00e9partemental, ont remis \u00e0 Monsieur Kaci Diha, principal du coll\u00e8ge Paul-Gauthier \u00e0 Cavaillon, neuf ordinateurs portables. Les ordinateurs seront pr\u00eat\u00e9s \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s et en fracture num\u00e9rique. Il s\u2019agit de faire diminuer les in\u00e9galit\u00e9s scolaires en donnant \u00e0 tous les coll\u00e9giens les m\u00eames possibilit\u00e9s pour travailler \u00e0 la maison : c\u2019est la cause que d\u00e9fend Energie Jeunes depuis d\u00e9j\u00e0 12 ans.<\/strong><\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5494 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145636-1024x576.jpg\" alt=\"dons de pc\" width=\"1024\" height=\"576\" \/><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">La concr\u00e9tisation d\u2019une relation de confiance<br \/>\n<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Energie Jeunes est d\u00e9j\u00e0 reconnu comme un soutien important pour les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Paul-Gauthier depuis le d\u00e9ploiement du <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge<\/a>. Il s\u2019agit de soutenir le projet p\u00e9dagogique de l\u2019\u00e9tablissement \u00ab autrement \u00bb et toujours avec le concours des \u00e9quipes d\u2019enseignants.<\/p>\n<p>En effet, cette relation de confiance entre le principal Monsieur Diha, qui a d\u00e9j\u00e0 connu l\u2019association dans un autre coll\u00e8ge, a permis aujourd\u2019hui cette dotation de PC.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">La lutte contre la fracture num\u00e9rique \u00e0 l\u2019\u00e9cole<\/span><\/strong><\/p>\n<p>G\u00e9rard Morra a indiqu\u00e9 que la crise sanitaire a mis en lumi\u00e8re l\u2019ampleur de la fracture num\u00e9rique. \u00ab Gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation de tous, et de l\u2019association Energie jeunes, les coll\u00e9giens vont continuer leur scolarit\u00e9 et garder le lien avec les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques \u00bb, a-t-il expliqu\u00e9. Ce pr\u00eat de mat\u00e9riel vise \u00e0 lutter contre la fracture num\u00e9rique \u00e0 l\u2019\u00e9cole. L\u2019association Energie Jeunes tient \u00e0 remercier le groupe L\u2019Or\u00e9al, un grand partenaire historique de notre association, qui a fait une nouvelle fois don des ordinateurs distribu\u00e9s.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">De nouveaux moyens indispensables pour \u00e9tudier<\/span><\/strong><\/p>\n<p>\u00ab Les jeunes ne sont pas intuitivement \u00e0 l\u2019aise avec les technologies num\u00e9riques, et le confinement a encore permis de le mesurer. Cela faisait un moment que nous r\u00e9fl\u00e9chissions au meilleur moyen d\u2019apporter encore plus de connaissances aux \u00e9l\u00e8ves, a ajout\u00e9 Kaci Diha. Cela doit permettre \u00e0 ceux qui ont des difficult\u00e9s dans une mati\u00e8re de r\u00e9viser chez eux. Avec la crise sanitaire et le premier confinement, on s\u2019est vite rendu compte que les tablettes, ce n\u2019\u00e9tait plus suffisant. \u00bb. Permettre aux coll\u00e9giens d\u2019utiliser de vrais ordinateurs leur donne la possibilit\u00e9 d\u2019aller plus loin dans leurs \u00e9tudes \u00e0 la maison.<\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\">D\u00e9couvrir le programme Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge<\/a><br \/>\n&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/projet-solidaire-un-ordinateur-pour-travailler\/\">Projet solidaire : un ordinateur pour travailler<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"G\u00e9rard Morra, Directeur D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour la r\u00e9gion PACA de l\u2019Association Energie jeunes, et Michel Rieux, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 D\u00e9partemental,\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5495,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,25],"class_list":["post-5492","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-dons"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-25T07:30:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens !\",\"datePublished\":\"2021-06-25T07:30:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\"},\"wordCount\":441,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"dons\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\",\"name\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg\",\"datePublished\":\"2021-06-25T07:30:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:20+00:00\",\"description\":\"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"dons de pc\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes","description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes","og_description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-06-25T07:30:54+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:20+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1440,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens !","datePublished":"2021-06-25T07:30:54+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/"},"wordCount":441,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg","keywords":["association","dons"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/","name":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg","datePublished":"2021-06-25T07:30:54+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:20+00:00","description":"Aidez chaque coll\u00e9gien \u00e0 profiter du programme Devoirs Faits ! D\u00e9couvrez nos 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/20210528_145451-scaled-1.jpg","width":2560,"height":1440,"caption":"dons de pc"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/grace-a-energie-jeunes-un-nouveau-don-de-pc-portables-pour-des-collegiens-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gr\u00e2ce \u00e0 Energie Jeunes, un nouveau don de PC portables pour des coll\u00e9giens !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5492","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5492"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6450,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5492\/revisions\/6450"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5495"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}