{"id":5505,"date":"2021-07-02T09:00:13","date_gmt":"2021-07-02T07:00:13","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5505"},"modified":"2022-03-04T15:41:10","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:10","slug":"lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/","title":{"rendered":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Le Vendredi 25 Juin 2021 Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires priv\u00e9s historiques et une dizaine d\u2019entre eux ont particip\u00e9 \u00e0 deux tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires.<br \/>\n<\/strong><\/h2>\n<p>Ce webinaire a \u00e9t\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9changer sur les r\u00e9ponses possibles \u00e0 deux questions fondamentales\u00a0: <em>En quoi l&rsquo;engagement des collaborateurs est-il un levier de performance pour les entreprises ? Comment aider les collaborateurs motiv\u00e9s \u00e0 s&rsquo;engager ?<\/em><\/p>\n<p>Dans un contexte o\u00f9 il n&rsquo;a jamais \u00e9t\u00e9 aussi urgent d&rsquo;agir pour la r\u00e9ussite scolaire de tous, Energie Jeunes a pr\u00e9sent\u00e9 ses nouveaux projets en lien direct avec les souhaits d\u2019engagements de ses partenaires et de leurs collaborateurs. Voici une synth\u00e8se des \u00e9changes entre des parties prenantes tr\u00e8s fortement engag\u00e9es aux c\u00f4t\u00e9s des associations.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">L&rsquo;engagement des collaborateurs au service de la performance des entreprises<br \/>\n<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5507 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/docusign-ujkG7mTs7IM-unsplash-1024x683.jpg\" alt=\"L'engagement des collaborateurs au service de la performance des entreprises\" width=\"1024\" height=\"683\" \/><\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, l\u2019engagement des collaborateurs est au c\u0153ur des pr\u00e9occupations des entreprises. Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette attente forte des salari\u00e9s (travailler pour une entreprise qui est en capacit\u00e9 d\u2019\u00eatre responsable socialement), les grands partenaires d\u2019Energie Jeunes proposent souvent des dispositifs de m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences longs. Ces m\u00e9c\u00e9nats consistent pour une entreprise \u00e0 d\u00e9tacher certains de ses collaborateurs au sein d\u2019une association. Les collaborateurs r\u00e9alisent ainsi des actions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral mobilisant leurs comp\u00e9tences professionnelles ou personnelles, et cela en \u00e9tant r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par leur employeur habituel.<\/p>\n<p>Chez Energie Jeunes, le m\u00e9c\u00e9nat long le plus courant est celui dit \u00ab\u00a0de fin de carri\u00e8re\u00a0\u00bb, mais certaines entreprises tendent aussi \u00e0 mettre en place des dispositifs de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences de milieu de carri\u00e8re (avec un retour en entreprise apr\u00e8s une p\u00e9riode de 12 \u00e0 24 mois pass\u00e9s en association).<\/p>\n<p>Pour les entreprises, le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences offre de nombreux leviers de performance. Au niveau social et RH, il favorise la coh\u00e9sion interne, le bien-\u00eatre au travail, la transmission et l\u2019attractivit\u00e9 de l\u2019entreprise. En mati\u00e8re d\u2019ancrage territorial, il permet de mieux s\u2019immerger dans l\u2019environnement local aupr\u00e8s des \u00e9lus et des associations. Il peut \u00eatre aussi un outil d\u2019innovation interne (meilleure ma\u00eetrise des soft skills, nouvelles mani\u00e8res de travailler\u2026). Cette forme d\u2019engagement, en lien avec les expertises m\u00e9tiers de l\u2019entreprise et\/ou ses valeurs, renforce \u00e9galement son image et sa r\u00e9putation.<\/p>\n<h4><strong>Les 5 facteurs cl\u00e9s de succ\u00e8s d\u2019un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>S\u2019assurer que l\u2019entreprise peut faire connaitre l\u2019association \u00e0 ses salari\u00e9s et que cette derni\u00e8re soit compatible avec les valeurs de l\u2019entreprise<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Prendre un temps de <em>matching (ou de s\u00e9lection)<\/em> entre collaborateurs et associations (fonction assur\u00e9e par les RH en g\u00e9n\u00e9ral). Tout le monde ne peut pas \u00ab\u00a0s\u2019entendre avec tout le monde\u00a0\u00bb. D\u2019o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de proposer plusieurs missions et plusieurs associations aux collaborateurs (cf. t\u00e9moignage de la Fondation Solidarit\u00e9 Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale).<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Valoriser une transition vers la retraite qui met en valeur les comp\u00e9tences acquises tout au long de la vie professionnelle pour un m\u00e9c\u00e9nat de fin de carri\u00e8re. Il faut \u00e9galement r\u00e9pondre aux attentes d\u2019utilit\u00e9 du salari\u00e9. Pour un m\u00e9c\u00e9nat en milieu de carri\u00e8re, il faut rassurer sur le retour en entreprise et d\u00e9montrer en quoi l\u2019exp\u00e9rience en association aura construit de nouvelles comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour la suite des \u00e9volutions professionnelles (cf. t\u00e9moignages des entreprises Groupe La Poste &amp; Arkea Cr\u00e9dit Mutuel)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Se donner la capacit\u00e9 de pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 toutes les demandes entrantes des collaborateurs. Pour les op\u00e9rateurs de taille nationale ou avec plusieurs bassins d\u2019emploi sur le territoire, cela passe souvent par la mise en place de correspondants r\u00e9gionaux. Les dispositifs doivent \u00eatre au plus pr\u00e8s des salari\u00e9s et de leur quotidien (cf. t\u00e9moignage de la Fondation d\u2019Entreprise FDJ)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Mettre en place des processus de fid\u00e9lisation du collaborateur. Quand un collaborateur en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences de fin de carri\u00e8re a correctement \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 et qu\u2019il connait bien l\u2019association, il restera souvent en tant que b\u00e9n\u00e9vole. Quant \u00e0 un collaborateur en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences de milieu de carri\u00e8re, il sera encore plus attach\u00e9 et engag\u00e9 aupr\u00e8s de son entreprise, reconnaissant d\u2019avoir eu cette exp\u00e9rience. C\u2019est \u00e9galement pour l\u2019entreprise le r\u00e9sultat positif de l\u2019action, qui signifie qu\u2019elle aide sur le long terme les associations (cf. t\u00e9moignage de l\u2019entreprise Schneider Electric)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1bUlSDfc6FkVJbGRCPW7hqVaRm10A44pi\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pour revoir nos plus grandes entreprises partenaires en parler<\/a><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Comment susciter l&rsquo;engagement des collaborateurs ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5508 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/hannah-busing-Zyx1bK9mqmA-unsplash-1024x683.jpg\" alt=\"Comment susciter l'engagement des collaborateurs ?\" width=\"1024\" height=\"683\" \/><\/p>\n<p>Une fois la d\u00e9cision prise et le programme lanc\u00e9, il est important de faire vivre cette action et de la prendre au s\u00e9rieux. Car pour un collaborateur, la volont\u00e9 de s\u2019engager ne va pas forc\u00e9ment de pair avec un passage \u00e0 l\u2019acte facile.<\/p>\n<p>L\u2019entreprise doit donc faire d\u00e9couvrir les associations de proximit\u00e9\u00a0: des acteurs m\u00e9connus qui ont pourtant un impact tr\u00e8s fort au niveau soci\u00e9tal. Il faut aller directement \u00e0 la rencontre des associations pour conna\u00eetre leurs v\u00e9ritables besoins. L\u2019aide qu\u2019elles recevront sera alors d\u2019autant plus appr\u00e9ci\u00e9e.<\/p>\n<p>Plusieurs moyens existent et ont \u00e9t\u00e9 mis en place par la plupart des grandes entreprises partenaires d\u2019Energie Jeunes pour faire vivre son action aupr\u00e8s des collaborateurs, par exemple\u00a0: les plateformes collaboratives, o\u00f9 chaque salari\u00e9 a le sentiment qu\u2019il choisit la cause pour laquelle il souhaite s\u2019engager. Beaucoup de collaborateurs ont la volont\u00e9 d\u2019aider mais ne savent pas comment (cf. t\u00e9moignages des entreprises l\u2019Or\u00e9al, EDF, Sanofi, Orange &amp; April)<\/p>\n<p>Un r\u00f4le d\u2019initiation \u00e0 l\u2019engagement social men\u00e9 par l\u2019entreprise est alors essentiel.<\/p>\n<ul>\n<li>Elle doit faire conna\u00eetre tout ce qu\u2019elle met \u00e0 la disposition de ces collaborateurs via diff\u00e9rents moyens (plateformes, forums, FAQ avec les associations, t\u00e9moignages, rencontres, \u2026)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Avoir des correspondants de proximit\u00e9 et leur parler, par exemple par un syst\u00e8me de parrains\/marraines<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Les associations doivent pouvoir aller en entreprise, au plus proche des collaborateurs, avec l\u2019accord de l\u2019entreprise<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>L\u2019engagement doit pouvoir \u00eatre flexible, un m\u00e9c\u00e9nat doit pouvoir \u00e9voluer en fonction de la situation personnelle et professionnelle du collaborateur tout au long de sa carri\u00e8re (qu\u2019il soit de quelques heures \u00e0 plusieurs jours, plusieurs mois, ann\u00e9es, \u2026)<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Montrer que l\u2019engagement est possible, accept\u00e9 et souhait\u00e9 par l\u2019encadrement de l\u2019entreprise. Avoir une structure manag\u00e9riale exemplaire, qui suit le mouvement. Par exemple, chez April, un des partenaires Energie Jeunes, c\u2019est tout le COMEX qui s\u2019est engag\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019\u00e9coles en r\u00e9gion lyonnaise. Une exp\u00e9rience d\u2019incarnation partag\u00e9e avec leur \u00e9quipe. Les membres du COMEX ont ainsi incarn\u00e9 le message et la ligne manag\u00e9riale peut ensuite le relayer aupr\u00e8s des \u00e9quipes et en favoriser l\u2019organisation (cf. t\u00e9moignage de l\u2019entreprise April)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00c0 savoir\u00a0<\/strong>: 91% des salari\u00e9s\u00a0 souhaitent que leur entreprise s\u2019engage davantage dans une d\u00e9marche RSE*.<\/p>\n<p>Forte de plus de 10 ans de partenariat avec des grandes entreprises, Energie Jeunes fait son maximum pour \u00eatre en phase avec tous les facteurs cl\u00e9s cit\u00e9s et propose des dispositifs vari\u00e9s pour recevoir des collaborateurs engag\u00e9s au sein de l\u2019association.<\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1bUlSDfc6FkVJbGRCPW7hqVaRm10A44pi\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pour revoir nos plus grandes entreprises partenaires en parler<\/a><\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/mecenat-de-competences\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nos offres en m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences<\/a><\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/devenir-benevole\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pour devenir volontaire<\/a><\/p>\n<p><em>*L\u2019entreprise et la RSE, on fait le point. \u2013 ZEI World <\/em><a href=\"https:\/\/zei-world.com\/blog\/all\/lentreprise-et-la-rse-on-fait-le-point\"><em>https:\/\/zei-world.com\/blog\/all\/lentreprise-et-la-rse-on-fait-le-point<\/em><\/a><em>\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le Vendredi 25 Juin 2021 Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires priv\u00e9s historiques et une dizaine d\u2019entre\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5509,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17,26,27,28,29],"class_list":["post-5505","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-association","tag-engagement-des-collaborateurs","tag-mecenat-de-competences","tag-performance-collaborateurs","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-02T07:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1875\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"781\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises\",\"datePublished\":\"2021-07-02T07:00:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\"},\"wordCount\":1322,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"engagement des collaborateurs\",\"m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences\",\"performance collaborateurs\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\",\"name\":\"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg\",\"datePublished\":\"2021-07-02T07:00:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:10+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg\",\"width\":1875,\"height\":781,\"caption\":\"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-07-02T07:00:13+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:10+00:00","og_image":[{"width":1875,"height":781,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises","datePublished":"2021-07-02T07:00:13+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/"},"wordCount":1322,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg","keywords":["association","engagement des collaborateurs","m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences","performance collaborateurs","RSE"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/","name":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg","datePublished":"2021-07-02T07:00:13+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:10+00:00","description":"Energie Jeunes a r\u00e9uni ses partenaires historiques qui ont particip\u00e9 \u00e0 2 tables rondes pour \u00e9changer sur leurs actions sociales et solidaires","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/INVITATION-header-2-page-001.jpg","width":1875,"height":781,"caption":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lengagement-des-collaborateurs-une-nouvelle-dynamique-dans-les-entreprises\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019engagement des collaborateurs : une nouvelle dynamique dans les entreprises"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5505","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5505"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5505\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6449,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5505\/revisions\/6449"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5505"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5505"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5505"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}