{"id":5535,"date":"2021-08-17T16:23:13","date_gmt":"2021-08-17T14:23:13","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5535"},"modified":"2022-03-04T15:41:07","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:07","slug":"energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Plusieurs rapports ont derni\u00e8rement mis en \u00e9vidence <a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/dossier-de-presse-les-territoires-educatifs-ruraux-308599\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">les difficult\u00e9s ou les in\u00e9galit\u00e9s auxquelles les \u00e9l\u00e8ves des territoires ruraux<\/a>\u00a0sont confront\u00e9s dans le cadre de la r\u00e9alisation de leur projet d\u2019avenir. En effet, et m\u00eame si les r\u00e9sultats scolaires de ces derniers sont dans la moyenne nationale, les adolescents des coll\u00e8ges ruraux ont moins acc\u00e8s \u00e0 l\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral sup\u00e9rieur, leurs ambitions semblent \u00ab tir\u00e9es vers le bas \u00bb et en particulier pour les jeunes filles.<br \/><\/strong><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">L\u2019impact d\u00e9montr\u00e9 des interventions Energie Jeunes fait de l\u2019association un acteur l\u00e9gitime pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s subies par \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux.<br \/><\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Depuis plus de dix ans, Energie Jeunes permet chaque ann\u00e9e \u00e0 plus des 100 000 coll\u00e9giens issus de milieu d\u00e9favoris\u00e9 de d\u00e9velopper leur autonomie et leur envie d\u2019apprendre pour une meilleure r\u00e9ussite scolaire. Notre volont\u00e9 est de pr\u00e9venir les in\u00e9galit\u00e9s scolaires qui sont souvent une cons\u00e9quence directe des difficult\u00e9s sociales et environnementales auxquelles les familles doivent faire face.<\/p>\n<p>Face au constat renouvel\u00e9, par la soci\u00e9t\u00e9 civile comme par les pouvoirs publics, des in\u00e9galit\u00e9s scolaires en zone rurale et forte des <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sultats de sa grande \u00e9tude d\u2019impact<\/a>, Energie Jeunes peut l\u00e9gitimement participer \u00e0 r\u00e9duire cette in\u00e9galit\u00e9. En effet nos interventions en coll\u00e8ge, avec le soutien et l\u2019implication de l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 \u00e9ducative, ont d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9 par une am\u00e9lioration significative des r\u00e9sultats scolaires, un changement des comportements (moins de comportements dits \u00ab explosifs \u00bb) et enfin une baisse du fatalisme social (les \u00e9l\u00e8ves qui ont suivi le programme de notre association sont plus ambitieux pour eux m\u00eame). Par ailleurs, <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nos 12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales<\/a>\u00a0nous donnent d\u00e9j\u00e0 les moyens d\u2019intervenir sur l\u2019ensemble du territoire fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>Comme chaque ann\u00e9e l\u2019association travaille activement \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de ses programmes pour s\u2019adapter au mieux aux besoins des \u00e9l\u00e8ves et aux probl\u00e9matiques qu\u2019ils peuvent rencontrer dans leur scolarit\u00e9. Sur l\u2019ann\u00e9e 2020-2021, Energie Jeunes s\u2019est fix\u00e9 comme objectif de cr\u00e9er un nouveau parcours prenant en compte les difficult\u00e9s sp\u00e9cifiques des \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s en zone rurale, pour garantir la mise \u00e0 disposition d\u2019un nouveau parcours d\u00e8s la rentr\u00e9e 2021-2022.<\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole.<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>L\u2019objectif \u00e9tait de r\u00e9pondre de fa\u00e7on tr\u00e8s adapt\u00e9e aux questions et difficult\u00e9s des coll\u00e9giens en zone isol\u00e9e. Comme toujours <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">l\u2019intervention d\u2019Energie Jeunes doit \u00eatre courte et cibl\u00e9e pour g\u00e9n\u00e9rer les d\u00e9clics n\u00e9cessaires dans l\u2019esprit des \u00e9l\u00e8ves <\/a>(d\u00e9mentir certaines croyances limitantes) et obtenir les \u00e9volutions de comportement n\u00e9cessaires \u00e0 une r\u00e9ussite mieux maitris\u00e9e par le coll\u00e9gien lui-m\u00eame.<\/p>\n<p><strong><em>Trente entretiens men\u00e9s aupr\u00e8s de diff\u00e9rents acteurs du milieu \u00e9ducatif rural nous ont permis de collecter des informations de grande qualit\u00e9.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les entretiens ont \u00e9t\u00e9 conduits aupr\u00e8s :<\/p>\n<p><strong>&#8211; d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves de coll\u00e8ges ruraux<br \/><\/strong><strong>&#8211; de principaux ou de CPE de coll\u00e8ge ruraux<br \/><\/strong><strong>&#8211; d\u2019acteurs acad\u00e9miques ou de terrain <\/strong>\u00e0 savoir de chercheurs en sociologie et en sciences de l\u2019\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9s sur la question de l\u2019\u00e9ducation en zone rurale (<u><a href=\"https:\/\/recherche.univ-lyon2.fr\/ecp\/equipes\/enseignants-chercheurs\/pierre-champollion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pierre Champollion <\/a><\/u> et <u><a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/campus\/article\/2021\/01\/17\/benoit-coquard-sociologue-dans-certains-milieux-ruraux-la-culture-anti-etudes-reste-tres-forte_6066557_4401467.html#:~:text=%C3%89tudes%20sup-,Beno%C3%AEt%20Coquard%2C%20sociologue%20%3A%20%C2%AB%20Dans%20certains%20milieux%20ruraux%2C%20la,Beno%C3%AEt%20Coquard%2C%20chercheur%20en%20sociologie.\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Beno\u00eet Coquard<\/a>)<\/u>\u00a0mais \u00e9galement une conseill\u00e8re au sein d\u2019une maison locale en zone rurale.<\/p>\n<p><strong><em>Trois freins \u00e0 la r\u00e9ussite scolaire dans les coll\u00e8ges ruraux ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019enqu\u00eate a permis de mettre en \u00e9vidence trois facteurs pouvant diminuer l\u2019\u00e9panouissement des \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s en zone rurale :<\/p>\n<ol>\n<li><strong> Une repr\u00e9sentation n\u00e9gative de l\u2019\u00e9cole :<\/strong> les \u00e9l\u00e8ves issus de zones rurales voient plus fr\u00e9quemment le coll\u00e8ge comme une perte de temps. Les connaissances qu\u2019ils y acqui\u00e8rent leur semblent souvent trop \u00e9loign\u00e9es de leur quotidien et de leur futur professionnel trop souvent d\u00e9j\u00e0 tout trac\u00e9. Ce d\u00e9calage per\u00e7u entre \u00e9cole et r\u00e9alit\u00e9 incite d\u2019ailleurs de nombreux jeunes \u00e0 se diriger vers des fili\u00e8res professionnelles qui leur semblent plus utiles pour leur futur m\u00e9tier.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong> Une forte attache au territoire et une repr\u00e9sentation n\u00e9gative de la mobilit\u00e9 :<\/strong> Si certains \u00e9l\u00e8ves consid\u00e8rent le fait de quitter leur village comme une fa\u00e7on de gagner en autonomie et d\u2019\u00e9largir leurs horizons, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s en zone rurale ont encore une repr\u00e9sentation n\u00e9gative de la mobilit\u00e9. Souvent, c\u2019est la peur d\u2019une rupture trop brutale avec leur environnement actuel (famille, amis) et d\u2019un retour trop compliqu\u00e9 qui dissuade les jeunes de partir. De plus, beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e8ves partis faire des \u00e9tudes sup\u00e9rieures dans de grandes villes s\u2019y installent ensuite. Les coll\u00e9giens sont donc rarement expos\u00e9s \u00e0 leur parcours. Au contraire, ils ont plus fr\u00e9quemment l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer avec ceux qui reviennent habiter au village apr\u00e8s avoir abandonn\u00e9 leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Partir de chez soi pour faire des \u00e9tudes est donc souvent per\u00e7u comme un mauvais calcul.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"3\">\n<li><strong> Le manque d\u2019existence de r\u00f4les mod\u00e8les :<\/strong> Comme \u00e9voqu\u00e9 plus haut, les \u00e9l\u00e8ves qui suivent des cursus longs s\u2019installent majoritairement en ville apr\u00e8s l\u2019obtention de leur dipl\u00f4me. Les coll\u00e9giens en zone rurale ont donc peu de chance d\u2019\u00e9changer avec eux. Le champ des possibles est, pour eux, souvent restreint au m\u00e9tiers pr\u00e9sents dans la zone g\u00e9ographique des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 savoir des emplois majoritairement ouvriers et manuels.<\/li>\n<\/ol>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Nous avons donc enrichi le programme \u00ab Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb de nouveaux \u00e9pisodes qui permettront aux enseignants des coll\u00e8ges ruraux de s\u00e9lectionner un parcours sur mesure pour eux.<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Les trois th\u00e8mes forts de notre diagnostic ont inspir\u00e9 la cr\u00e9ation de trois nouveaux \u00e9pisodes d\u00e9di\u00e9s aux classes de 5\u00e8me, 4\u00e8me et 3\u00e8me. Le programme de 6\u00e8me reste un \u00e9pisode de \u00ab tronc commun \u00bb pour tous les coll\u00e9giens.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Episode de 5\u00e8me : Trouver son d\u00e9clic <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Cet \u00e9pisode a pour objectif de combattre le pr\u00e9jug\u00e9 selon lequel le Coll\u00e8ge serait une perte de temps. Durant la session, les \u00e9l\u00e8ves sont amen\u00e9s \u00e0 connecter des mati\u00e8res enseign\u00e9es au Coll\u00e8ge \u00e0 des activit\u00e9s de la vie quotidienne. L\u2019accent est \u00e9galement mis sur le plaisir d\u2019apprendre : les \u00e9l\u00e8ves r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la fa\u00e7on dont ils pourraient vivre davantage de moments \u00e9panouissants sur leur temps scolaire. Cet \u00e9pisode est largement inspir\u00e9 des \u201c<a href=\"https:\/\/www.researchgate.net\/publication\/228115529_Helping_Parents_to_Motivate_Adolescents_in_Mathematics_and_Science_An_Experimental_Test_of_a_Utility-Value_Intervention\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">utility value intervention<\/a>\u201d, permettant d\u2019augmenter la motivation des \u00e9l\u00e8ves en les aidant \u00e0 donner du sens \u00e0 ce qu\u2019ils apprennent.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Episode de 4\u00e8me : \u00c9largir son horizon<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Cet \u00e9pisode a pour objectif d\u2019aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 penser leur orientation au-del\u00e0 de la question de la mobilit\u00e9. A travers l\u2019\u00e9laboration de conseils donn\u00e9s \u00e0 deux personnages fictifs, les \u00e9l\u00e8ves r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la fa\u00e7on dont les \u00e9l\u00e8ves qui quittent leur territoire pour \u00e9tudier peuvent garder une attache territoriale et \u00e0 la fa\u00e7on dont ceux qui restent peuvent d\u00e9couvrir de nouveaux horizons et s\u2019ouvrir au monde. Les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent \u00e9galement le t\u00e9moignage de Cl\u00e9mentine, jeune normande qui apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 dans une grande ville est devenue propri\u00e9taire de la boulangerie de son village d\u2019enfance. Cet \u00e9pisode est largement inspir\u00e9 des \u201c<a href=\"https:\/\/www.alexandria.unisg.ch\/258281\/1\/Paradox%20Mindset%20SMS%20Paper%20Final.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">paradoxal mindset intervention<\/a>\u201d\u00a0permettant de r\u00e9aliser qu\u2019il est souvent possible de concilier diff\u00e9rentes aspirations paraissant pourtant incompatibles \u00e0 premi\u00e8re vue.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Episode de 3\u00e8me: R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ses aspirations professionnelles<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Cet \u00e9pisode a pour objectif d\u2019aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9velopper leurs aspirations professionnelles. Pour cela, les \u00e9l\u00e8ves sont amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qu\u2019ils aimeraient retrouver dans leur m\u00e9tier plus tard, au-del\u00e0 du salaire. Le t\u00e9moignage de deux \u00e9tudiants est \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 : celui de Line, originaire d\u2019un petit village alsacien et meilleure apprentie fleuriste triple m\u00e9daill\u00e9e et celui de Richard, originaire d\u2019Ard\u00e8che et aujourd\u2019hui chercheur sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude des tumeurs c\u00e9r\u00e9brales. Cet \u00e9pisode permet aux \u00e9l\u00e8ves de se projeter dans le futur et d\u2019envisager leur futur m\u00e9tier comme une source d\u2019\u00e9panouissement.<\/p>\n<p>Ce nouveau programme sera disponible et mis en place d\u00e8s la rentr\u00e9e de Septembre 2021 dans les coll\u00e8ges situ\u00e9s en zone rurale.<\/p>\n<h4><strong>Pour aller plus loin\u00a0:<\/strong><\/h4>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ruralite_il-est-temps-dagir\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zones rurales, il est temps d\u2019agir !<\/a><\/p>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-developpe-ses-partenariats-avec-les-colleges-et-les-enseignants-de-breizh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Energie Jeunes d\u00e9veloppe ses partenariats avec les coll\u00e8ges et les enseignants de Breizh<\/a><\/p>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Plusieurs rapports ont derni\u00e8rement mis en \u00e9vidence les difficult\u00e9s ou les in\u00e9galit\u00e9s auxquelles les \u00e9l\u00e8ves des territoires\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5537,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,30,31],"class_list":["post-5535","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-colleges-ruraux","tag-ruralite"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-17T14:23:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !\",\"datePublished\":\"2021-08-17T14:23:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\"},\"wordCount\":1490,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"coll\u00e8ges ruraux\",\"ruralit\u00e9\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\",\"name\":\"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg\",\"datePublished\":\"2021-08-17T14:23:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:07+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !","description":"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !","og_description":"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-08-17T14:23:13+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:07+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1440,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !","datePublished":"2021-08-17T14:23:13+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/"},"wordCount":1490,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg","keywords":["association","coll\u00e8ges ruraux","ruralit\u00e9"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/","name":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg","datePublished":"2021-08-17T14:23:13+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:07+00:00","description":"Energie Jeunes a men\u00e9 une enqu\u00eate-diagnostic pour mieux comprendre les sp\u00e9cificit\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves des coll\u00e8ges ruraux et leur vision de l\u2019\u00e9cole","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Article-ruralite-scaled-1.jpg","width":2560,"height":1440,"caption":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5535","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5535"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5535\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6465,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5535\/revisions\/6465"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}