{"id":5581,"date":"2021-09-21T10:15:52","date_gmt":"2021-09-21T08:15:52","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5581"},"modified":"2022-03-04T15:41:02","modified_gmt":"2022-03-04T14:41:02","slug":"nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/","title":{"rendered":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour 70 de nos volontaires (d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9gionaux et d\u00e9partementaux pr\u00e9sents), de se rencontrer ou se retrouver et de conna\u00eetre les objectifs et nouveaut\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e. Revenons sur le s\u00e9minaire Nouvelle \u00c9nergie 2021-2022.<\/strong><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Un bilan 2020-2021 tr\u00e8s satisfaisant malgr\u00e9 la crise sanitaire<\/b><br \/>\n<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">4005 classes, soit un peu plus de 100 000 \u00e9l\u00e8ves, ont profit\u00e9 du programme Energie Jeunes, <\/span><b>une augmentation de 9% des \u00e9pisodes anim\u00e9s par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. De nouveaux partenariats ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s et d\u2019autres ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9s. Depuis janvier 2021, Energie Jeunes a \u00e9galement pu relayer les r\u00e9sultats extr\u00eamement positifs pr\u00e9sent\u00e9s dans<\/span><b>\u00a0<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/etude_impact\/\">le rapport final de la grande \u00e9tude d\u2019impact<\/a>\u00a0<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(2014-2019) men\u00e9e par le J-PAL sur l\u2019efficacit\u00e9 de son programme phare \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb. Malgr\u00e9 une ann\u00e9e difficile en termes de logistique, \u00c9nergie Jeunes est fi\u00e8re d\u2019avoir pu assurer la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique de son programme aupr\u00e8s des coll\u00e9giens pendant la crise et aux c\u00f4t\u00e9s des enseignants. C\u2019est donc un bilan tr\u00e8s satisfaisant qui am\u00e8ne \u00e0 se concentrer sur 8 objectifs cl\u00e9s pour l\u2019ann\u00e9e qui arrive.<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Catherine Ozon, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energies Jeunes : \u00ab\u00a0une ann\u00e9e riche en nouveaut\u00e9s et en exp\u00e9rimentations\u00a0\u00bb<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Comme tous les ans, <\/span><b>les programmes classiques de Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge ont encore \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s.<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Les commentaires des enseignants, les r\u00e9actions des \u00e9l\u00e8ves et les feedbacks de nos animateurs ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s. De la m\u00eame fa\u00e7on, de nouveaux travaux de recherche ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s pour par exemple contourner <\/span><a href=\"https:\/\/tel.archives-ouvertes.fr\/tel-02013553\/document\"><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>les effets n\u00e9gatifs de la m\u00e9ritocratie \u00e0 l\u2019\u00e9cole<\/strong><\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, aller plus loin dans l\u2019engagement demand\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves, g\u00e9n\u00e9rer plus d&rsquo;\u00e9changes collectifs et renforcer l\u2019entraide entre coll\u00e9giens&#8230;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De nouveaux projets vont \u00e9galement \u00eatre lanc\u00e9s, qui permettront de renforcer l\u2019impact d\u2019Energie Jeunes sur la pr\u00e9vention du d\u00e9crochage scolaire. C\u2019est le cas du projet <\/span><b>100% parents<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Il permet d\u2019int\u00e9grer les parents au programme, et d\u2019avoir un impact plus important sur la motivation de leurs enfants. Le projet sera en phase d\u2019exp\u00e9rimentation sur le premier semestre puis sera \u00e9largi \u00e0 un plus grand nombre de classes avant la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes sera encore plus pr\u00e9sente dans les<\/span><b> zones rurales<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Apr\u00e8s une enqu\u00eate diagnostic r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019anciens d\u2019\u00e9l\u00e8ves de coll\u00e8ges ruraux, de leurs professeurs et sp\u00e9cialistes de la ruralit\u00e9, les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques d\u2019Energie Jeunes ont pu mieux comprendre les enjeux du d\u00e9crochage scolaire en milieu rural. <\/span><b><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\">Un nouveau parcours a ainsi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u et sera destin\u00e9 aux coll\u00e8ges de la ruralit\u00e9<\/a>, partout en France.<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour continuer \u00e0 nous rapprocher des enseignants, un projet en collaboration avec l\u2019acad\u00e9mie de Versailles a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 sur toute l\u2019ann\u00e9e scolaire pass\u00e9e, avec pour objectif de renforcer l&rsquo;efficacit\u00e9 du programme phare de l\u2019Education Nationale <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-devoirs-faits\/\"><b>\u201cDevoirs faits\u201d<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Energie Jeunes, les parents, les \u00e9l\u00e8ves, les enseignants et les Inspecteurs ont tous contribu\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un dispositif compos\u00e9 de 3 s\u00e9quences p\u00e9dagogiques qui int\u00e8grent les d\u00e9clencheurs psychologiques ayant d\u00e9j\u00e0 largement fait leur preuve dans le programme \u00ab\u00a0Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb. Il s\u2019agit d\u2019\u00e9quiper ceux qui aident \u00e0 faire les devoirs en classe (enseignants, \u00e9tudiants, volontaires du service civique\u2026.) d\u2019outils p\u00e9dagogiques pour l\u2019apport de m\u00e9thodes de travail, la mise en place de bonnes habitudes et l\u2019int\u00e9gration des parents . Les outils ainsi d\u00e9velopp\u00e9s seront mis \u00e0 la disposition de tous les coll\u00e8ges de France d\u00e8s la rentr\u00e9e s&rsquo;ils le souhaitent.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, l\u2019association continue le renfort de ses programmes au service des classes de 4eme et 3eme par le d\u00e9ploiement national des modules <\/span><b>Cap Orientation<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Energie Jeunes peut ainsi aller plus loin avec ces coll\u00e9giens, au c\u00f4t\u00e9 des enseignants, et les inciter \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur leurs ambitions : un travail pour quoi faire ? Deux modules optionnels de 55 minutes pour se questionner sur ses comp\u00e9tences, ses envies, ses pr\u00e9f\u00e9rences et les confronter aux grandes familles de m\u00e9tiers. Nos volontaires sont \u00e0 la disposition des classes pour \u00e9galement partager leur exp\u00e9rience professionnelle et leur parcours dans le cadre des heures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019orientation. Ces derniers peuvent efficacement pr\u00e9senter des vid\u00e9os d\u2019actifs en situation pour aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 appr\u00e9hender le monde du travail et diff\u00e9rents chemins qui y m\u00e8nent.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5628  aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/10324109-4964-4C5D-8B3C-D6A4D7E8E7EF_1_201_a-1-214x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"328\" height=\"460\" \/><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">8 objectifs cl\u00e9s pour l&rsquo;ann\u00e9e qui arrive<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour cette ann\u00e9e, l\u2019association compte intervenir dans 5000 cla<\/span>sses (retour \u00e0 son niveau d\u2019activit\u00e9 pre-covid) et s\u2019est fix\u00e9e 8 objectifs qualitatifs cl\u00e9s \u00e0 mettre en place pour y parvenir.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">2021 &#8211; 22 est \u00e0 nouveau sous le signe de l\u2019am\u00e9lioration qualitative des programmes et la <\/span><b>formation de nos volontaires<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et animateurs experts doit \u00eatre renforc\u00e9e dans le cadre de l\u2019accueil de nouveaux intervenants. Comme grand nombre d\u2019associations, nous comptons sur leur retour en masse.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes va tout mettre en place pour renforcer sa pr\u00e9sence dans la <\/span><b>Ruralit\u00e9 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">: \u00ab\u00a0 L\u2019association ambitionne d\u2019intervenir d\u2019ici deux ans dans au moins 100 coll\u00e8ges ruraux, ce qui pourrait correspondre \u00e0 20% de son activit\u00e9 (ZRR). Pour m\u00e9moire, les zones rurales souffrent aussi d\u2019in\u00e9galit\u00e9s scolaires en raison, principalement, de l\u2019isolement des \u00e9l\u00e8ves, de leur doutes quant \u00e0 l\u2019utilit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole et de leur manque de \u201cr\u00f4le mod\u00e8le\u201d d\u00e9clare Catherine Ozon, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes souhaite am\u00e9liorer<\/span><b> sa notori\u00e9t\u00e9<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Son action et son impact, reconnus par notre grande \u00e9tude d\u2019impact, n\u2019est pas encore assez partag\u00e9e. Un nouveau site web sera mis en ligne tr\u00e8s prochainement. La communication sur les r\u00e9seaux sociaux sera renforc\u00e9e et centr\u00e9e sur la mise en valeur de t\u00e9moignages venus du terrain : parents, enseignants, partenaires, volontaires.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019association voudrait aussi consolider la qualit\u00e9 de ses relations avec l\u2019ensemble de ses parties prenantes tout en maintenant une grande qualit\u00e9 d\u2019ex\u00e9cution et de planification de son activit\u00e9. Cela passera par la mise en place d\u2019un nouvel outil de <\/span><b>CRM<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et le d\u00e9ploiement de notre plateforme ERP <\/span><b>Maestro<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019association ne pourra atteindre son objectif de couverture de 5000 coll\u00e8ges<\/span>\u00a0sans la mobilisation de sa <b>communaut\u00e9 de volontaires.<\/b> Pour ce faire, Energie Jeunes a pour ambition de mobiliser de nouvelles sources de recrutement : les \u00e9tudiants, les retrait\u00e9s de l\u2019\u00e9ducation nationale, les retrait\u00e9s de nos grands partenaires priv\u00e9s&#8230;.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes souhaite renforcer \u00e0 nouveau <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nos-partenaires\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">sa relation avec ses partenaires<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Comme toute organisation de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire, l&rsquo;association va tenter d\u2019accro\u00eetre et de <\/span><b>diversifier ses financements<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et se concentrer en particulier sur l\u2019obtention de plus de soutien des acteurs publics et institutionnels.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Autre point majeur, la volont\u00e9 de continuer \u00e0 travailler main dans la main avec la <\/span><b>Communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">La toute nouvelle mise en place d\u2019un comit\u00e9 d&rsquo;enseignants r\u00e9f\u00e9rents<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> nous permettra d\u2019aller plus loin et de toujours accompagner les enseignants dans le plaisir d\u2019apprendre.<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Ensemble pour d\u00e9fendre les valeurs d&rsquo;Energie Jeunes<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces deux jours ont aussi \u00e9t\u00e9 l&rsquo;occasion de rappeler les valeurs d\u2019Energie Jeunes et de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble aux actions \u00e0 mettre en place durant l\u2019ann\u00e9e. Ils ont aussi \u00e9t\u00e9 des moments d\u2019\u00e9changes et de r\u00e9flexion sur les actions et moyens \u00e0 renforcer durant l\u2019ann\u00e9e. Face aux d\u00e9fis accentu\u00e9s par la crise li\u00e9e \u00e0 la Covid-19, \u00c9nergie Jeunes est parvenue \u00e0 maintenir son action aupr\u00e8s de plus de 100 000 jeunes et vise une augmentation de 25% d\u2019\u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2021\/22\u00a0 dont 20 000 en zones rurales.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5586 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-1024x576.jpg\" alt=\"\" width=\"910\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-587x330.jpg 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-768x432.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246-800x450.jpg 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 910px) 100vw, 910px\" \/><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-rejoindre\/\">Rejoignez-nous !<\/a><\/strong><\/h2>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00a0Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5586,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[17,22,26,32,33],"class_list":["post-5581","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-association","tag-colleges","tag-engagement-des-collaborateurs","tag-objectifs","tag-projets"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-21T08:15:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:41:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1152\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9\",\"datePublished\":\"2021-09-21T08:15:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\"},\"wordCount\":1376,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"coll\u00e8ges\",\"engagement des collaborateurs\",\"objectifs\",\"projets\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\",\"name\":\"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg\",\"datePublished\":\"2021-09-21T08:15:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:41:02+00:00\",\"description\":\"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1152,\"caption\":\"Nouvelle Energie : S\u00e9minaire de rentr\u00e9e\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9","description":"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9","og_description":"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-09-21T08:15:52+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:41:02+00:00","og_image":[{"width":2048,"height":1152,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9","datePublished":"2021-09-21T08:15:52+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/"},"wordCount":1376,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg","keywords":["association","coll\u00e8ges","engagement des collaborateurs","objectifs","projets"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/","name":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg","datePublished":"2021-09-21T08:15:52+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:41:02+00:00","description":"Le 8 et 9 septembre 2021 \u00e9taient le temps des retrouvailles pour les \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes. Apr\u00e8s une ann\u00e9e et demie principalement \u00e0 distance, c\u2019\u00e9tait l\u2019occasion, pour nos volontaires de se retrouver","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC05246.jpg","width":2048,"height":1152,"caption":"Nouvelle Energie : S\u00e9minaire de rentr\u00e9e"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nouvelle \u00c9nergie : Un s\u00e9minaire sous le signe de la nouveaut\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5581","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5581"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6464,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5581\/revisions\/6464"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5586"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}