{"id":5676,"date":"2021-10-25T10:01:47","date_gmt":"2021-10-25T08:01:47","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5676"},"modified":"2022-03-04T15:40:58","modified_gmt":"2022-03-04T14:40:58","slug":"energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives qui ont pour objectif de mobiliser tous les acteurs de la communaut\u00e9 \u00e9ducative autour de l\u2019\u00e9cole pour am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.<br \/>\n<\/strong><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Qu\u2019est-ce qu\u2019une Cit\u00e9 \u00e9ducative, quel est son r\u00f4le ?<\/b><br \/>\n<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019id\u00e9e des Cit\u00e9s \u00e9ducatives est de f\u00e9d\u00e9rer et d\u2019organiser tous les acteurs autour de l\u2019\u00e9cole (\u00c9tat, collectivit\u00e9s locales, parents, associations, intervenants du p\u00e9riscolaire, travailleurs sociaux, \u00e9coles et coll\u00e8ges\u2026) en recherchant la coh\u00e9rence et l\u2019efficacit\u00e9 sur la dur\u00e9e. Les cit\u00e9s \u00e9ducatives reposent sur 3 objectifs : conforter le r\u00f4le de l\u2019\u00e9cole et la r\u00e9ussite scolaire, assurer la continuit\u00e9 \u00e9ducative dans les temps p\u00e9riscolaires et ouvrir le champ des possibles en impliquant des \u00e9tablissements culturels, des entreprises, le num\u00e9rique\u2026 Pour que les enfants puissent se projeter en dehors de leur quartier et dans des m\u00e9tiers qu\u2019ils ne visaient pas forc\u00e9ment. Actuellement, il y a plus de 120 cit\u00e9s \u00e9ducatives dans toutes les r\u00e9gions fran\u00e7aises.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.citeseducatives.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5678 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2-3-obj.png\" alt=\"1 2 3 objectifs cit\u00e9s \u00e9ducatives\" width=\"657\" height=\"267\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2-3-obj.png 657w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/1-2-3-obj-600x244.png 600w\" sizes=\"auto, (max-width: 657px) 100vw, 657px\" \/><\/a><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Comment Energie Jeunes s\u2019inscrit dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives ?<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Depuis 10 ans, l\u2019association Energie Jeunes agit au service de la r\u00e9ussite de tous les coll\u00e9giens des quartiers les moins favoris\u00e9s. En \u00e9troite collaboration avec les enseignants et le personnel de direction des \u00e9tablissements scolaires, elle offre chaque ann\u00e9e \u00e0 plus de 120 000 \u00e9l\u00e8ves l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019aimer d\u2019apprendre et de croire en leur chance de r\u00e9ussite.<\/p>\n<p>Energie Jeunes agit dans 40 cit\u00e9s \u00e9ducatives et mobilise un r\u00e9seau d\u2019entreprises partenaires engag\u00e9es dans la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Soutenue par l\u2019Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires (ANCT), l\u2019association participe pleinement \u00e0 cette initiative et souhaite d\u00e9velopper son action dans les territoires labellis\u00e9s afin de poursuivre son combat contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires.<\/p>\n<p>L\u2019action d\u2019Energie Jeunes a toute sa place dans ce dispositif et r\u00e9pond \u00e0 un enjeu essentiel : celui de r\u00e9duire le fatalisme social dans ces quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.<\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Un \u00e9largissement des actions Energie Jeunes pendant l\u2019ann\u00e9e 2020-2021<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes \u00e9largit ses interventions en 2020-2021. Nous sommes intervenus dans <\/span><b>40 cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (27 sur l\u2019ann\u00e9e 2019-2020), aupr\u00e8s de <\/span><b>56 \u00e9tablissements scolaires et de 627 classes.\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9couvrez toutes les cit\u00e9s \u00e9ducatives o\u00f9 nous intervenons : <\/span><a href=\"https:\/\/fr.batchgeo.com\/map\/bc60e3c1bfea77b453ff6cc137fc5908\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cit\u00e9s Educatives &#8211; Energie Jeunes (batchgeo.com)<\/span><\/a><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Pour l\u2019ann\u00e9e 2021 &#8211; 2022, Energie Jeunes op\u00e8re un d\u00e9ploiement renforc\u00e9 en coh\u00e9rence avec les objectifs et politiques des territoires<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2022, Energie Jeunes souhaite renforcer son programme <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> dans les cit\u00e9s \u00e9ducatives et dans les \u00e9tablissements class\u00e9s REP et REP+. L\u2019objectif est d&rsquo;intervenir dans plus de <\/span><b>50 cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> aupr\u00e8s de <\/span><b>700 classes de 165 \u00e9tablissements scolaires<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un nouveau dispositif pourra \u00eatre propos\u00e9, en compl\u00e9ment du programme, aux cit\u00e9s \u00e9ducatives et \u00e9tablissements REP et REP+ :\u00a0 <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cap-orientation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cap Orientation<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, pour accompagner les \u00e9l\u00e8ves de 4e et de 3e dans leur orientation et d\u2019identification de leurs int\u00e9r\u00eats professionnels pour se dessiner un avenir et choisir leur voie.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5679\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001-1024x727.jpg\" alt=\"Objectifs 2021-2022\" width=\"500\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001-1024x727.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001-465x330.jpg 465w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001-768x546.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001-1536x1091.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Objectifs-2021-2022-page-001.jpg 1747w\" sizes=\"auto, (max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">Pour en savoir plus sur Energie Jeunes et les cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-gouvernement-elargit-le-dispositif-des-cites-educatives\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le gouvernement \u00e9largit le dispositif des cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/a><br \/>\n&gt;&gt;&gt;<a href=\"https:\/\/www.citeseducatives.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Site officiel des cit\u00e9s \u00e9ducatives\u00a0<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L\u2019association Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives qui ont pour objectif de mobiliser\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5680,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,21,22],"class_list":["post-5676","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-cites-educatives","tag-colleges"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-25T08:01:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:40:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives\",\"datePublished\":\"2021-10-25T08:01:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\"},\"wordCount\":579,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"cit\u00e9s \u00e9ducatives\",\"coll\u00e8ges\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\",\"name\":\"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg\",\"datePublished\":\"2021-10-25T08:01:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:58+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"Energie Jeunes poursuit son action dans les cit\u00e9s \u00e9ducatives\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives","description":"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives","og_description":"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-10-25T08:01:47+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:40:58+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1440,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives","datePublished":"2021-10-25T08:01:47+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/"},"wordCount":579,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg","keywords":["association","cit\u00e9s \u00e9ducatives","coll\u00e8ges"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/","name":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg","datePublished":"2021-10-25T08:01:47+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:58+00:00","description":"Energie Jeunes s\u2019inscrit au c\u0153ur du projet des Cit\u00e9s \u00e9ducatives am\u00e9liorer les conditions d\u2019\u00e9ducation dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Bleu-et-Jaune-Net-et-Gras-Vaccin-Calendrier-General-Sante-Banniere-page-001-scaled-1.jpg","width":2560,"height":1440,"caption":"Energie Jeunes poursuit son action dans les cit\u00e9s \u00e9ducatives"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-poursuit-ses-actions-dans-les-cites-educatives\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes poursuit ses actions dans les Cit\u00e9s \u00e9ducatives"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5676"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6463,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5676\/revisions\/6463"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5680"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}