{"id":5699,"date":"2021-11-12T10:36:46","date_gmt":"2021-11-12T09:36:46","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5699"},"modified":"2022-03-07T16:14:00","modified_gmt":"2022-03-07T15:14:00","slug":"energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><i>Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer la\u00a0 collaboration entre la communaut\u00e9 \u00e9ducative et Energie Jeunes et ainsi mieux r\u00e9pondre aux besoins des \u00e9l\u00e8ves<\/i><\/strong><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Une communaut\u00e9 pour une coop\u00e9ration efficace<\/b><\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Comit\u00e9 Enseignants \u00c9nergie Jeunes est constitu\u00e9 de 15 professeurs provenant de coll\u00e8ges dans lesquels Energie Jeunes intervient. Ces enseignants ont plus de dix ans de pratique en moyenne et exercent dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019objectif li\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de ce comit\u00e9 est de renforcer la coop\u00e9ration avec les enseignants en mati\u00e8re d\u2019\u00e9volution de nos programmes, de nos moyens d\u2019interventions, pour qu\u2019ils soient mieux adapt\u00e9s aux besoins des \u00e9l\u00e8ves. Il est aussi de renforcer la notori\u00e9t\u00e9 d\u2019Energie Jeunes et mieux expliciter les fondements du programme Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge. Enfin, au moyen d\u2019ateliers de co-construction, le comit\u00e9 permettra de cr\u00e9er puis tester dans les classes de nouveaux d\u00e9veloppements.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le comit\u00e9 se r\u00e9unira plusieurs fois par an en mode distanciel, permettant \u00e0 la communaut\u00e9 d\u2019\u00e9changer de mani\u00e8re simple, rapide et respectueuse de la disponibilit\u00e9 des enseignants..<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Le Comit\u00e9 Enseignants Energie Jeunes d\u00e9j\u00e0 au travail<\/b><\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le premier comit\u00e9 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 en Juin 2021, en ligne, et a permis de r\u00e9aliser 3 constats :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes n\u2019est pas assez connue aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> fonctionne bien mais le suivi des d\u00e9fis des \u00e9l\u00e8ves peut \u00eatre approfondi<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Les enseignants souhaitent \u00eatre sensibilis\u00e9s aux fondements scientifiques du programme<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes a par ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 sa nouvelle plateforme de communication. Le fonctionnement du comit\u00e9, de son organisation et de ses objectifs a \u00e9t\u00e9 aussi trait\u00e9.<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Un r\u00e9seau de discussion et de partage<\/b><\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En plus des rassemblements en ligne du comit\u00e9 pendant l\u2019ann\u00e9e, un groupe Facebook a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour permettre le\u00a0 partage d&rsquo;articles, de vid\u00e9os, d\u2019informations sur Energie Jeunes mais aussi en lien avec les programmes et les enjeux \u00e9ducatifs globaux. Ce groupe Facebook \u00e0 vocation \u00e0 s\u2019agrandir, tout comme le comit\u00e9, et ainsi souder une <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouveau-projet-communaute-educative\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> au profit de la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer la\u00a0 collaboration entre la communaut\u00e9 \u00e9ducative\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":5704,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,18,19,20],"class_list":["post-5699","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-communaute","tag-education","tag-educative"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-12T09:36:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-07T15:14:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"924\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants\",\"datePublished\":\"2021-11-12T09:36:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-07T15:14:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\"},\"wordCount\":376,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png\",\"keywords\":[\"association\",\"communaut\u00e9\",\"\u00e9ducation\",\"\u00e9ducative\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\",\"name\":\"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png\",\"datePublished\":\"2021-11-12T09:36:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-07T15:14:00+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png\",\"width\":1640,\"height\":924},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-11-12T09:36:46+00:00","article_modified_time":"2022-03-07T15:14:00+00:00","og_image":[{"width":1640,"height":924,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants","datePublished":"2021-11-12T09:36:46+00:00","dateModified":"2022-03-07T15:14:00+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/"},"wordCount":376,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png","keywords":["association","communaut\u00e9","\u00e9ducation","\u00e9ducative"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/","name":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png","datePublished":"2021-11-12T09:36:46+00:00","dateModified":"2022-03-07T15:14:00+00:00","description":"Energie Jeunes a constitu\u00e9 un comit\u00e9 d\u2019enseignants national afin de renforcer sa\u00a0 collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Green-Gradient-Digital-Marketing-Facebook-Cover-2.png","width":1640,"height":924},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5699"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6462,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions\/6462"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5704"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}