{"id":5718,"date":"2021-11-25T15:43:56","date_gmt":"2021-11-25T14:43:56","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5718"},"modified":"2022-03-04T15:40:50","modified_gmt":"2022-03-04T14:40:50","slug":"assemblee-generale-2021-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&rsquo;Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5726 \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\" alt=\"\" width=\"630\" height=\"210\" \/><\/p>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><span style=\"color: #ff6600;\"><b>Ordre du jour :<\/b><\/span><\/h4>\n<ul>\n<li>Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2020\/2021<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur les comptes clos 30 juin 2021 et des rapports du Commissaire aux Comptes, approbation des comptes de l\u2019exercice clos le 30 juin 2021, quitus au pr\u00e9sident et aux administrateurs et affectation du r\u00e9sultat<\/li>\n<li>Adoption du budget pr\u00e9visionnel 2021\/2022<\/li>\n<li>Renouvellement de 10 administrateurs et modification des dates de fin de mandat de 2 administrateurs<\/li>\n<li>Calendrier de gouvernance<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Retrouvez ci-apr\u00e8s le lien vers <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Annexe-3-Rapport-du-commissaire-aux-comptes-sur-les-comptes-annuels.pdf\">l&rsquo;annexe 3 \u00ab\u00a0Rapport des Commissaires aux comptes\u00a0\u00bb\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2020\/2021 Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[34],"class_list":["post-5718","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-nos-evenements","tag-assemblee-generale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2020\/2021 Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-25T14:43:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:40:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&rsquo;Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2021-11-25T14:43:56+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":94,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\",\"keywords\":[\"assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\",\"datePublished\":\"2021-11-25T14:43:56+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&rsquo;Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2020\/2021 Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-11-25T14:43:56+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:40:50+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg","type":"","width":"","height":""}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&rsquo;Energie Jeunes","datePublished":"2021-11-25T14:43:56+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/"},"wordCount":94,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg","keywords":["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/","name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg","datePublished":"2021-11-25T14:43:56+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Assemblee-Generale-d-Energie-Jeunes-2-page-001-1024x341.jpg"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2021-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2021 d&rsquo;Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5718"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6863,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5718\/revisions\/6863"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5718"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5718"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5718"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}