{"id":6146,"date":"2021-11-29T13:38:04","date_gmt":"2021-11-29T12:38:04","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5729"},"modified":"2022-03-04T15:40:45","modified_gmt":"2022-03-04T14:40:45","slug":"nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/","title":{"rendered":"\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>\u00c9<\/strong><strong>nergie Jeunes met en ligne une s\u00e9rie de onze vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de sujets tels que l\u2019autodiscipline, le d\u00e9couragement, la motivation, et bien d\u2019autres encore ! Elles n\u2019ont pas d\u2019autre objectif que d\u2019initier de nouvelles r\u00e9flexions et de g\u00e9n\u00e9rer, si vous le souhaitez,\u00a0 la mise en place de nouvelles pratiques dans votre quotidien d\u2019\u00e9ducateur.<\/strong><\/h2>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : 11 vid\u00e9os pour d\u00e9couvrir tous les leviers p\u00e9dagogiques qui construisent le plaisir d\u2019apprendre<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><br \/>\n<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes met en ligne une s\u00e9rie de onze vid\u00e9os sur les \u201c<\/span><b>Nouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de sujets tels que l\u2019autodiscipline, le d\u00e9couragement, la motivation, et bien d\u2019autres encore ! Elles n\u2019ont pas d\u2019autre objectif que d\u2019initier de nouvelles r\u00e9flexions et de g\u00e9n\u00e9rer, si vous le souhaitez,\u00a0 la mise en place de nouvelles pratiques dans votre quotidien d\u2019\u00e9ducateur.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FlAFQp15_pc&amp;t=2s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5731 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Bleu-Illustre-Emojis-Amusant-et-Partageable-Zoom-Arriere-plan-1024x576.png\" alt=\"nouvelles sciences de l'\u00e9ducation\" width=\"1024\" height=\"576\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Trois points \u00e0 savoir :<\/strong><br \/>\n-Cette collection n\u2019est pas exhaustive, nous nous sommes centr\u00e9s sur un certain nombre de sujets qui sont \u00e9clair\u00e9s par des recherches r\u00e9centes ;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">-Ces vid\u00e9os sont une introduction \u00e0 une science beaucoup plus vaste ;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">-\u201cD\u00e9couverte ne veut pas dire miracle\u201d. Dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation, quelles que soient les m\u00e9thodes ou techniques utilis\u00e9es, m\u00eame si elles sont li\u00e9es \u00e0 des d\u00e9couvertes scientifiques, les effets sont toujours limit\u00e9s. L\u2019Humain est complexe et souvent, un m\u00eame geste p\u00e9dagogique va avoir \u00e0 la fois des effets positifs et des effets n\u00e9gatifs. Le bon \u00e9quilibre va d\u00e9pendre d\u2019un certain nombre de param\u00e8tres propres \u00e0 chacun.<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\">\u00ab\u00a0Nouvelles Sciences de l&rsquo;<b>\u00c9<\/b>ducation\u00a0\u00bb : un contenu qui s&rsquo;adresse \u00e0 tous !<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette s\u00e9rie vid\u00e9o s\u2019adresse \u00e0 tous ceux qui sont int\u00e9ress\u00e9s par l&rsquo;\u00e9ducation, l&rsquo;accompagnement des jeunes, et qui veulent comprendre les \u00e9l\u00e9ments psychosociaux et comportementaux de l\u2019apprentissage. Membre de la communaut\u00e9 \u00e9ducative, parents, mentors, ou volontaires chez Energie Jeunes, vous trouverez dans ces vid\u00e9os mati\u00e8re \u00e0 faire \u00e9voluer votre compr\u00e9hension et votre pratique du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences des jeunes.<\/span><\/p>\n<h3><strong><span style=\"font-size: 18px; color: #ff6600;\"><b>Des chercheurs en \u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d au service des programmes Energie Jeunes<\/b><\/span><\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ensemble des recherches qui sont cit\u00e9s dans cette s\u00e9rie de vid\u00e9os a fortement aid\u00e9 l&rsquo;association \u00e0 concevoir les programmes qu&rsquo;elle propose dans plus de 450 coll\u00e8ges en France. La mise en pratique de ces concepts en classe pendant les sessions Energie Jeunes fait ses preuves, et \u00e7a marche ! Vous aussi, int\u00e9grez ces concepts dans votre pratique quotidienne de l\u2019\u00e9ducation.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con\u00e7us pour provoquer des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb psychologiques chez les \u00e9l\u00e8ves, les programmes Energie Jeunes ont un <\/span><b>impact direct\u00a0sur leurs comportements et leurs r\u00e9sultats scolaires<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Nos interventions viennent construire des comp\u00e9tences socio-comportementales cl\u00e9s pour aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 prendre confiance en eux, \u00e0 trouver du plaisir dans l\u2019effort que demande l\u2019apprentissage. Nous intervenons chaque ann\u00e9e, aupr\u00e8s de <\/span><b>120 000 \u00e9l\u00e8ves<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">,\u00a0du CM2 \u00e0 la 3\u00e8me,\u00a0dans les banlieues mais aussi de plus en plus dans des territoires ruraux,\u00a0partout\u00a0o\u00f9 l\u2019orientation des jeunes est contrainte par manque d\u2019information, de soutien familiale ou de r\u00f4le mod\u00e8les inspirants. Nos r\u00e9sultats sont cit\u00e9s en exemple par des prix Nobel et sont prouv\u00e9s par une <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tude d\u2019impact<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e9gane \u00e9l\u00e8ve de 5eme au coll\u00e8ge Cuvier \u00e0 F\u00e9camp :\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab <em>Gr\u00e2ce \u00e0 vous, pour la premi\u00e8re fois, j\u2019ai compris que j\u2019aimais l\u2019\u00e9cole !<\/em> \u00bb<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Nouvelles Sciences de l&#039;\u00c9ducation - Introduction\" width=\"900\" height=\"506\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FlAFQp15_pc?start=2&#038;feature=oembed&#038;enablejsapi=1&#038;origin=https:\/\/energiejeunes.fr\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00a0\u00c9nergie Jeunes met en ligne une s\u00e9rie de onze vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d. Ces\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":6151,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,22,19,35],"class_list":["post-6146","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-colleges","tag-education","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cNouvelles Sciences de l&#039;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l&#039;\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cNouvelles Sciences de l&#039;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l&#039;\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-29T12:38:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T14:40:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes\",\"datePublished\":\"2021-11-29T12:38:04+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\"},\"wordCount\":657,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"coll\u00e8ges\",\"\u00e9ducation\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\",\"name\":\"\u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg\",\"datePublished\":\"2021-11-29T12:38:04+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T14:40:45+00:00\",\"description\":\"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"Nouvelles sciences de l'\u00e9ducation\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes","description":"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes","og_description":"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2021-11-29T12:38:04+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T14:40:45+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":720,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes","datePublished":"2021-11-29T12:38:04+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/"},"wordCount":657,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg","keywords":["association","coll\u00e8ges","\u00e9ducation","sciences"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/","name":"\u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg","datePublished":"2021-11-29T12:38:04+00:00","dateModified":"2022-03-04T14:40:45+00:00","description":"11 vid\u00e9os sur les \u201cNouvelles Sciences de l'\u00c9ducation\u201d. Ces vid\u00e9os sont l\u2019occasion de d\u00e9couvrir les recherches men\u00e9es autour de nos programmes","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/maxresdefault.jpg","width":1280,"height":720,"caption":"Nouvelles sciences de l'\u00e9ducation"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cNouvelles Sciences de l&rsquo;\u00c9ducation\u201d : une s\u00e9rie vid\u00e9o Energie Jeunes sur le coeur scientifique de nos programmes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6146"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6461,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6146\/revisions\/6461"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6151"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}