{"id":6159,"date":"2022-01-03T12:51:43","date_gmt":"2022-01-03T11:51:43","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5782"},"modified":"2022-03-03T14:08:32","modified_gmt":"2022-03-03T13:08:32","slug":"energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021"},"content":{"rendered":"<h3><b>Retrouvez les nouveaut\u00e9s du programme, nos exp\u00e9rimentations, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les temps forts de l\u2019ann\u00e9e et les perspectives pour renforcer encore notre action en 2021-2022 !<\/b><\/h3>\n<div id=\"et-boc\" class=\"et-boc\">\n<div class=\"et-l et-l--post\">\n<div class=\"et_builder_inner_content et_pb_gutters3\">\n<div class=\"et_pb_section et_pb_section_4 et_section_regular\">\n<div class=\"et_pb_row \">\n<div class=\"et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1 et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child\">\n<div class=\"et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light\">\n<div class=\"et_pb_text_inner\">\n<div style=\"text-align: center;\">\n<div style=\"text-align: center;\">\n<div style=\"text-align: center;\">\n<div style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin: 4px 0px 8px;\">\n<h4><span style=\"color: #333333;\"><a style=\"color: #333333;\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/RAPPORT-ANNUEL-EJ-2021-internet.pdf\"><strong>T\u00e9l\u00e9charger le PDF<\/strong><\/a><\/span><\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/RAPPORT-ANNUEL-EJ-2021-internet.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5785 size-medium\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/minia-RA-1-230x300.png\" alt=\"\" width=\"230\" height=\"300\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<h4><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"et-boc\" class=\"et-boc\">\n<div class=\"et-l et-l--post\">\n<div class=\"et_builder_inner_content et_pb_gutters3\">\n<div class=\"et_pb_section et_pb_section_4 et_section_regular\">\n<div class=\"et_pb_row \">\n<div class=\"et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1 et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child\">\n<div class=\"et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0 et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light\">\n<div class=\"et_pb_text_inner\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1n_k0KBBPexoANE7tKAOusGzPTqbKvSsM\/view?usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 du Rapport du commissaire aux comptes sur les comptes annuels<\/a><\/h4>\n<h4><\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Retrouvez les nouveaut\u00e9s du programme, nos exp\u00e9rimentations, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":6377,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,19,36],"class_list":["post-6159","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-education","tag-rapport-annuel"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Retrouvez les nouveaut\u00e9s du programme, nos exp\u00e9rimentations, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-03T11:51:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-03T13:08:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"667\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"871\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021\",\"datePublished\":\"2022-01-03T11:51:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-03T13:08:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\"},\"wordCount\":66,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png\",\"keywords\":[\"association\",\"\u00e9ducation\",\"rapport annuel\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\",\"name\":\"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png\",\"datePublished\":\"2022-01-03T11:51:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-03T13:08:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png\",\"width\":667,\"height\":871},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes","og_description":"Retrouvez les nouveaut\u00e9s du programme, nos exp\u00e9rimentations, les t\u00e9moignages de nos volontaires et de nos partenaires, les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-01-03T11:51:43+00:00","article_modified_time":"2022-03-03T13:08:32+00:00","og_image":[{"width":667,"height":871,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021","datePublished":"2022-01-03T11:51:43+00:00","dateModified":"2022-03-03T13:08:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/"},"wordCount":66,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png","keywords":["association","\u00e9ducation","rapport annuel"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/","name":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png","datePublished":"2022-01-03T11:51:43+00:00","dateModified":"2022-03-03T13:08:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/minia-RA-1.png","width":667,"height":871},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes pr\u00e9sente son rapport annuel 2020-2021"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6159"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6378,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6159\/revisions\/6378"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}