{"id":6161,"date":"2022-01-12T12:49:24","date_gmt":"2022-01-12T11:49:24","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5842"},"modified":"2022-03-04T11:17:16","modified_gmt":"2022-03-04T10:17:16","slug":"la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/","title":{"rendered":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5862 size-full\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-13.png\" alt=\"\" width=\"980\" height=\"551\"><\/p>\n<p><b><i>Energie Jeunes a r\u00e9cemment conclu deux nouveaux accords de partenariats avec deux partenaires majeurs : la Fondation \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d port\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, et la Fondation SNCF. Ces deux accords permettront d\u2019accompagner les projets Energie Jeunes en zones rurales.<\/i><\/b><\/p>\n<h2><strong><span style=\"color: #f2881b;\">Agir pour la ruralit\u00e9 : un projet phare pour l&rsquo;ann\u00e9e 2022<\/span><\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Face au constat qu\u2019il existe des diff\u00e9rences d\u2019in\u00e9galit\u00e9s entre les zones urbaines et rurales en mati\u00e8re de d\u00e9crochage scolaire, la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d et la Fondation SNCF s&rsquo;engagent avec \u00c9nergie Jeunes pour pr\u00e9venir ces in\u00e9galit\u00e9s scolaires, d\u00e8s le coll\u00e8ge, caus\u00e9es par des difficult\u00e9s sociales et environnementales propres \u00e0 ces zones.&nbsp;<\/span><\/p>\n<h3><b><span style=\"color: #ff9900;\">La Fondation SNCF<\/span><\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 25 ans, <\/span><a href=\"https:\/\/www.sncf.com\/fr\/engagements\/fondation-sncf\"><span style=\"font-weight: 400;\">la Fondation SNCF<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> soutient des projets associatifs en faveur de publics fragilis\u00e9s. La Fondation se porte en priorit\u00e9 sur ceux qui ont besoin d\u2019\u00eatre soutenus pour trouver leur voie professionnelle et citoyenne et ceux qui portent des projets environnementaux sur les territoires. L\u2019engagement des salari\u00e9s, via le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, est \u00e9galement au c\u0153ur des actions de la Fondation.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre de son nouveau quinquennat, la Fondation SNCF a choisi de renforcer son soutien aupr\u00e8s d&rsquo;Energie Jeunes en soutenant le d\u00e9ploiement de nos actions en zones rurales. L&rsquo;objectif : aider des milliers de jeunes issus de zones rurales et isol\u00e9es \u00e0 trouver leur voie et \u00e0 s&rsquo;ins\u00e9rer dans la soci\u00e9t\u00e9. Un soutien r\u00e9affirm\u00e9 qui fait suite \u00e0 l&rsquo;engagement de nombreux salari\u00e9s SNCF depuis 3 ans en tant que volontaires.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Nous avons \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement convaincus par ce programme innovant nourri de recherches en sciences sociales, cognitives et d\u2019exp\u00e9rimentation et s\u2019appuyant sur l\u2019intelligence collective : il permet aux jeunes de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences socio-comportementales indispensables pour trouver en eux-m\u00eames les moteurs de leur r\u00e9ussite scolaire, reconna\u00eetre leurs talents et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur orientation. Les r\u00e9sultats d\u2019impacts sont d\u2019ailleurs excellents<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00bb, <\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5863 alignnone \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Laetitia-Gourbeille.jpg\" alt=\"\" width=\"104\" height=\"104\"><em><strong> &nbsp;Laetitia Gourbeille, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de la Fondation SNCF<\/strong><\/em><\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5845 alignnone \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/logo-sncf-300x249.jpg\" alt=\"\" width=\"158\" height=\"131\"><\/h3>\n<h3><b><span style=\"color: #ff9900;\">La Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d<\/span><\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Accompagner les premiers pas des jeunes et de tous ceux que nous pouvons aider \u00e0 s\u2019\u00e9panouir dans leur vie personnelle et professionnelle au sein d\u2019un collectif\u202f: c\u2019est la mission de la <\/span><a href=\"https:\/\/fondation.societegenerale.com\/fr\/fondation\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u201d, qui porte l\u2019ensemble des actions de m\u00e9c\u00e9nat de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. Les jeunes occupent une place majeure dans leur d\u00e9marche, qui allie solidarit\u00e9 et musique pour construire un avenir meilleur et durable.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale C&rsquo;est vous l&rsquo;avenir soutient Energie Jeunes dans son d\u00e9ploiement dans les zones rurales et isol\u00e9es. Les collaborateurs de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale pourront aussi intervenir en classe, dans le cadre de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences. Ce soutien vient compl\u00e9ter un partenariat triennal conclu l&rsquo;an dernier avec l&rsquo;entit\u00e9 Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Assurances en \u00cele-de-France et en Centre Val-de-Loire des collaborateurs dans l&rsquo;animation de nos programmes dans les \u00e9tablissements scolaires.<\/span><\/p>\n<p>\u00ab Energie Jeunes d\u00e9ploie un programme en faveur de la r\u00e9ussite scolaire. Aujourd\u2019hui, nous savons que les trois quarts des \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9s ne sont plus sp\u00e9cifiquement dans les zones d\u2019\u00e9ducation prioritaire mais \u00e9galement dans les zones rurales. Pour les trois ann\u00e9es \u00e0 venir, la Fondation d\u2019entreprise Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale C\u2019est vous l\u2019avenir est fi\u00e8re de soutenir la conception et le d\u00e9ploiement du programme \u00ab Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge \u00bb dans des villes de moins de 2000 habitants, et ainsi accompagner 38 000 jeunes dans leurs parcours. \u00bb<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5879 alignnone \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/hafida_0319-e1642169568387-300x273.jpeg\" alt=\"\" width=\"88\" height=\"80\"> Hafida Guenfoud-Duval, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale C&rsquo;est vous l&rsquo;avenir<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5846 alignnone \" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/societe-generale-code-promo-300x100.png\" alt=\"\" width=\"279\" height=\"93\"><\/p>\n<h3><span style=\"color: #ff9900;\"><b>Un programme Energie Jeunes d\u00e9velopp\u00e9 sp\u00e9cialement pour les zones rurales<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bas\u00e9 sur des constats, relev\u00e9s par les professeurs, Energie jeunes s\u2019est pench\u00e9e sur trois facteurs qui impactent la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves ruraux :&nbsp;<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une repr\u00e9sentation n\u00e9gative de l\u2019\u00e9cole<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une forte attache au territoire et une repr\u00e9sentation n\u00e9gative de la mobilit\u00e9,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le manque d\u2019existence de r\u00f4les mod\u00e8les.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2021, <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">le programme \u00ab Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge \u00bb s\u2019est enrichi de nouveaux \u00e9pisodes<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> qui permettent aujourd\u2019hui aux enseignants des coll\u00e8ges ruraux de s\u00e9lectionner un parcours sur mesure pour eux \u00e0 partir de la classe de 5e :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Episode de 5\u00e8me : Trouver son d\u00e9clic<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Episode de 4\u00e8me : \u00c9largir son horizon<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Episode de 3\u00e8me: R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ses aspirations professionnelles<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><b><span style=\"color: #ff9900;\">Ils soutiennent le d\u00e9ploiement de nos actions en zones rurales et isol\u00e9es<\/span><\/b><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.service-civique.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5851\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/service-civique-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"169\" height=\"169\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.cinven.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5860\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/CINVEN-300x157.jpg\" alt=\"\" width=\"269\" height=\"140\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.education.gouv.fr\/la-direction-generale-de-l-enseignement-scolaire-dgesco-7517\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5861\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/DGESCO-1-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"179\" height=\"178\"><\/a><a href=\"https:\/\/www.sncf.com\/fr\/engagements\/fondation-sncf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5845\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/logo-sncf-300x249.jpg\" alt=\"\" width=\"177\" height=\"147\"><\/a><a href=\"https:\/\/fondation.societegenerale.com\/fr\/fondation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-5846 size-medium\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/societe-generale-code-promo-300x100.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"100\"><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes a r\u00e9cemment conclu deux nouveaux accords de partenariats avec deux partenaires majeurs : la Fondation\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":6178,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"class_list":["post-6161","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-12T11:49:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-04T10:17:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"551\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires\",\"datePublished\":\"2022-01-12T11:49:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T10:17:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\"},\"wordCount\":841,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png\",\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\",\"name\":\"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png\",\"datePublished\":\"2022-01-12T11:49:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-04T10:17:16+00:00\",\"description\":\"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png\",\"width\":980,\"height\":551},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes","description":"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes","og_description":"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-01-12T11:49:24+00:00","article_modified_time":"2022-03-04T10:17:16+00:00","og_image":[{"width":980,"height":551,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png","type":"image\/png"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires","datePublished":"2022-01-12T11:49:24+00:00","dateModified":"2022-03-04T10:17:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/"},"wordCount":841,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png","articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/","name":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png","datePublished":"2022-01-12T11:49:24+00:00","dateModified":"2022-03-04T10:17:16+00:00","description":"En versant votre taxe d\u2019apprentissage \u00e0 l\u2019association \u00c9nergie Jeunes,vous avez le pouvoir de changer des vies !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Sans-titre-12.png","width":980,"height":551},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/la-fondation-sncf-et-la-fondation-societe-generale-cest-vous-lavenir-engages-pour-lutter-contre-les-inegalites-scolaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Fondation SNCF et la Fondation Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u201cC\u2019est vous l\u2019avenir\u201d engag\u00e9es pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6161","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6161"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6376,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6161\/revisions\/6376"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6178"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6161"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}