{"id":6163,"date":"2022-01-21T10:49:18","date_gmt":"2022-01-21T09:49:18","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=5923"},"modified":"2022-03-17T16:25:50","modified_gmt":"2022-03-17T15:25:50","slug":"les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/","title":{"rendered":"Les animateurs experts Energie Jeunes :  au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes fructueux entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.<\/strong><\/h2>\n<h3><b><span style=\"color: #ff9900;\">Une vingtaine de nouveaux experts<\/span><\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pendant toute une journ\u00e9e, une vingtaine d\u2019animateurs chevronn\u00e9s, venant de plusieurs r\u00e9gions, se sont r\u00e9unis pour exp\u00e9rimenter le nouveau module de formation \u201cExpert\u201d mis au point par l&rsquo;association. Cette formation s\u2019adresse aux volontaires qui interviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans les coll\u00e8ges et sur la totalit\u00e9 des programmes : ils connaissent d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien les fondements scientifiques de nos interventions. En tant qu\u2019experts, ils seront amen\u00e9s \u00e0 g\u00e9rer et coordonner nos interventions d\u2019un point de vue logistique et aussi dans la relation avec les \u00e9quipes \u00e9ducatives des coll\u00e8ges (enseignants, CPE, personnels de direction\u2026). Les animateurs experts ont la responsabilit\u00e9 de la qualit\u00e9 de nos interventions et incarnent les valeurs d\u2019Energie Jeunes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les comp\u00e9tences \u00e0 d\u00e9velopper pour devenir un animateur expert sont : la ma\u00eetrise des outils p\u00e9dagogiques (supports remis aux \u00e9l\u00e8ves, mat\u00e9riel informatique\u2026), la pr\u00e9paration logistique d\u2019une intervention (organisation de l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019animateur 2, r\u00e9cup\u00e9ration de la valise p\u00e9dagogique, v\u00e9rification des planning\u2026), la pr\u00e9paration des interventions en lien avec les enseignants de chaque classe et l\u2019animation adapt\u00e9e des interventions en fonction des r\u00e9actions des \u00e9l\u00e8ves de chaque classes.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tout au long de cette journ\u00e9e, les animateurs pr\u00e9sents sont form\u00e9s pour mener \u00e0 bien les interventions. Cette formation a \u00e9t\u00e9 ponctu\u00e9e par l\u2019intervention du Pr\u00e9sident Fondateur de l\u2019association Philippe Korda, qui a pu donner quelques \u00e9clairages suppl\u00e9mentaires sur les fondements scientifiques des nouveaux programmes Energie Jeunes.<\/span><\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><b><span style=\"color: #ff9900;\">Les animateurs experts, une ressource indispensable au programme \u00ab\u00a0Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb<\/span><\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avoir un expert pr\u00e9sent \u00e0 chaque intervention est indispensable pour mener \u00e0 bien l\u2019animation du programme \u201c<\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ma R\u00e9ussite au coll\u00e8ge<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u201d. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">La gestion de certaines situations de classe est d&rsquo;autant plus facile que l&rsquo;animateur est exp\u00e9riment\u00e9. Ces \u00ab\u00a0Experts\u00a0\u00bb sont aussi pr\u00e9sents pour garantir la dynamique des animations et permettre au second animateur de monter lui aussi en comp\u00e9tences. Les animateurs experts entretiennent \u00e9galement un dialogue tr\u00e8s constructif avec les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques, et notamment\u00a0 les professeurs en classe, assurant de ce fait la meilleure continuit\u00e9 p\u00e9dagogique possible.\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Devenir animateur expert \u00c9nergie Jeunes est important pour moi, car je souhaite qu&rsquo;un maximum de coll\u00e9giens puissent b\u00e9n\u00e9ficier du programme \u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au coll\u00e8ge\u00a0\u00bb. Plus il y aura d&rsquo;animateurs experts, plus il y aura d&rsquo;\u00e9l\u00e8ves touch\u00e9s par le programme. Cette formation interr\u00e9gionale nous a permis d&rsquo;\u00e9changer et de mutualiser nos exp\u00e9riences. Gr\u00e2ce \u00e0 des cas pratiques nous avons appris \u00e0 encore mieux r\u00e9agir face \u00e0 des situations qui pouvaient nous mettre en difficult\u00e9. Nous pouvons donc sereinement garantir un haut niveau de qualit\u00e9 des animations. Chacun y a partag\u00e9 son plaisir d&rsquo;animer et c&rsquo;\u00e9tait tr\u00e8s communicatif\u00a0\u00bb<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><b><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-5925  alignleft\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/megane-paquin-300x286.png\" alt=\"\" width=\"116\" height=\"111\" \/>\u00a0 <\/b><\/p>\n<p><b>M\u00e9gane Paquin, volontaire experte et responsable des op\u00e9rations Bretagne Pays de la Loire<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aujourd\u2019hui, 166 animateurs experts animent le programme \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d dans toute la France M\u00e9tropolitaine et \u00e0 la R\u00e9union. Con\u00e7us pour provoquer des \u00ab d\u00e9clics \u00bb psychologiques chez les \u00e9l\u00e8ves, les programmes Energie Jeunes ont un <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-impact\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><b>impact direct sur leurs comportements et leurs r\u00e9sultats scolaires<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Nos interventions viennent construire des comp\u00e9tences socio-comportementales cl\u00e9s pour aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 prendre confiance en eux, \u00e0 trouver du plaisir dans l\u2019effort que demande l\u2019apprentissage. Nous intervenons chaque ann\u00e9e, aupr\u00e8s de <\/span><b>120 000 \u00e9l\u00e8ves<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, du CM2 \u00e0 la 3\u00e8me, dans les banlieues mais aussi de plus en plus dans des territoires ruraux, partout o\u00f9 l\u2019orientation des jeunes est contrainte par manque d\u2019information, de soutien familiale ou de r\u00f4le mod\u00e8les inspirants. Nos r\u00e9sultats,\u00a0 prouv\u00e9s par une vaste \u00e9tude d\u2019impacts men\u00e9s sur 5 ans, sont cit\u00e9s en exemple par le Pr\u00e9sident du Conseil Scientifique de l&rsquo;Education Nationale (Stanislas Dehaene, professeur au Coll\u00e8ge de France et titulaire de la chaire de psychologie cognitive exp\u00e9rimentale) et par un prix Nobel d&rsquo;\u00e9conomie (Esther Duflo, chercheuse fran\u00e7aise colaur\u00e9ate avec les am\u00e9ricains Abhijit Banerjee et Michael Kremer, tous trois r\u00e9compens\u00e9s pour leurs exp\u00e9riences de terrain dans la lutte contre la pauvret\u00e9.)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&gt;&gt;&gt; Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s pour devenir animateur expert ou pour simplement devenir volontaire ? Consultez d\u00e8s maintenant <\/span><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/mecenat-de-competences\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">nos offres disponibles en b\u00e9n\u00e9volat ou m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> !<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-5926 size-large\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-2-2-1024x576.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices\u2026","protected":false},"author":2,"featured_media":6194,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"class_list":["post-6163","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-21T09:49:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-17T15:25:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mathilde Enixon\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\"},\"headline\":\"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d\",\"datePublished\":\"2022-01-21T09:49:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-17T15:25:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\"},\"wordCount\":814,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg\",\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\",\"name\":\"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg\",\"datePublished\":\"2022-01-21T09:49:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-17T15:25:50+00:00\",\"description\":\"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77\",\"name\":\"Mathilde Enixon\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes","description":"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes","og_description":"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-01-21T09:49:18+00:00","article_modified_time":"2022-03-17T15:25:50+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":720,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mathilde Enixon","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mathilde Enixon","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/"},"author":{"name":"Mathilde Enixon","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77"},"headline":"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d","datePublished":"2022-01-21T09:49:18+00:00","dateModified":"2022-03-17T15:25:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/"},"wordCount":814,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg","articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/","name":"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg","datePublished":"2022-01-21T09:49:18+00:00","dateModified":"2022-03-17T15:25:50+00:00","description":"Le 21 d\u00e9cembre dernier se d\u00e9roulait la formation des animateurs experts d\u2019Energie Jeunes. Alternant th\u00e9orie et exercices de mise en situation, cette formation terrain permet des \u00e9changes nourris entre des animateurs heureux d\u2019acqu\u00e9rir ou de partager leurs bonnes pratiques.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/formation-expert-1.jpg","width":1280,"height":720},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-animateurs-experts-energie-jeunes-au-coeur-de-ma-reussite-au-college-energie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les animateurs experts Energie Jeunes : au coeur de \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/14efa8d13a071797ea98c5a9e3da5a77","name":"Mathilde Enixon","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/mathilde-ejnes\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6163","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6163"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6451,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6163\/revisions\/6451"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6194"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}