{"id":6730,"date":"2022-03-17T16:44:46","date_gmt":"2022-03-17T15:44:46","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=6730"},"modified":"2022-09-26T11:29:09","modified_gmt":"2022-09-26T09:29:09","slug":"energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par Laura Fidler, Charg\u00e9e des Relations Partenariales et de Culture&nbsp; de l\u2019INSPE de Lille (Institut National Sup\u00e9rieur du Professorat et de l\u2019\u00c9ducation), nous avons pu \u00e9changer avec un groupe de 25 fonctionnaires stagiaires sur les fondements scientifiques de notre programme \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d. Dans le cadre de leur formation, et avec l\u2019accord de l\u2019Universit\u00e9 de Lille, Catherine Ozon, directrice g\u00e9n\u00e9rale Energie Jeunes et Robert Leclercq, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional pour la R\u00e9gion Hauts de France, ont organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>4 ateliers aux th\u00e9matiques e<span class=\"has-inline-color has-orange-color\">ssentielles pour \u00e9changer entre pairs<\/span><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les&nbsp;fonctionnaires stagiaires&nbsp;ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de 4 ateliers en dehors de leurs heures de formation classique. Parmi les 11 th\u00e8mes propos\u00e9s, 4 ont \u00e9t\u00e9 retenus : la&nbsp;<strong>science des th\u00e9ories implicites<\/strong>, la&nbsp;<strong>science des groupes<\/strong>, la&nbsp;<strong>science des habitudes&nbsp;<\/strong>et la&nbsp;<strong>science de l\u2019intention<\/strong>. Les th\u00e8mes propos\u00e9s sont issus de notre&nbsp;<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelles-sciences-de-leducation-une-serie-video-energie-jeunes-sur-le-coeur-scientifique-de-nos-programmes\/\">s\u00e9rie vid\u00e9o \u201cNouvelles Sciences de l\u2019\u00c9ducation\u201d<\/a>, sortie en D\u00e9cembre 2021.<\/p>\n\n\n\n<p>Au programme : pr\u00e9sentation d\u2019Energie Jeunes, diffusion de la vid\u00e9o th\u00e9matique, \u00e9changes, ateliers en sous-groupes, et l\u2019occasion pour les \u00e9tudiants de d\u00e9couvrir le d\u00e9roulement de nos interventions.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Les futurs enseignants au&nbsp;<\/strong><strong>c\u0153ur<\/strong><strong>&nbsp;du programme \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Pendant l\u2019atelier, les participants ont pu vivre une simulation de nos interventions en classe. Comme les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires de nos programmes, les 25&nbsp;fonctionnaires stagiaires&nbsp;ont, dans un premier temps, visionn\u00e9 la vid\u00e9o th\u00e9matique, puis les intervenants sont venus animer le d\u00e9bat. L\u2019occasion pour eux de r\u00e9agir et de partager leurs interrogations sur les diff\u00e9rentes sciences de l\u2019\u00e9ducation. Un extrait d\u2019\u00e9pisode de notre programme phare \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 pour donner un exemple de la mise en pratique des recherches scientifiques pr\u00e9sent\u00e9es. Dans la deuxi\u00e8me partie de l\u2019atelier, les&nbsp;jeunes enseignants&nbsp;ont pu \u00e9changer en petit groupe sur des applications possibles en classe. Une restitution des travaux a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 la fin de l\u2019atelier avec une synth\u00e8se des points \u00e0 retenir selon chacun.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Une exp\u00e9rimentation d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 renouvel\u00e9e pour 2022-2023<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Ces ateliers d\u2019exp\u00e9rimentation ont re\u00e7u un retour tr\u00e8s positif : questionn\u00e9s \u00e0 la fin des sessions,&nbsp;<strong>95% des&nbsp;fonctionnaires stagiaires&nbsp;recommandent cette formation \u00e0 leurs coll\u00e8gues<\/strong>. La mise en pratique directe des principes scientifiques, les \u00e9changes entre stagiaires et intervenants et les exemples concrets sur lesquels les stagiaires ont pu travailler sont les points qui ont \u00e9t\u00e9 les plus appr\u00e9ci\u00e9s. Les ateliers ont eu un tel succ\u00e8s qu\u2019ils&nbsp; seront renouvel\u00e9s l\u2019ann\u00e9e prochaine, aupr\u00e8s d\u2019un public plus largement cibl\u00e9 professeurs de coll\u00e8ge. Une nouvelle pr\u00e9sentation d\u2019\u00c9nergie Jeunes est \u00e9galement pr\u00e9vue le 8 juin avec l\u2019INSPE de Lille aupr\u00e8s d\u2019un plus large groupe. Sur la recommandation des stagiaires 2021-2022, les prochaines th\u00e9matiques pourraient \u00eatre en 2022-2023 : la&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eHzwHYTWwF4&amp;t=3s\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">science de la motivation<\/a><\/strong>&nbsp;et la&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=56fPnoAusj0&amp;t=41s\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>science de la pers\u00e9v\u00e9rance<\/strong>.&nbsp;<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Energie Jeunes souhaite aller encore plus loin dans son alliance avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d, programme phare d\u2019\u00c9nergie Jeunes, est diffus\u00e9 depuis maintenant plus de 10 ans partout en France, et plus particuli\u00e8rement en Hauts-de-France. \u00c9nergie Jeunes est fi\u00e8re d\u2019aujourd\u2019hui pouvoir collaborer avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative, et ce, d\u00e8s la formation initiale des enseignants. Par ailleurs, un comit\u00e9 enseignants a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2021, au sein de notre association, pour renforcer nos relations avec les professionnels de l\u2019\u00e9ducation et r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 comment am\u00e9liorer encore la qualit\u00e9 des interventions Energie Jeunes. Cette premi\u00e8re exp\u00e9rience ouvre de nouveaux horizons et nous esp\u00e9rons pouvoir l\u2019am\u00e9liorer et la renouveler en collaboration avec plusieurs INSPE en France.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Pour vous inscrire dans ce programme, contactez notre&nbsp;<a href=\"mailto:fabrice.bargeault@energiejeunes.fr\">chef de projet communaut\u00e9 \u00e9ducative<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par Laura Fidler, Charg\u00e9e des Relations Partenariales et de Culture&nbsp; de l\u2019INSPE de\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":6735,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-6730","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l&#039;INSPE\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l&#039;INSPE\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-17T15:44:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-26T09:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique\",\"datePublished\":\"2022-03-17T15:44:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-26T09:29:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\"},\"wordCount\":705,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png\",\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\",\"name\":\"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png\",\"datePublished\":\"2022-03-17T15:44:46+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-26T09:29:09+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l'INSPE\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png\",\"width\":1000,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l'INSPE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l'INSPE","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-03-17T15:44:46+00:00","article_modified_time":"2022-09-26T09:29:09+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique","datePublished":"2022-03-17T15:44:46+00:00","dateModified":"2022-09-26T09:29:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/"},"wordCount":705,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png","articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/","name":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png","datePublished":"2022-03-17T15:44:46+00:00","dateModified":"2022-09-26T09:29:09+00:00","description":"Energie Jeunes a organis\u00e9 quatre ateliers th\u00e9matiques autour des nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation aupr\u00e8s des \u00e9tudiants de l'INSPE","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-2.png","width":1000,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reconnue-pour-son-approche-scientifique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes, reconnue pour son approche scientifique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6730","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6730"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6795,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6730\/revisions\/6795"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6735"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}