{"id":6737,"date":"2022-03-17T16:52:52","date_gmt":"2022-03-17T15:52:52","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=6737"},"modified":"2022-03-28T16:15:58","modified_gmt":"2022-03-28T14:15:58","slug":"sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/","title":{"rendered":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignants engag\u00e9s et motiv\u00e9s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves. Il nous semblait important de partager les r\u00e9sultats 2021<\/strong><a href=\"https:\/\/www.educationsolidarite.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/RES-FESP-Rapport-international-synthese-FR-3.pdf\"><strong>&nbsp;du barom\u00e8tre international sant\u00e9\/bien-\u00eatre du personnel d\u2019\u00e9ducation<\/strong><\/a><strong>. Cette \u00e9tude est fond\u00e9e sur une enqu\u00eate aupr\u00e8s de 8000 personnes dans 6 pays diff\u00e9rents : France, Qu\u00e9bec, Belgique, Maroc, Mexique, Gambie<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prenons ici le temps de faire un zoom sur la partie fran\u00e7aise des r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude men\u00e9e aupr\u00e8s de 3646 enseignants de notre pays<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>En France, une sant\u00e9 mentale fragilis\u00e9e et une profession en manque de reconnaissance<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>En g\u00e9n\u00e9ral, les enseignants ont une sant\u00e9 globale plut\u00f4t bonne. 82% d\u2019entre eux se sentent satisfaits de leur sant\u00e9, tendance qui diminue l\u00e9g\u00e8rement en fonction de l\u2019\u00e2ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur l\u2019aspect sant\u00e9 mentale, les indicateurs se montrent moins positifs : 1 enseignant sur 2 ressent de l\u2019anxi\u00e9t\u00e9, de la&nbsp;<strong>d\u00e9pression ou du d\u00e9sespoir. 19% estiment en ressentir tr\u00e8s souvent.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Selon les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude, les enseignants se sentent insatisfaits de leur carri\u00e8re, et plus d<strong>\u20191 sur 2 choisirait un autre m\u00e9tier si c\u2019\u00e9tait \u00e0 refaire.<\/strong>&nbsp;Pr\u00e8s de 9 enseignants sur 10 sont insatisfaits de la valorisation du m\u00e9tier dans la soci\u00e9t\u00e9, de leurs possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9volution et de leur salaire. 70% d\u2019entre eux sont \u00e9galement insatisfaits de l\u2019\u00e9quilibre entre leur vie professionnelle et personnelle.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Un m\u00e9tier propice au stress et t\u00e9moin de violences dans les \u00e9tablissements fran\u00e7ais<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Commen\u00e7ons par rappeler que&nbsp;<strong>92% des enseignants se sentent en s\u00e9curit\u00e9 au sein de leur \u00e9tablissement.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cependant, l\u2019\u00e9tude rel\u00e8ve une donn\u00e9e inqui\u00e9tante : pr\u00e8s d\u2019un tiers des enseignants ont d\u00e9j\u00e0 subi des violences au travail et 63% auraient \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de violence dans l\u2019exercice de leur m\u00e9tier. Des violences qui proviennent des parents \u00e0 14,2%, des \u00e9l\u00e8ves pour 13,5% et des autres personnels d\u2019\u00e9ducation \u00e0 9,6%.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>La crise sanitaire, source de stress suppl\u00e9mentaire<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La crise sanitaire montre que 70% des enseignants ont su s\u2019adapter, face aux diff\u00e9rentes mesures prises par le gouvernement. Cependant, les pr\u00e9occupations des enseignants qui pouvaient d\u00e9j\u00e0 \u00eatre pr\u00e9sentes, se sont accentu\u00e9es avec la crise covid-19. Parmi celles-ci, sont notamment signal\u00e9es :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li>une charge de travail plus importante ;&nbsp;<\/li><li>une absence de planification de la part des institutions ;<\/li><li>la difficult\u00e9 d\u2019\u00e9quilibrer vie professionnelle et vie priv\u00e9e.&nbsp;<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Pour les enseignants en t\u00e9l\u00e9travail s\u2019ajoutent une inqui\u00e9tude pour les \u00e9l\u00e8ves, une peur du d\u00e9crochage scolaire ou de la d\u00e9t\u00e9rioration de leur sant\u00e9 mentale. Pour les enseignants en pr\u00e9sentiel, une difficult\u00e9 en plus pour s\u2019occuper du comportement des \u00e9l\u00e8ves et de la mise en place des mesures sanitaires.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Des am\u00e9liorations restent possibles pour un cadre professionnel meilleur<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les enseignants fran\u00e7ais continuent malgr\u00e9 tout \u00e0 faire des propositions pour am\u00e9liorer la situation.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019abord,&nbsp;<strong>un besoin de formation<\/strong>, 76% estiment qu\u2019ils effectuent des t\u00e2ches pour lesquelles il leur faudrait plus de formation : la gestion de classe pour les plus jeunes enseignants et l\u2019usage des outils num\u00e9riques pour les enseignant.es avec plus d\u2019anciennet\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Aussi, les enseignants demandent \u00e0 \u00eatre&nbsp;<strong>mieux inform\u00e9s autour de la sant\u00e9 au travail<\/strong>, ainsi que de leurs droits. 96% des interrog\u00e9s n\u2019ont jamais eu de rendez-vous avec la m\u00e9decine du travail pour un bilan de sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Si les enseignants fran\u00e7ais d\u00e9clarent \u00eatre suffisamment soutenus par leurs entourages (coll\u00e8gues, sup\u00e9rieurs, syndicats), en revanche, 71% estiment ne pas \u00eatre&nbsp;<strong>inform\u00e9s suffisamment \u00e0 l\u2019avance<\/strong>&nbsp;des d\u00e9cisions importantes au travail et 67% d\u2019entre eux pensent que&nbsp;<strong>leur travail n\u2019est pas suffisamment valoris\u00e9 par la hi\u00e9rarchie.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>La sant\u00e9 et le bien-\u00eatre des enseignants fran\u00e7ais en marge du reste du monde<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les r\u00e9sultats fran\u00e7ais montrent un plus grand pessimisme des enseignant.es en comparaison aux 5 autres pays sond\u00e9s (Qu\u00e9bec, Belgique, Maroc, Mexique, Gambie). Les enseignant.e.s fran\u00e7ais se sentent plus stress\u00e9 et ressentent une satisfaction moins \u00e9lev\u00e9e que leurs coll\u00e8gues \u00e9trangers. Ils estiment \u00e0 71% exercer un m\u00e9tier stressant, contre 49% au Mexique ou 39% en Gambie.<\/p>\n\n\n\n<p>Quant aux possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9volution, elles sont souvent limit\u00e9es, particuli\u00e8rement en France et en Belgique : 92% pour les enseignant.e.s fran\u00e7ais, 76% pour les belges.<\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt;&nbsp;<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\">Energie Jeunes lance son premier Comit\u00e9 Enseignants<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt;&nbsp;<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-presente-son-rapport-annuel-2020-2021\/\">Rapport annuel Energie Jeunes 2020\/2021<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignants engag\u00e9s et motiv\u00e9s pour la r\u00e9ussite\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":6738,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,18,20,26],"class_list":["post-6737","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-communaute","tag-educative","tag-engagement-des-collaborateurs"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-17T15:52:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-28T14:15:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9\",\"datePublished\":\"2022-03-17T15:52:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-28T14:15:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\"},\"wordCount\":781,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png\",\"keywords\":[\"association\",\"communaut\u00e9\",\"\u00e9ducative\",\"engagement des collaborateurs\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\",\"name\":\"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png\",\"datePublished\":\"2022-03-17T15:52:52+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-28T14:15:58+00:00\",\"description\":\"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png\",\"width\":1000,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes","description":"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-03-17T15:52:52+00:00","article_modified_time":"2022-03-28T14:15:58+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":400,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9","datePublished":"2022-03-17T15:52:52+00:00","dateModified":"2022-03-28T14:15:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/"},"wordCount":781,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png","keywords":["association","communaut\u00e9","\u00e9ducative","engagement des collaborateurs"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/","name":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png","datePublished":"2022-03-17T15:52:52+00:00","dateModified":"2022-03-28T14:15:58+00:00","description":"Energie Jeunes travaille tous les ans avec plus de 4000 enseignant.e.s engag\u00e9.e.s et motiv\u00e9.e.s pour la r\u00e9ussite de leurs \u00e9l\u00e8ves.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige-1.png","width":1000,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/sante-et-bien-etre-des-enseignants-un-ressenti-mitige\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sant\u00e9 et bien-\u00eatre des enseignants : un ressenti mitig\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6737","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6737"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6739,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6737\/revisions\/6739"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6737"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6737"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}