{"id":6884,"date":"2022-04-21T15:31:23","date_gmt":"2022-04-21T13:31:23","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=6884"},"modified":"2022-05-03T17:12:39","modified_gmt":"2022-05-03T15:12:39","slug":"convention-energie-jeunes-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/","title":{"rendered":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS"},"content":{"rendered":"\n<p><em><strong>Cette ann\u00e9e, pas de compromis, nous avons r\u00e9alis\u00e9 une convention hybride, pour permettre \u00e0 chacun de nous suivre o\u00f9 qu\u2019il soit. Notre souhait : remercier tous les acteurs exceptionnels qui permettent \u00e0 Energie Jeunes de se d\u00e9velopper et augmenter son impact. Retour sur une convention riche en \u00e9motions.<\/strong><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Nora Otmani, volontaire Energie Jeunes et salari\u00e9e Orange, nous a fait le plaisir d\u2019accompagner l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de la convention pour accueillir les invit\u00e9s et les laur\u00e9ats \u00e0 recevoir leurs troph\u00e9es. Quatre cat\u00e9gories ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es par des prix :&nbsp; Volontaires, H\u00e9ros Energie Jeunes, \u00c9quipes R\u00e9gionales et Partenaires<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"484\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/E27C903D-BF41-4BB3-82CF-63D432663299_1_201_a-484x330.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-6895\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/E27C903D-BF41-4BB3-82CF-63D432663299_1_201_a-484x330.jpeg 484w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/E27C903D-BF41-4BB3-82CF-63D432663299_1_201_a-1024x698.jpeg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/E27C903D-BF41-4BB3-82CF-63D432663299_1_201_a-768x523.jpeg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/E27C903D-BF41-4BB3-82CF-63D432663299_1_201_a.jpeg 1280w\" sizes=\"auto, (max-width: 484px) 100vw, 484px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cNos collaborateurs s\u2019\u00e9panouissent \u00e9norm\u00e9ment\u201d Sylvie Bouaniche, Responsable de l\u2019engagement des salari\u00e9s \u00e0 la Fondation SNCF<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La soir\u00e9e a d\u00e9but\u00e9 sur les remerciements de nos volontaires. Qu\u2019ils soient en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, salari\u00e9s, b\u00e9n\u00e9voles ou services civiques, nos volontaires aident \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019association chaque jour un peu plus. Malgr\u00e9 une ann\u00e9e scolaire difficile d\u00fbe \u00e0 la situation sanitaire et des difficult\u00e9s des recrutements des services civiques, ce sont quand m\u00eame pr\u00e8s de 13 000 sessions r\u00e9alis\u00e9es sur l\u2019ann\u00e9e ! Les volontaires laur\u00e9ats de cette cat\u00e9gories sont :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li><strong>Henri Fraisse<\/strong>, le b\u00e9n\u00e9vole le plus fid\u00e8le, il est entr\u00e9 dans l\u2019association en octobre 2011 et est toujours actif ;<\/li><li><strong>Vincent Lethien<\/strong>, le volontaire le plus actif, il a anim\u00e9 \u00e0 lui seul 400 sessions cette ann\u00e9e ;<\/li><li><strong>Philippe Lahary<\/strong>, le volontaire qui a r\u00e9alis\u00e9 le plus de classes de CM2 ;&nbsp;<\/li><li><strong>Nathalie Picard<\/strong>, la volontaire ambassadrice d\u2019Energie Jeunes ;<\/li><li><strong>Farah Rakotomanga,<\/strong> la volontaire en service civique de l\u2019ann\u00e9e, qui a anim\u00e9 196 sessions cette ann\u00e9e \u00e0 La R\u00e9union.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cNous sommes fiers d\u2019avoir un comit\u00e9 enseignants qui comporte 15 enseignants des diff\u00e9rentes r\u00e9gions\u201d Dominique Perrin-Montet, Charg\u00e9e d\u2019animation du Comit\u00e9 Enseignants.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Une nouvelle \u00e9quipe d\u2019Energie Jeunes a re\u00e7u un prix : le comit\u00e9 enseignants.&nbsp; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\">C\u2019est un groupe compos\u00e9 d&rsquo;enseignants d&rsquo;\u00e9tablissements dans lesquels Energie Jeunes intervient<\/a>. Les enseignants repr\u00e9sentent un maillon fondamental de l\u2019efficacit\u00e9 et de la pertinence des actions d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Cette ann\u00e9e ils ont pu travailler sur des th\u00e8mes comme prolonger l\u2019action des sessions entre deux \u00e9pisodes ou comment \u00eatre plus efficace ensemble. \u201cJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 impact\u00e9 tant par le message d&rsquo;Energie jeunes que par la d\u00e9marche citoyenne des b\u00e9n\u00e9voles d\u2019Energie Jeunes. Quand Robert Leclercq m\u2019a propos\u00e9 de rejoindre le comit\u00e9, \u00e7a m\u2019a sembl\u00e9 une \u00e9vidence\u201d dit Justine Thiriez, professeure d\u2019espagnol dans les Hauts-de-France.<\/p>\n\n\n\n<p>Sophie Simmat, professeure d\u2019histoire g\u00e9ographie dans un coll\u00e8ge de Poitiers ajoute : <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u201c<em>on a enfin l\u2019occasion d\u2019agir pour que les \u00e9l\u00e8ves prennent conscience de leurs capacit\u00e9s, et ainsi leur permettre de croire que tout est possible. C\u2019est un grand message de motivation et d\u2019espoir pour nos \u00e9l\u00e8ves qui en ont besoin<\/em>\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cNous avons \u00e9t\u00e9 attentifs \u00e0 cibler nos actions l\u00e0 on pous pouvons faire la diff\u00e9rence\u201d Olivier Heilles, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Nouvelle Aquitaine<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La convention a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de revenir sur les temps forts de l\u2019ann\u00e9e en r\u00e9gion et de parler du niveau d\u2019activit\u00e9 \u00e0 la hausse pour cette p\u00e9riode de redressement post-covid. Les \u00e9quipes r\u00e9gionales ont ainsi r\u00e9ussi \u00e0 animer plus de <strong>4 500 classes.<\/strong> Pour f\u00e9liciter ces beaux r\u00e9sultats des troph\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 4 r\u00e9gions :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\"><li>La d\u00e9l\u00e9gation des <strong>Hauts-de-France<\/strong>, pour le prix du meilleur r\u00e9sultat de l\u2019ann\u00e9e avec 926 classes anim\u00e9es.<\/li><li>La d\u00e9l\u00e9gation<strong> Bretagne Pays de la Loire<\/strong>, pour le prix de la r\u00e9gion qui a le plus progress\u00e9 en 1 an, passant de 153 \u00e0 266 classes.<\/li><li>La d\u00e9l\u00e9gation <strong>Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes Bourgogne<\/strong>, pour le prix de la r\u00e9gion rurale de l&rsquo;ann\u00e9e avec 14 coll\u00e8ges en zone rurale.<\/li><li>La d\u00e9l\u00e9gation <strong>Ile-de-France<\/strong>, r\u00e9compens\u00e9e pour le d\u00e9veloppement des cit\u00e9s \u00e9ducatives, notamment \u00e0 Grigny et Meaux.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cL\u2019\u00e9ducation, c\u2019est un acte d\u2019amour\u201d Georges Haddad, Professeur d\u2019universit\u00e9 de math\u00e9matiques et ancien pr\u00e9sident de l\u2019universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Qui sont les grands h\u00e9ros d\u2019Energie Jeunes ? Ce sont tout simplement des hommes et des femmes au parcours inspirant qui ponctuent les vid\u00e9os de nos programmes. Mais ce sont aussi nos b\u00e9n\u00e9ficiaires qui ont eu le d\u00e9clic.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous avons accueilli et remis un prix \u00e0 <strong>Georges Haddad<\/strong>, personnage embl\u00e9matique de la vid\u00e9o \u201cl\u2019\u00e9l\u00e8ve qui \u00e9tait aussi professeur\u00a0\u00bb de notre Programme de 6\u00e8me \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d. Il est revenu sur son parcours et comment il a d\u00e9velopp\u00e9 en lui \u00e0 travers les ann\u00e9es, l&rsquo;envie d&rsquo;apprendre. Il s\u2019exprime, \u00e9mu : <em>\u201cCe n\u2019est pas moi qu\u2019il faut applaudir, c\u2019est ma m\u00e8re et toutes les m\u00e8res qui soutiennent leurs enfants et les entourent d\u2019amour. Toute mon histoire repose sur l\u2019amour que ma m\u00e8re m\u2019a donn\u00e9 et l\u2019\u00e9ducation c\u2019est un acte d\u2019amour avant tout. [&#8230;] S\u2019il n\u2019y a pas d\u2019amour, il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9ducation\u201d.<\/em>Autre h\u00e9ros r\u00e9compens\u00e9 lors de cette soir\u00e9e, <strong>Issa Diambo<\/strong>, ancien b\u00e9n\u00e9ficiaire Energie Jeunes qui est maintenant \u00e9tudiant \u00e0 Sciences Po. Il t\u00e9moigne de l&rsquo;efficacit\u00e9 des programmes qui l\u2019ont marqu\u00e9. \u201c<em>Je dirais qu\u2019il y a deux comp\u00e9tences pour apprendre avec plaisir : la pers\u00e9v\u00e9rance et la curiosit\u00e9. On a tendance \u00e0 s\u2019arr\u00eater parce que c\u2019est trop dur ou parce qu\u2019on a des mauvaises notes. Mais si on a cette mentalit\u00e9 de continuer, d\u2019aller de l\u2019avant \u00e7a va nous pousser \u00e0 continuer m\u00eame si on a des \u00e9checs.\u201d<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cL\u2019aventure fabuleuse d\u2019Energie Jeunes ne pourrait pas exister sans le concours de nos nombreux partenaires\u201d, Agn\u00e8s Michoud, Directrice du d\u00e9veloppement.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les derniers laur\u00e9ats de la soir\u00e9e sont les partenaires. Chaque jour, de nombreux partenaires agissent \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s pour nous permettre d\u2019agir encore plus loin. Le prix partenaire est remis \u00e0 Orange pour la long\u00e9vit\u00e9 de son soutien, depuis 2011 mais aussi pour la diversit\u00e9 de ses moyens de soutien : les dons, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences longs et courts et des micro dons dans les boutiques Orange.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>La convention en Or : un extrait d\u2019\u00e9pisode du programme anim\u00e9 pour nos invit\u00e9s<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Nous avons recr\u00e9\u00e9 en direct, une s\u00e9quence de notre \u00e9pisode \u00ab\u00a0La classe en Or\u00a0\u00bb pour tester la concentration et l\u2019\u00e9coute de nos invit\u00e9s. Ils ont pu, comme les coll\u00e9giens, r\u00e9pondre \u00e0 des questions en utilisant nos c\u00e9l\u00e8bres cartons de couleurs et retrouver les bonnes r\u00e9ponses.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>\u201cOn est tous les maillons d\u2019une cha\u00eene\u201d, Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La convention s\u2019est ensuite cl\u00f4tur\u00e9e sur les perspectives en mati\u00e8re d\u2019\u00e9volution de programmes et \u00e9volutions scientifiques pr\u00e9sent\u00e9es par Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes et L\u00e9a Combette, charg\u00e9e de mission scientifique. \u201c<em>Les programmes d\u2019aujourd\u2019hui n\u2019ont plus rien \u00e0 voir avec ceux de 2014, ils sont encore plus puissants [&#8230;] Notre objectif c\u2019est d\u2019avoir le maximum d\u2019impact social. Pour cela il faut que notre programme soit encore plus efficace et il faut qu\u2019on ait encore plus de b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/em>\u201d finit Philippe Korda.<\/p>\n\n\n\n<p>A l\u2019ann\u00e9e prochaine !<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"epyt-video-wrapper\"><iframe loading=\"lazy\"  style=\"display: block; margin: 0px auto;\"  id=\"_ytid_68294\"  width=\"900\" height=\"506\"  data-origwidth=\"900\" data-origheight=\"506\"  data-relstop=\"1\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/He9tGgAoHLI?enablejsapi=1&#038;autoplay=0&#038;cc_load_policy=0&#038;cc_lang_pref=&#038;iv_load_policy=3&#038;loop=0&#038;rel=0&#038;fs=1&#038;playsinline=0&#038;autohide=2&#038;theme=dark&#038;color=white&#038;controls=1&#038;\" class=\"__youtube_prefs__  epyt-is-override  no-lazyload\" title=\"YouTube player\"  allow=\"fullscreen; accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen data-no-lazy=\"1\" data-skipgform_ajax_framebjll=\"\"><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cette ann\u00e9e, pas de compromis, nous avons r\u00e9alis\u00e9 une convention hybride, pour permettre \u00e0 chacun de nous\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":6891,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,8],"tags":[17,39,38],"class_list":["post-6884","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-nos-evenements","tag-association","tag-convention","tag-evenement"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cette ann\u00e9e, pas de compromis, nous avons r\u00e9alis\u00e9 une convention hybride, pour permettre \u00e0 chacun de nous\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-21T13:31:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-03T15:12:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS\",\"datePublished\":\"2022-04-21T13:31:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-03T15:12:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\"},\"wordCount\":1281,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg\",\"keywords\":[\"association\",\"convention\",\"\u00e9v\u00e9nement\"],\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\",\"name\":\"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg\",\"datePublished\":\"2022-04-21T13:31:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-03T15:12:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg\",\"width\":1200,\"height\":800},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes","og_description":"Cette ann\u00e9e, pas de compromis, nous avons r\u00e9alis\u00e9 une convention hybride, pour permettre \u00e0 chacun de nous\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-04-21T13:31:23+00:00","article_modified_time":"2022-05-03T15:12:39+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":800,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS","datePublished":"2022-04-21T13:31:23+00:00","dateModified":"2022-05-03T15:12:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/"},"wordCount":1281,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg","keywords":["association","convention","\u00e9v\u00e9nement"],"articleSection":["Actualit\u00e9s","Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/","name":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg","datePublished":"2022-04-21T13:31:23+00:00","dateModified":"2022-05-03T15:12:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/66kv7.jpeg","width":1200,"height":800},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-energie-jeunes-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CONVENTION \u00c9NERGIE JEUNES 2022 : LA C\u00c9R\u00c9MONIE DES GRANDS MERCIS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6884","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6884"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6945,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6884\/revisions\/6945"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6891"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6884"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6884"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}