{"id":7038,"date":"2022-06-09T15:59:07","date_gmt":"2022-06-09T13:59:07","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7038"},"modified":"2022-07-05T14:53:18","modified_gmt":"2022-07-05T12:53:18","slug":"engagement-collaborateur-innovations-rse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/","title":{"rendered":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE"},"content":{"rendered":"\n<p><em><strong>Pour l\u2019\u00e9dition 2022 de notre grand \u201c\u00c9v\u00e8nement Partenaires Energie Jeunes\u201d, nous avons accueilli les repr\u00e9sentants de ceux qui nous soutiennent tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour une matin\u00e9e d&rsquo;\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs et pour cr\u00e9er de l\u2019entraide et du partage entre nos partenaires.&nbsp; L\u2019objectif est de trouver des pistes de r\u00e9ponse aux enjeux RH li\u00e9s \u00e0 la politique RSE des entreprises. L\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00e9tait accessible en pr\u00e9sentiel et \u00e0 distance. Retour sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement partenaires 2022.<\/strong><\/em><\/p>\n\n\n\n<p>En introduction, <a href=\"mailto:philippe.korda@korda.fr\">Philippe Korda<\/a> (Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes) pr\u00e9sente cet \u00e9v\u00e8nement comme r\u00e9gulier et indispensable au bon fonctionnement de notre association. L\u2019engagement des collaborateurs et la fa\u00e7on dont les entreprises parviennent \u00e0 le susciter, l\u2019encourager et le financer sont autant de facteurs qui garantissent le succ\u00e8s de notre action aupr\u00e8s des coll\u00e9giens.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences Energie Jeunes s\u00e9duit : les r\u00e9sultats de notre barom\u00e8tre interne le confirment.<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Thierry Simon (B\u00e9n\u00e9vole et Responsable des partenariats Nationaux pour Energie Jeunes) ouvre l\u2019\u00e9v\u00e9nement en nous pr\u00e9sentant la synth\u00e8se du barom\u00e8tre du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, qui sera publi\u00e9e tr\u00e8s prochainement. Une vingtaine de questions ont pu \u00eatre pos\u00e9es aux volontaires sur des th\u00e9matiques comme :<br>&#8211; La gestion de leur travail et de leur engagement chez Energie Jeunes<br>&#8211; Le format de leur engagement<br>&#8211; Leur retour d\u2019exp\u00e9rience et points d\u2019am\u00e9liorations<br>&#8211; Le bilan des comp\u00e9tences acquises lors de leur exp\u00e9rience<\/p>\n\n\n\n<p>Des donn\u00e9es int\u00e9ressantes pour mieux g\u00e9rer les strat\u00e9gies de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences en entreprise et&nbsp; allier \u00e9quilibre et pertinence des collaborateurs entre les missions volontaires et leur travail.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Les innovations RSE qui r\u00e9volutionnent l&rsquo;engagement des collaborateurs<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la revue sur le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, une premi\u00e8re table ronde a d\u00e9marr\u00e9 autour des innovations RSE, avec l\u2019intervention de 3 repr\u00e9sentants de nos entreprises partenaires : Orange, Charitips et&nbsp; Groupama. La table ronde fait ressortir trois \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s qui tous convergent vers le fait de donner la possibilit\u00e9 au plus grand nombre de donner de son temps ou de l\u2019argent \u00e0 sa mesure, en fonction de sa situation personnelle et de fa\u00e7on \u00e9volutive. On peut maintenant donner le choix.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>1 &#8211; Mettre en place plusieurs actions d\u2019engagement au sein de l\u2019entreprise<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Val\u00e9rie Tiacoh, Directrice de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances chez Orange explique les diff\u00e9rentes formes d\u2019actions d\u2019engagement pour leurs collaborateurs. C\u2019est le cas du micro-dons dans les boutiques Orange, qui a permis \u00e0 Energie Jeunes de r\u00e9colter 89 000 \u20ac. Autre mani\u00e8re de donner, l\u2019arrondi sur salaire, action simple \u00e0 mettre en place et qui pla\u00eet aux collaborateurs. Enfin, un \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 : le Challenge Heroes, qui transforme l\u2019activit\u00e9 sportive et la distance parcourue des collaborateurs en financement pour les associations. Pour Orange, ces actions ont pour objectif d\u2019augmenter la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019association et de son r\u00f4le essentiel, et de pouvoir continuer \u00e0 promouvoir nos enjeux dans l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. C\u2019est un engagement qui vient compl\u00e9ter le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences et qui attire d\u2019autres types de collaborateurs.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>2 &#8211; Impliquer ses clients dans les politiques RSE<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>De plus en plus d\u2019entreprises ont mis en place des strat\u00e9gies RSE, dans le social ou l&rsquo;environnement. Mais les consommateurs n\u2019en sont pas t\u00e9moins et les entreprises ne pensent pas assez \u00e0 impliquer leurs clients dans leur politique RSE. Matthieu Lemoine, fondateur de Charitips revient sur les avantages d\u2019une telle pratique : convertir ses clients en ambassadeur de sa d\u00e9marche RSE, d\u00e9velopper leur fid\u00e9lit\u00e9 en partageant les m\u00eames valeurs. Charitips permet de dynamiser les engagements envers les associations et notamment Energie Jeunes via des campagnes de don interactives, du cashback en fin de parcours d\u2019achat ou proposer des cartes cadeaux caritatives, accessibles autant par les clients que par les collaborateurs. Toutes ces actions simplifient le travail en interne des entreprises, notamment par l\u2019automatisation des re\u00e7us fiscaux.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>3 &#8211; Focus sur le don de jours de cong\u00e9s avec Sylvie Toudic, charg\u00e9e de mission RSE chez Groupama<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>N\u00e9e d\u2019une demande des collaborateurs pendant le confinement l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, Groupama met aujourd\u2019hui en place des dons de jours de cong\u00e9s. Les collaborateurs des diff\u00e9rentes entreprises du groupe ont voulu se rendre utile dans une p\u00e9riode particuli\u00e8rement difficile pour les jeunes. Ainsi, une op\u00e9ration de dons de jours, qui consiste \u00e0 donner jusqu\u2019\u00e0 5 jours, issus de cong\u00e9s pay\u00e9s ou de comptes \u00e9pargne-temps, \u00e0 des associations. 1300 jours ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s sur deux semaines d\u2019op\u00e9ration. Ils ont ensuite \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s en valeur mon\u00e9taire puis revers\u00e9s aux associations.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh4.googleusercontent.com\/4CZQowoep2Tjqpij31sAuAR7PJcuexW6dLf-29yuNCkjo0b_Y_kp3g6LE8v6yDuTWZc3_-ZfNs-7mQRwZNURqQQhiITTgSf8dBl5O08Xoi4XEwMbpfnDmKqEylCEiZzBEfdcvulJJ2xyeDvehw\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>L\u2019engagement des collaborateurs de nos entreprises partenaires inspire<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Pour la deuxi\u00e8me table ronde autour des actions mises en place pour en inspirer d\u2019autres, nous avons accueilli les repr\u00e9sentants des entreprises partenaires pr\u00e9sentes : Marie-Paule Maury &#8211; Fondation SNCF, Claude Tanguy &#8211; salari\u00e9 SNCF en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, Sandrine Jacquens &#8211; L&rsquo;Or\u00e9al, V\u00e9ronique Serve &#8211; Fondation EDF, Jean-Marc Delebarre &#8211; ancien salari\u00e9 EDF, en b\u00e9n\u00e9volat, Marie-No\u00eblle Boisson &#8211; BNP Paribas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Des formats d\u2019engagement diff\u00e9rents et vari\u00e9s<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Les intervenants ont pu partager tous les formats diff\u00e9rents d\u2019engagements solidaires : des actions de mentorat, parrainage, m\u00e9c\u00e9nat de longue dur\u00e9e, pour objectif de toucher tous les collaborateurs et non pas seulement les cadres.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Fondation SNCF <\/strong>propose par exemple des journ\u00e9es solidaires, avec et pour les jeunes, qui permettent d\u2019engager plus de 500 personnes dans la journ\u00e9e. L\u2019objectif : permettre l&rsquo;accompagnement pour faire un pas dans l\u2019engagement.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>L\u2019Or\u00e9al<\/strong> permet \u00e0 ses collaborateurs d\u2019agir aussi localement, sur les territoires o\u00f9 les associations sont pr\u00e9sent\u00e9es directement sur les sites de production. Le groupe propose \u00e9galement des journ\u00e9es d\u2019engagement un peu particuli\u00e8res. Derni\u00e8rement, un Hackathon a par exemple \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 autour du theme de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. <strong>L\u2019Or\u00e9al avait choisi Energie Jeunes <\/strong>comme association \u00e0 souteneir pendant l\u2019\u00e9v\u00e8nement organis\u00e9 par Big Bloom et French Impact.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Fondation EDF<\/strong> met l\u2019accent sur la valorisation de ces engagements solidaires au sein de la fondation mais aussi du groupe. Les actions sont r\u00e9alis\u00e9es sous forme d\u2019interviews, de portraits, de t\u00e9moignages. Une plateforme d\u2019engagement a aussi \u00e9t\u00e9 mise en place pour permettre aux volontaires de s\u2019inscrire sur des missions ponctuelles de b\u00e9n\u00e9volat.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Chez BNP Paribas, <\/strong>le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences est aussi s\u00e9nior : un dispositif pour des salari\u00e9s volontaires, qui permet de s\u2019engager un ou deux ans avant la retraite. Ce format pr\u00e9sente des avantages pour toutes les parties prenantes comme mettre ses comp\u00e9tences au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<strong>La vari\u00e9t\u00e9<\/strong>\u201d : c\u2019est sur ce mot que Catherine Ozon, directrice g\u00e9n\u00e9rale Energie Jeunes, cl\u00f4ture l\u2019\u00e9v\u00e9nement. C\u2019est un terme qui est aussi tr\u00e8s repr\u00e9sentatif de l\u2019association. Une vari\u00e9t\u00e9 de missions, notamment gr\u00e2ce \u00e0 Maestro, notre plateforme d\u2019organisation des interventions en coll\u00e8ge, sur laquelle les collaborateurs peuvent g\u00e9rer leur temps comme ils le souhaitent. Une vari\u00e9t\u00e9 au sein des volontaires, des personnes de diff\u00e9rents milieux, de diff\u00e9rents \u00e2ges et exp\u00e9riences qui agissent chaque jour pour une cause qui les r\u00e9unit. Et enfin, une vari\u00e9t\u00e9 de lieux car nous intervenons sur tout le territoire fran\u00e7ais et aussi dans les zones rurales, grand enjeu pour nous.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00c0 savoir<\/strong> : 98% des salari\u00e9s qui interviennent en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences&nbsp; chez Energie Jeunes sont satisfaits et recommandent leur exp\u00e9rience*&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1DkQOqjXwdaECda82Y3GNmn0PoEvRGEWW\/view?usp=sharingrgie-jeunes\/live?s=9923c091-9112-48db-a7ee-0d8f9c4c5834#\/chat\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pour (Re)voir cet \u00e9v\u00e9nement<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-officialise-son-nouveau-programme-destine-aux-colleges-ruraux\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Energie Jeunes officialise son nouveau programme destin\u00e9 aux coll\u00e8ges ruraux !<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/5-facons-de-soutenir-energie-jeunes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">5 fa\u00e7ons de soutenir Energie Jeunes &#8211; Energie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><em><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Infographie-engagement-mecenat.png\">*Barom\u00e8tre du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences &#8211; Energie Jeunes &#8211; 2022<\/a><\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Pour l\u2019\u00e9dition 2022 de notre grand \u201c\u00c9v\u00e8nement Partenaires Energie Jeunes\u201d, nous avons accueilli les repr\u00e9sentants de ceux\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":7039,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17,19,40,29],"class_list":["post-7038","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-association","tag-education","tag-engagement-collaborateurs","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d&#039;\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d&#039;\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-09T13:59:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-05T12:53:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE\",\"datePublished\":\"2022-06-09T13:59:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-05T12:53:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\"},\"wordCount\":1407,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"\u00e9ducation\",\"engagement collaborateurs\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\",\"name\":\"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-06-09T13:59:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-05T12:53:18+00:00\",\"description\":\"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d'\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes","description":"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d'\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes","og_description":"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d'\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-06-09T13:59:07+00:00","article_modified_time":"2022-07-05T12:53:18+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE","datePublished":"2022-06-09T13:59:07+00:00","dateModified":"2022-07-05T12:53:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/"},"wordCount":1407,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg","keywords":["association","\u00e9ducation","engagement collaborateurs","RSE"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/","name":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg","datePublished":"2022-06-09T13:59:07+00:00","dateModified":"2022-07-05T12:53:18+00:00","description":"Les partenaires qui nous soutiennent se sont r\u00e9unis pour une matin\u00e9e d'\u00e9change sur des questions d\u2019engagement des collaborateurs.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-6961-scaled.jpg","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/engagement-collaborateur-innovations-rse\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019engagement collaborateur : des innovations en mati\u00e8re de RSE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7038","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7038"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7104,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7038\/revisions\/7104"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}