{"id":7082,"date":"2022-06-30T09:36:57","date_gmt":"2022-06-30T07:36:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7082"},"modified":"2022-07-05T14:51:38","modified_gmt":"2022-07-05T12:51:38","slug":"le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/","title":{"rendered":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans"},"content":{"rendered":"\n<p><em>La pand\u00e9mie a eu de multiples effets sur les associations et leurs activit\u00e9s et notamment quand il s&rsquo;est agi de garder un niveau d\u2019activit\u00e9 constant. Les associations ont su s\u2019adapter et nous pouvons. L\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Recherches &amp; Solidarit\u00e9s en partenariat avec Tous B\u00e9n\u00e9voles, France B\u00e9n\u00e9volat, Solidatech, l\u2019IEDH et Comp\u00e9tence B\u00e9n\u00e9volat nous donne les nouvelles tendances dans l\u2019univers du b\u00e9n\u00e9volat. L\u2019enqu\u00eate a pu \u00eatre diffus\u00e9e aupr\u00e8s des b\u00e9n\u00e9voles gr\u00e2ce \u00e0 la Direction de la Jeunesse, l\u2019\u00c9ducation populaire et la Vie associative, jeveuxaider.gouv.fr et Benenova.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Une baisse cons\u00e9quente de l\u2019engagement dans le b\u00e9n\u00e9volat en France<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>La proportion de Fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9voles dans les associations est pass\u00e9e de 24% en 2019 \u00e0 20% en 2022 soit <strong>une baisse de 15%<\/strong>. Cela s\u2019explique par un arr\u00eat de l\u2019activit\u00e9 lors des confinements qui a conduit \u00e0 la perte d\u2019un grand nombre de b\u00e9n\u00e9voles mais aussi \u00e0 leur souhait d\u2019\u00eatre plus pr\u00e9sent pour soi et ses proches. Les femmes se sont davantage d\u00e9sengag\u00e9es&nbsp;: leur engagement est pass\u00e9 de 24% \u00e0 18%. L\u2019engagement met en \u00e9vidence une&nbsp; <strong>fracture socio-d\u00e9mographique<\/strong> avec une majorit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles dipl\u00f4m\u00e9s et peu de b\u00e9n\u00e9voles sans dipl\u00f4me.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh3.googleusercontent.com\/gZOBmmp4vJ5dixyZ6pADM5SHwgbi89hU08JFGO5rsS43uX1TTR3Sks7HD0878nwPlQKEE4i_oJHdlzM_uI4nK6YdmQZTtz2ZAoNFVRLxF9BY8Btedwmcvd_WJ1JKP1CkcBwOfDdc9X_WPSofHA\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Le sens du b\u00e9n\u00e9volat \u00e9volue, les associations doivent s\u2019adapter.<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019engagement b\u00e9n\u00e9vole a diminu\u00e9 mais a aussi \u00e9volu\u00e9. Il y a de moins en moins de b\u00e9n\u00e9voles qui s\u2019engagent \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent chaque semaine. Ils privil\u00e9gient des actions plus ponctuelles. Les b\u00e9n\u00e9voles ont aussi fait des choix <strong>en ne restant engag\u00e9s qu\u2019aupr\u00e8s d\u2019une seule association<\/strong>. En 2019, 9,4% des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9taient engag\u00e9s dans plusieurs associations contre 6,4% en 2022.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh6.googleusercontent.com\/uTgX9ucmCYxsNo5pIxXEbvcvEn_JtUjYpuI21mLV7iegmoNHqFAnuKug_fhq6etC7-7J0QVpHqSj79Px6QvuUg-V1YIOj6Da8xf2REUUcz8GU5nOuyg1T6j32pMPUU8AruraPoHO7NtrzfktdA\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Pourtant, le b\u00e9n\u00e9volat s\u00e9duit de plus en plus<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 cela, de nombreux fran\u00e7ais se sentent int\u00e9ress\u00e9s et pr\u00eats \u00e0 s\u2019engager dans une association. Le nombre de personnes n\u2019ayant jamais aid\u00e9 (associations ou b\u00e9n\u00e9volat direct) diminue, passant de 44% en 2010 \u00e0 37% en 2022. Les interrog\u00e9s n\u2019\u00e9tant pas actifs dans une association ont d\u00e9clar\u00e9 vouloir <strong>s\u2019engager si la demande venait de l\u2019association elle-m\u00eame<\/strong>, et s\u2019ils avaient plus de temps.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019engagement b\u00e9n\u00e9vole s\u2019appuie toujours sur des motivations, pour ou avec les autres, et aussi sur des motivations pour soi. Les premi\u00e8res l\u2019emportant sur les secondes, avec notamment 86% des b\u00e9n\u00e9voles port\u00e9s par <strong>la volont\u00e9 d\u2019\u00eatre utile et d\u2019agir pour les autres<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Autre pratique en hausse : Le <strong>t\u00e9l\u00e9-b\u00e9n\u00e9volat<\/strong> par 60 % des b\u00e9n\u00e9voles. En hausse depuis la crise sanitaire, le t\u00e9l\u00e9 b\u00e9n\u00e9volat permet de donner de son temps \u00e0 distance pour des missions de : soutien scolaire, appui t\u00e9l\u00e9phonique, plateformes d\u2019aides, communication, comptabilit\u00e9\u2026 Cette nouvelle pratique pourrait s\u00e9duire de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 la recherche de plus de flexibilit\u00e9 concernant la dur\u00e9e et le lieu de leur engagement.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Et le b\u00e9n\u00e9volat chez \u00c9nergie Jeunes dans tout \u00e7a ?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le b\u00e9n\u00e9volat dans le secteur de l&rsquo;\u00e9ducation pr\u00e9sente de nombreux avantages, mais l&rsquo;un des points les plus importants pour les b\u00e9n\u00e9voles est de pouvoir aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 apprendre et \u00e0 grandir. Vous pouvez faire la diff\u00e9rence dans la vie d&rsquo;un \u00e9l\u00e8ve qui commence tout juste son parcours scolaire. Et \u00e7a, c&rsquo;est assez extraordinaire ! Chez Energie Jeunes, <strong>plus de 200 b\u00e9n\u00e9voles<\/strong> donnent de leur temps pour les jeunes et sont accompagn\u00e9s pour agir sur tout le territoire fran\u00e7ais. Nous proposons des missions de b\u00e9n\u00e9volat tr\u00e8s vari\u00e9es. Nous avons r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 une enqu\u00eate aupr\u00e8s de nos b\u00e9n\u00e9voles pour mieux conna\u00eetre leurs valeurs et leurs attentes dans leur mission chez Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p>Ci-dessous les principaux enseignements de cette enqu\u00eate&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Barometre-2022-benevolat.pdf\">Barom\u00e8tre du b\u00e9n\u00e9volat 2022 Energie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>&gt;&gt; <\/strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/\"><strong>Vous aussi, rejoignez Energie Jeunes et mettez \u00e0 profit vos comp\u00e9tences<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>&gt;&gt; <\/strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/5-facons-de-soutenir-energie-jeunes\/\"><strong>5 fa\u00e7ons de soutenir Energie Jeunes &#8211; Energie Jeunes<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La pand\u00e9mie a eu de multiples effets sur les associations et leurs activit\u00e9s et notamment quand il\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":7117,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,19,43,42],"class_list":["post-7082","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-iedh","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La pand\u00e9mie a eu de multiples effets sur les associations et leurs activit\u00e9s et notamment quand il\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-30T07:36:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-05T12:51:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"788\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans\",\"datePublished\":\"2022-06-30T07:36:57+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-05T12:51:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\"},\"wordCount\":723,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"IEDH\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\",\"name\":\"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg\",\"datePublished\":\"2022-06-30T07:36:57+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-05T12:51:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg\",\"width\":940,\"height\":788},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes","og_description":"La pand\u00e9mie a eu de multiples effets sur les associations et leurs activit\u00e9s et notamment quand il\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-06-30T07:36:57+00:00","article_modified_time":"2022-07-05T12:51:38+00:00","og_image":[{"width":940,"height":788,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans","datePublished":"2022-06-30T07:36:57+00:00","dateModified":"2022-07-05T12:51:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/"},"wordCount":723,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","IEDH","secteur associatif"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/","name":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg","datePublished":"2022-06-30T07:36:57+00:00","dateModified":"2022-07-05T12:51:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Fabrice-Bargeault.jpeg","width":940,"height":788},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-secteur-associatif-a-perdu-15-de-ses-benevoles-en-3-ans\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le secteur associatif a perdu 15% de ses b\u00e9n\u00e9voles en 3 ans"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7082","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7082"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7118,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7082\/revisions\/7118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7117"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}