{"id":7222,"date":"2022-09-14T10:00:00","date_gmt":"2022-09-14T08:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7222"},"modified":"2022-09-14T11:20:43","modified_gmt":"2022-09-14T09:20:43","slug":"ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Il y a maintenant 1 an, Energie Jeunes d\u00e9voilait sa nouvelle signature, \u201con va tous aimer apprendre !\u201d. Cet \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion d\u2019\u00e9tablir la connexion entre cette nouvelle signature et le programme phare de l\u2019association, \u201cMa R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u201d s\u2019appelle d\u00e9sormais \u201cAimer Apprendre au Coll\u00e8ge\u201d.<\/em><br><br><em>Chaque ann\u00e9e, avec l\u2019aide du <\/em><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/presentation-des-membres-du-comite-scientifique\"><em>comit\u00e9 scientifique <\/em><\/a><em>et du <\/em><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\"><em>comit\u00e9 enseignant<\/em><\/a><em>, Energie Jeunes op\u00e8re la refonte de ses programmes, pour \u00eatre au plus pr\u00e8s des besoins des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants, et int\u00e9grer les comp\u00e9tences des chercheurs en sciences psychosociales et sciences de l\u2019\u00e9ducation. Le programme \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb a pour objectif de d\u00e9velopper des Comp\u00e9tences Psychosociales Essentielles \u00e0 un parcours d&rsquo;apprentissage r\u00e9ussi. La notion de \u00ab d\u00e9clic \u00bb est centrale dans la m\u00e9thode d\u00e9velopp\u00e9e par \u00c9nergie Jeunes. Elle renvoie \u00e0 des m\u00e9canismes, av\u00e9r\u00e9s scientifiquement, par lesquels un jeune peut, sur un temps tr\u00e8s court, d\u00e9bloquer des croyances limitantes, qui, par exemple, l\u2019emp\u00eache de croire \u00e0 l\u2019utilit\u00e9 de l\u2019effort dans l\u2019apprentissage. Gr\u00e2ce \u00e0 quelques d\u00e9clics psychologiques et \u00e0 l\u2019adoption de nouvelles habitudes, l\u2019\u00e9l\u00e8ve d\u00e9couvre progressivement la joie d\u2019apprendre. D\u00e9couvrez les trois nouveaut\u00e9s phares du programme mis en place pour l\u2019ann\u00e9e 2022-2023.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>1. Encore plus de mobilisation collective des \u00e9l\u00e8ves<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Comment&nbsp;?<\/strong><br>Les \u00e9l\u00e8ves ne s\u2019approprient plus individuellement le programme pour mieux r\u00e9ussir au Coll\u00e8ge, mais partagent leur exp\u00e9rience et aident leurs camarades \u00e0 aimer apprendre.<br><br><strong>Pourquoi&nbsp;?<\/strong><br>La finalit\u00e9 est de favoriser un esprit collectif positif, pour faciliter l\u2019adh\u00e9sion de chacun, en pr\u00e9venant les ph\u00e9nom\u00e8nes de \u00ab&nbsp;r\u00e9actance psychologique&nbsp;\u00bb, mais aussi pour mettre en confiance les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire&nbsp;: nous reconnaissons implicitement \u00e0 chacun une \u00ab&nbsp;comp\u00e9tence d\u2019\u00e9l\u00e8ve&nbsp;\u00bb, puisqu\u2019ils sont d\u2019embl\u00e9e consid\u00e9r\u00e9s comme capables d\u2019aider d\u2019autres \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><strong>2. Plus de temps pour le \u00ab&nbsp;D\u00e9fi Energie Jeunes&nbsp;\u00bb<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Comment&nbsp;?<\/strong><br>L\u2019\u00e9pisode 2 du programme \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb est d\u00e9sormais int\u00e9gralement consacr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9paration du \u00ab&nbsp;D\u00e9fi Energie Jeunes&nbsp;\u00bb. Cette \u00e9tape consiste \u00e0 se donner un challenge et d\u2019y travailler pour qu\u2019il devienne une habitude. Les enseignants et Energie Jeunes s\u2019accordent pour que le d\u00e9fi soit plus pr\u00e9sent au quotidien afin d\u2019analyser de plus gros changements chez l\u2019\u00e9l\u00e8ve.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pourquoi ?<br><\/strong>Cette \u00e9tape garantit la parfaite compr\u00e9hension des consignes, et laisse davantage de temps \u00e0 la r\u00e9flexion et \u00e0 l\u2019\u00e9change avec le professeur et les animateurs Energie Jeunes. Nous voulons la r\u00e9ussite pour chaque \u00e9l\u00e8ve.<br><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><strong>3. L\u2019inclusion de tous les \u00e9l\u00e8ves dans les coll\u00e8ges<\/strong>&nbsp;<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Pourquoi&nbsp;?<\/strong><br>Enfin, notre troisi\u00e8me nouveaut\u00e9 est d\u2019inclure tous les \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9changes. Apr\u00e8s la projection d\u2019une vid\u00e9o, un bref temps de r\u00e9flexion individuelle est accord\u00e9, suivi d\u2019un \u00e9change en bin\u00f4mes centr\u00e9 sur la v\u00e9rification de la compr\u00e9hension du film.<br><br><strong>Comment&nbsp;?<\/strong><br>Cette \u00e9tape inclut et implique davantage les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 qui ne prennent pas spontan\u00e9ment la parole pour commenter les vid\u00e9os. Ces enfants peuvent parfois se r\u00e9signer \u00e0 un comportement passif, en sachant que des \u00e9l\u00e8ves plus \u00e0 l\u2019aise se chargeront d\u2019apporter leurs commentaires.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><em>Energie Jeunes s\u2019engage \u00e0 aider les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 par le biais de nos programmes. Tous les volontaires Energie Jeunes s\u2019unissent dans ce m\u00eame objectif. Les besoins \u00e9voluent constamment, c\u2019est pourquoi, nous mettons \u00e0 jour chaque ann\u00e9e notre programme dans le but de toucher un maximum d\u2019\u00e9l\u00e8ves. L\u2019ann\u00e9e scolaire 2021-2022 nous a permis d\u2019accompagner 116&nbsp;900 \u00e9l\u00e8ves, 4&nbsp;675 classes. Aujourd\u2019hui et plus que jamais, Energie Jeunes est engag\u00e9e pour permettre \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve d\u2019aimer apprendre.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>&gt;&gt;&gt; <\/em><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#:~:text=Le%20programme%20%C2%AB%20Aimer%20apprendre%20au,%C3%A0%20exploiter%20tout%20leur%20potentiel.\">En savoir plus sur les programmes Energie Jeunes<\/a><br>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FlAFQp15_pc&amp;list=PL8O5_r1zv-KQzkfkw-iCKYXIeDgc1x4AT\">Retrouvez notre s\u00e9rie de vid\u00e9os \u00ab&nbsp;Les nouvelles sciences de l\u2019\u00e9ducation&nbsp;\u00bb<br><br><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Il y a maintenant 1 an, Energie Jeunes d\u00e9voilait sa nouvelle signature, \u201con va tous aimer apprendre\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":7227,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,7,5],"tags":[17,41,18,19,43,42],"class_list":["post-7222","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-ca-nous-concerne","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-benevolat","tag-communaute","tag-education","tag-iedh","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il y a maintenant 1 an, Energie Jeunes d\u00e9voilait sa nouvelle signature, \u201con va tous aimer apprendre\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-14T08:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-14T09:20:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1366\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2022-09-14T08:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-14T09:20:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\"},\"wordCount\":706,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"communaut\u00e9\",\"\u00e9ducation\",\"IEDH\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"\u00c7a nous concerne\",\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\",\"name\":\"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png\",\"datePublished\":\"2022-09-14T08:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-14T09:20:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png\",\"width\":1366,\"height\":768},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","og_description":"Il y a maintenant 1 an, Energie Jeunes d\u00e9voilait sa nouvelle signature, \u201con va tous aimer apprendre\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-09-14T08:00:00+00:00","article_modified_time":"2022-09-14T09:20:43+00:00","og_image":[{"width":1366,"height":768,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb","datePublished":"2022-09-14T08:00:00+00:00","dateModified":"2022-09-14T09:20:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/"},"wordCount":706,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","communaut\u00e9","\u00e9ducation","IEDH","secteur associatif"],"articleSection":["Actualit\u00e9s","\u00c7a nous concerne","\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/","name":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png","datePublished":"2022-09-14T08:00:00+00:00","dateModified":"2022-09-14T09:20:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-32.png","width":1366,"height":768},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7222","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7222"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7229,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7222\/revisions\/7229"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}