{"id":7239,"date":"2022-09-23T09:59:41","date_gmt":"2022-09-23T07:59:41","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7239"},"modified":"2025-06-26T15:07:31","modified_gmt":"2025-06-26T13:07:31","slug":"energie-jeunes-guadeloupe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Energie Jeunes s\u2019implante en Guadeloupe \u00e0 partir de la rentr\u00e9e 2022\/23<\/em>.&nbsp;<em>Repr\u00e9sent\u00e9e par notre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional, Didier P\u00e9durand, nous allons d\u00e9velopper notre activit\u00e9 d\u00e8s Septembre 2022.<\/em><\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"327\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe-600x327.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7279\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe-600x327.jpg 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe-1024x558.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe-768x418.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg 1340w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong><strong>7 coll\u00e8ges IDEAS d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 accompagn\u00e9s par Energie Jeunes<\/strong><\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Notre ambition, sous l\u2019impulsion du rectorat de la Guadeloupe, est d\u2019intervenir d\u00e8s cette ann\u00e9e dans les classes de sixi\u00e8mes de 7 coll\u00e8ges en difficult\u00e9, ainsi que dans une dizaine de classes de CM2. Ces \u00e9tablissements font partie du dispositif IDEAS (Identifier, Diagnostiquer, \u00eatre Accompagn\u00e9, Suivre) pilot\u00e9 par Mesdames Christine GANGLOFF-ZIEGLER (Rectrice) et Nicole DUPUIS (Directrice de Cabinet).<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:42px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Volontaires du Service Civique et M\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences d\u00e9j\u00e0 en action<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<p>Didier P\u00e9durand, accompagn\u00e9 d\u2019un Volontaire en Service Civique, va assurer l\u2019animation de l\u2019ensemble des classes concern\u00e9es avec l\u2019aide de volontaires de nos entreprises partenaires. La Fondation EDF et la Banque Postale sont d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9es et nous les remercions. Nous nous rapprocherons de vous pour trouver de nouveaux volontaires pour \u00e9largir notre pr\u00e9sence dans cette nouvelle r\u00e9gion.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"858\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-1024x858.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7240\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-1024x858.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-394x330.jpg 394w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-768x644.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-1536x1288.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Arrivee-Didier-Pedurand-page-001-2048x1717.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:42px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Une attention particuli\u00e8re de la part de l\u2019Education Nationale<\/strong> <\/h2>\n\n\n\n<p>Les territoires d&rsquo;outre-mer font l&rsquo;objet d&rsquo;une attention particuli\u00e8re de la part du Gouvernement dans le cadre de politiques interminist\u00e9rielles o\u00f9 le minist\u00e8re de l&rsquo;\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports prend toute sa place. La politique \u00e9ducative nationale, qui se d\u00e9cline dans l&rsquo;ensemble des territoires ultramarins, s&rsquo;inscrit dans une d\u00e9marche de r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires.<\/p>\n\n\n\n<p>Concernant la Guadeloupe, on observe les points de contexte suivants&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une g\u00e9ographie complexe :<\/strong>&nbsp;La Guadeloupe se compose de r\u00e9gions montagneuses ou zones rurales difficiles d\u2019acc\u00e8s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La n\u00e9cessit\u00e9 de prendre en compte une forte pr\u00e9sence d\u2019\u00e9l\u00e8ve allophones<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Des conditions socio-\u00e9conomiques pr\u00e9caires :&nbsp;<\/strong>Un \u00e9l\u00e8ve sur deux est boursier.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Taux de sorties pr\u00e9coces du syst\u00e8me scolaire :&nbsp;<\/strong>14,5% des 18-24 ans quittent le coll\u00e8ge ou le lyc\u00e9e, contre 8,2% en moyenne nationale.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>De ces conditions r\u00e9sultent des taux \u00e9lev\u00e9s de journ\u00e9es d\u2019enseignement perdues : depuis la rentr\u00e9e, 20% des jours de classe ont \u00e9t\u00e9 perdus due aux gr\u00e8ves, coupures d\u2019eau, op\u00e9rations de d\u00e9ratisation\u2026**<\/p>\n\n\n\n<p>Pour r\u00e9pondre aux conditions d\u2019enseignement actuelles, le minist\u00e8re de l&rsquo;\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et des Sports articule la mise en \u0153uvre de sa politique \u00e9ducative dans les outre-mer autour de trois axes prioritaires*&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>la r\u00e9ussite de la scolarisation de tous les enfants d\u00e8s 3 ans\u00a0;<\/li>\n\n\n\n<li>la r\u00e9duction des \u00e9carts de performance au niveau des examens et des \u00e9valuations\u00a0;<\/li>\n\n\n\n<li>la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire.<br><br><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans ce contexte que, sous l\u2019impulsion du Rectorat de la Guadeloupe, Energie Jeunes s\u2019implante pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019aimer apprendre.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:42px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Notre priorit\u00e9 : permettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves d\u2019aimer apprendre<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Pour rendre tous les \u00e9l\u00e8ves plus curieux, plus engag\u00e9s et plus r\u00e9ceptifs \u00e0 l\u2019enseignement de leurs professeurs, \u00c9nergies Jeunes travaille, depuis 2009, \u00e0 d\u00e9velopper au sein de chaque classe les motivations d\u2019apprentissage et les comp\u00e9tences psychosociales de chaque \u00e9l\u00e8ve. Reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique et agr\u00e9\u00e9e Jeunesse et Education Populaire par le Minist\u00e8re de l&rsquo;Education Nationale, Energie Jeunes a mis en place le programme \u201cAimer Apprendre au Coll\u00e8ge\u201d, construit avec l\u2019aide d\u2019un comit\u00e9 scientifique et d\u2019un comit\u00e9 enseignants. Ce programme provoque des d\u00e9clics psychologiques qui aident les coll\u00e9giens \u00e0 surmonter les difficult\u00e9s scolaires. Nous intervenons chaque ann\u00e9e aupr\u00e8s de plus de 120 000 \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir du CM2, et tout au long du coll\u00e8ge. Dans les territoires d\u00e9favoris\u00e9s, les banlieues mais aussi, de plus en plus, dans des territoires ruraux. Energie Jeunes intervient gratuitement, partout o\u00f9 la r\u00e9ussite scolaire des jeunes est contrainte par un manque d\u2019engagement personnel, un manque d\u2019information, de soutien familial ou de mod\u00e8les inspirants.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p><strong>*<\/strong> <a href=\"https:\/\/eduscol.education.fr\/1034\/territoires-d-outre-mer\">Eduscol \u2013 Territoires d\u2019outre-mer<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>** <a href=\"https:\/\/www.assemblee-nationale.fr\/dyn\/15\/rapports\/om\/l15b4204_rapport-information#_Toc256000006\">Rapport d\u2019information de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, 2021<\/a><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>&gt;&gt; <\/strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/\"><strong>Vous aussi, rejoignez Energie Jeunes et mettez \u00e0 profit vos comp\u00e9tences<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>&gt;&gt; <\/strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/5-facons-de-soutenir-energie-jeunes\/\"><strong>5 fa\u00e7ons de soutenir Energie Jeunes &#8211; Energie Jeunes<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes s\u2019implante en Guadeloupe \u00e0 partir de la rentr\u00e9e 2022\/23.&nbsp;Repr\u00e9sent\u00e9e par notre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional, Didier P\u00e9durand,\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":7279,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,41,19,45,44,46,42],"class_list":["post-7239","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-fondation-edf","tag-guadeloupe","tag-la-banque-postale","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes s\u2019implante en Guadeloupe \u00e0 partir de la rentr\u00e9e 2022\/23.&nbsp;Repr\u00e9sent\u00e9e par notre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional, Didier P\u00e9durand,\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-23T07:59:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-26T13:07:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1340\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"730\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !\",\"datePublished\":\"2022-09-23T07:59:41+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:07:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\"},\"wordCount\":730,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"fondation EDF\",\"guadeloupe\",\"la banque postale\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\",\"name\":\"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg\",\"datePublished\":\"2022-09-23T07:59:41+00:00\",\"dateModified\":\"2025-06-26T13:07:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg\",\"width\":1340,\"height\":730},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","og_description":"Energie Jeunes s\u2019implante en Guadeloupe \u00e0 partir de la rentr\u00e9e 2022\/23.&nbsp;Repr\u00e9sent\u00e9e par notre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional, Didier P\u00e9durand,\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-09-23T07:59:41+00:00","article_modified_time":"2025-06-26T13:07:31+00:00","og_image":[{"width":1340,"height":730,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !","datePublished":"2022-09-23T07:59:41+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:07:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/"},"wordCount":730,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","fondation EDF","guadeloupe","la banque postale","secteur associatif"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/","name":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg","datePublished":"2022-09-23T07:59:41+00:00","dateModified":"2025-06-26T13:07:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Rectorat-Guadeloupe.jpg","width":1340,"height":730},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes ouvre sa D\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7239","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7239"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10858,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7239\/revisions\/10858"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}