{"id":7283,"date":"2022-09-26T11:26:13","date_gmt":"2022-09-26T09:26:13","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7283"},"modified":"2022-10-11T17:14:28","modified_gmt":"2022-10-11T15:14:28","slug":"energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left\"><em><em>Le 14 et 15 septembre, les \u00e9quipes encadrantes d\u2019Energie Jeunes se sont retrouv\u00e9es lors du s\u00e9minaire de rentr\u00e9e annuel. <\/em>Pour cette ann\u00e9e 2022\/2023, 10 projets phares ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s pour \u00eatre au plus pr\u00e8s des besoins des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants. Notre objectif reste ambitieux et vise \u00e0 aider 127 500 b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2022-23. L\u2019ann\u00e9e 2021-22, sous le signe de la <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nouvelle-energie-un-seminaire-sous-le-signe-de-la-nouveaute\/\">Nouvelle \u00c9nergie<\/a>, a \u00e9t\u00e9 synonyme de nouveaut\u00e9s et de nouvelles ambitions. L\u2019ann\u00e9e 2022-23 sera elle l\u2019ann\u00e9e de la croissance et de la coop\u00e9ration avec les enseignants et les parents.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Un \u00e9lan de motivation<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Ces deux journ\u00e9es ont permis de nombreux \u00e9changes sur les objectifs 2022-2023 et une r\u00e9flexion commune et collective sur les projets. Retrouvailles, d\u00e9couvertes, partage\u2026 Ce s\u00e9minaire a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour les \u00e9quipes Energie Jeunes de d\u00e9marrer une nouvelle ann\u00e9e dynamique \u00e0 l\u2019ambition renforc\u00e9e d\u2019accompagner encore plus de jeunes \u00e0 aimer apprendre.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"572\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819-1024x572.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-7289\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819-1024x572.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819-591x330.png 591w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819-768x429.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png 1279w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Energie Jeunes se lance des d\u00e9fis&nbsp;!<\/strong>&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<p>En 2021\/2022, 116&nbsp;900 \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s dans les classes, soit<strong> 17 % de plus que l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente<\/strong>. 600 volontaires form\u00e9s sur le terrain, 636 \u00e9tablissements partenaires, et 12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales. Comme r\u00e9sultats concrets, les retours de nos enqu\u00eates annuelles de satisfactions sont tr\u00e8s positifs : 68 % des \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme \u201cAimer Apprendre au Coll\u00e8ge\u201d constatent des progr\u00e8s dans leur parcours scolaire ; et 90 % des enseignants approuvent le programme Energie Jeunes.<br><br>Pour 2022\/2023 et comme chaque ann\u00e9e, les programmes ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9s. Comme symbole des \u00e9volutions introduites, on notera le nouveau nom de notre programme phare :&nbsp; \u00ab&nbsp;<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ma r\u00e9ussite au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb devient \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb<\/a>. Nous souhaitons ainsi r\u00e9affirmer notre accompagnement collectif des classes ainsi que notre action principale qui vise \u00e0 d\u00e9velopper l\u2019envie d\u2019apprendre des \u00e9l\u00e8ves par le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales essentielles \u00e0 un parcours \u00e9ducatif r\u00e9ussi.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Nous avons pour ambition une augmentation de 10 % du nombre de classes pour cette ann\u00e9e encore, ce qui repr\u00e9sentera une progression de 30 % de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires en deux ans. Cela nous permet de d\u00e9passer notre impact social d\u2019avant COVID.&nbsp;\u00bb, d\u00e9clare Catherine Ozon, Directrice g\u00e9n\u00e9rale Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p>Rester une r\u00e9f\u00e9rence scientifique et se donner les moyens d\u2019innover est \u00e9galement un point central pour la continuit\u00e9 des actions de l\u2019association. C\u2019est sur cet axe que portera le renfort de notre structure salari\u00e9e cette ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong><strong>Dix projets phares pour l\u2019ann\u00e9e 2022-23<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Pour mener \u00e0 bien cette croissance, dix projets phares ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s et seront d\u00e9marr\u00e9s d\u00e8s Septembre 2022 par les \u00e9quipes Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1. R\u00e9flexion Strat\u00e9gique accompagn\u00e9e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes, apr\u00e8s 13 ans d\u2019existence, souhaite entrer dans une seconde grande phase de croissance. Un temps de r\u00e9flexion strat\u00e9gique s\u2019impose et avec l\u2019aide de notre partenaire Fondation AlphaOmega une mission de conseil pro bono va \u00eatre lanc\u00e9e avec le concours du cabinet Deloitte.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>2. Ancrage de notre Plaidoyer<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes intervient depuis 13 ans aupr\u00e8s des adolescents pour leur permettre de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales n\u00e9cessaires \u00e0 un parcours scolaire fait de progr\u00e8s, de pers\u00e9v\u00e9rance, d\u2019engagement, de motivation et d\u2019aspiration.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette expertise doit \u00eatre reconnue et particuli\u00e8rement mise au service des ann\u00e9es coll\u00e8ge et pr\u00e9-coll\u00e8ge qui sont des ann\u00e9es charni\u00e8res pour les jeunes et sur lesquelles notre syst\u00e8me \u00e9ducatif doit encore innover et investir.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>3. Communaut\u00e9 \u00c9ducative<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Trois axes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis dans le but de renforcer la coop\u00e9ration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative d\u00e9j\u00e0 bien lanc\u00e9e avec les travaux du Comit\u00e9 Enseignants en 2021\/2022 :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Communiquer : plusieurs actions ont \u00e9t\u00e9 mises en place l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, dont la cr\u00e9ation d\u2019un groupe Facebook Communaut\u00e9 Enseignants Energie Jeunes que l\u2019association compte redynamiser.&nbsp; Energie Jeunes souhaite continuer et renforcer la mise en avant de t\u00e9moignages, podcasts ou invitations \u00e0 des ateliers.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Co-animer : l\u2019exp\u00e9rimentation men\u00e9e \u00e0 Poitiers et Lusignan est pl\u00e9biscit\u00e9e par la communaut\u00e9 \u00e9ducative et va \u00eatre \u00e9largie \u00e0 davantage d&rsquo;\u00e9tablissements.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Continuit\u00e9 des ateliers et exp\u00e9rimentations en r\u00e9gion, avec la propositions de modules suppl\u00e9mentaires tels que 100 % Parents. De nouvelles r\u00e9flexions seront men\u00e9es avec le comit\u00e9 enseignants.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>4. Cr\u00e9ation d\u2019un D\u00e9partement R&amp;D&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les programmes p\u00e9dagogiques d\u2019Energie Jeunes sont fond\u00e9s sur les recherches les plus r\u00e9centes en sciences cognitives et du comportement. Ils sont con\u00e7us avec l\u2019appui d\u2019un comit\u00e9 scientifique international compos\u00e9 d\u2019experts de premier plan. La cr\u00e9ation du D\u00e9partement R&amp;D permettra de r\u00e9pondre aux nombreuses demandes d\u2019innovations et de maintenir le niveau de qualit\u00e9 du programme \u201c Aimer apprendre au Coll\u00e8ge \u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>5. Renouvellement de notre agr\u00e9ment VSC<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En 2023 Energie Jeunes devra renouveler son agr\u00e9ment \u00e0 recevoir des Volontaires du Service Civique.<\/p>\n\n\n\n<p>La constitution de ce dossier d\u2019agr\u00e9ment nous permet de r\u00e9affirmer les VSC comme deuxi\u00e8me public b\u00e9n\u00e9ficiaire des actions Energie Jeunes. La documentation compl\u00e8te de nos proc\u00e9dures de recrutement, de formation et d&rsquo;accompagnement des VSC dans leur parcours d\u2019avenir viendra professionnaliser encore plus notre fa\u00e7on de faire sur l\u2019ensemble du territoire.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>6. Recrutement de b\u00e9n\u00e9voles en r\u00e9gion<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes souhaite mettre en place davantage de campagnes de recrutement de b\u00e9n\u00e9voles, qui sont le c\u0153ur de l\u2019association. En effet, les b\u00e9n\u00e9voles co-animent aujourd\u2019hui 40 % des interventions Energie Jeunes. Plusieurs objectifs autour de ce projet ont vu le jour :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Renforcer la cooptation et les interactions avec le milieu associatif local ;<br>&#8211; Renforcer la convivialit\u00e9 et le sentiment d\u2019appartenance ;<br>&#8211; Renforcer le suivi et la reconnaissance de nos volontaires \u201cind\u00e9pendants\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>7. Parcours de formation interne<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes souhaite mettre en place un parcours de formation interne structur\u00e9. Les objectifs sont les suivants :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Cr\u00e9er un parcours d\u2019int\u00e9gration sur les principales fonctions structurantes (Responsables des op\u00e9rations, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s R\u00e9gionaux, Fundraisers\u2026) ;<br>&#8211; Mettre en place des modules de formation standards \u00e0 la disposition des r\u00e9gions pour toutes les missions cl\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>8. Op\u00e9ration TGF &#8211; Tr\u00e8s Grands Financements<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes se pr\u00e9pare \u00e0 des transformations structurelles importantes et doit donc aller vers des financements plus importants et pluriannuels pour soutenir son d\u00e9veloppement. En 2022-23, Energie Jeunes cible encore plus de potentiels partenaires, publics ou priv\u00e9s, nationaux ou r\u00e9gionaux. Les recrutements de fundraisers salari\u00e9s en 2021\/2022 devraient produire leur effet sur l\u2019ann\u00e9e qui d\u00e9marre.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>9. Certification Id\u00e9as<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le lancement d\u2019un projet de certification qualit\u00e9 doit nous donner l&rsquo;occasion de formaliser l\u2019ensemble de nos pratiques. Nous pourrons commencer d\u00e8s l\u2019identification d\u2019un chef de projet. Cette certification, dans la mesure o\u00f9 elle instruit tous nos modes de fonctionnement, p\u00e9rennisera le bon fonctionnement de l\u2019association dans le temps et renforcerait notre image de s\u00e9rieux aupr\u00e8s des grands financeurs.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>10. Vers un nouveau d\u00e9coupage G\u00e9ographique et fonctionnel<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La cr\u00e9ation de la Zone Grand Nord Est, dirig\u00e9e par le bin\u00f4me Robert Leclercq, Directeur du Projet Zone Grand Nord Est et&nbsp;Christophe Bailleul, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Zone Grand Nord Est, doit nous aider \u00e0 faire \u00e9voluer notre structure dans le cadre de la croissance annonc\u00e9e.&nbsp; La cr\u00e9ation de cette zone pilote permettra de tester de nouveaux dispositifs terrain et d\u2019\u00e9valuer les nouvelles comp\u00e9tences \u00e0 d\u00e9velopper chez nos collaborateurs.<\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00ab\u00a0Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb <\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Energie Jeunes ouvre sa d\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 14 et 15 septembre, les \u00e9quipes encadrantes d\u2019Energie Jeunes se sont retrouv\u00e9es lors du s\u00e9minaire de\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":7289,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[17,41,19,26,32,33,42],"class_list":["post-7283","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-engagement-des-collaborateurs","tag-objectifs","tag-projets","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 14 et 15 septembre, les \u00e9quipes encadrantes d\u2019Energie Jeunes se sont retrouv\u00e9es lors du s\u00e9minaire de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-26T09:26:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-11T15:14:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1279\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"714\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance\",\"datePublished\":\"2022-09-26T09:26:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-11T15:14:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\"},\"wordCount\":1337,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"engagement des collaborateurs\",\"objectifs\",\"projets\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\",\"name\":\"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png\",\"datePublished\":\"2022-09-26T09:26:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-11T15:14:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png\",\"width\":1279,\"height\":714},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes","og_description":"Le 14 et 15 septembre, les \u00e9quipes encadrantes d\u2019Energie Jeunes se sont retrouv\u00e9es lors du s\u00e9minaire de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-09-26T09:26:13+00:00","article_modified_time":"2022-10-11T15:14:28+00:00","og_image":[{"width":1279,"height":714,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance","datePublished":"2022-09-26T09:26:13+00:00","dateModified":"2022-10-11T15:14:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/"},"wordCount":1337,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","engagement des collaborateurs","objectifs","projets","secteur associatif"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/","name":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png","datePublished":"2022-09-26T09:26:13+00:00","dateModified":"2022-10-11T15:14:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Capture-decran-2022-09-23-162819.png","width":1279,"height":714},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7283","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7283"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7339,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7283\/revisions\/7339"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7289"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7283"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7283"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}