{"id":7349,"date":"2022-10-18T15:26:00","date_gmt":"2022-10-18T13:26:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7349"},"modified":"2022-12-19T16:20:10","modified_gmt":"2022-12-19T15:20:10","slug":"energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left\"><em>Le 11 octobre 2022 s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9e&nbsp;<\/em><strong><em>la soir\u00e9e de lancement de la Dotation Territoriale jeunesse de la ville de Lorient<\/em><\/strong><em>. C&rsquo;est la premi\u00e8re ville de Bretagne \u00e0 mettre en place cette action innovante !<\/em> <em>Energie Jeunes fait partie des six laur\u00e9ats.<\/em><br><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"786\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-1024x786.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-7352\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-1024x786.jpg 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-430x330.jpg 430w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-768x589.jpg 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-1536x1178.jpg 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-2048x1571.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\">La naissance d&rsquo;un projet<\/h2>\n\n\n\n<p><br><strong>La ville de Lorient<\/strong> souhaite apporter son appui \u00e0 des projets associatifs ayant un impact fort en mati\u00e8re de pr\u00e9vention et de lutte contre la pauvret\u00e9 des jeunes lorientais, \u00e0 travers une d\u00e9marche innovante visant \u00e0 engager les entreprises du territoire dans une dynamique de m\u00e9c\u00e9nat social pour soutenir ces actions : \u00ab la Dotation d\u2019Action Territoriale \u00bb<a href=\"https:\/\/urlz.fr\/jvSt\"> (source : DAT Lorient)<\/a>.&nbsp; &nbsp;&nbsp;<br><br>Ce projet est n\u00e9 d&rsquo;un&nbsp;<strong>diagnostic territorial partag\u00e9 par<\/strong> le comit\u00e9 de pilotage compos\u00e9 d\u2019acteurs publics, institutionnels, priv\u00e9s, associatifs et d&rsquo;acteurs sociaux de terrain.&nbsp;&nbsp;<strong>L&rsquo;agglom\u00e9ration de Lorient&nbsp;<\/strong>est touch\u00e9e par une situation de&nbsp;<strong>pr\u00e9carit\u00e9 pr\u00e9occupante des jeunes dans certains quartiers prioritaires<\/strong>. Le taux de pauvret\u00e9 de ces derniers est de 32 % contre 23 % au niveau national. Pr\u00e8s de 2 000 jeunes en difficult\u00e9 : 292 enfants au sein de familles monoparentales pr\u00e9caris\u00e9es, 1 021 jeunes \u00e0 risque de d\u00e9crochage scolaire,&nbsp; 589 jeunes \u00ab NEET \u00bb (ni en \u00e9tudes, ni en emploi, ni en formation).<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Favoriser la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire avec Energie Jeunes<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Par cette action, l&rsquo;objectif est de toucher des jeunes&nbsp;<strong>via des projets associatifs \u00e0 impact et rapidement op\u00e9rationnels.&nbsp;Energie Jeunes fait partie des six laur\u00e9ats<\/strong>.<br><br>Pour soutenir la petite enfance et la parentalit\u00e9 deux associations identifi\u00e9es : \u00ab\u00a0Gepetto\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0D\u00e9fis\u00a0\u00bb.&nbsp;<strong>Pour favoriser la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire, c&rsquo;est \u00ab\u00a0Energie Jeunes\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0Centre social Polygone Fr\u00e9bault\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s<\/strong>. Et pour favoriser l&rsquo;insertion professionnel des jeunes, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s \u00ab\u00a0Horizon Mixit\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Optim ism\u00a0\u00bb.<br><br>Avec l&rsquo;expertise de Break Poverty, ces six projets sont lanc\u00e9s par C2Sol, le p\u00f4le de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire du pays de Lorient. Energie Jeunes a d\u00e9pos\u00e9 la demande de 20 000 euros par an sur trois ann\u00e9es pour intervenir aupr\u00e8s de 2 200 \u00e9l\u00e8ves et \u00e9changer avec 500 parents lorientais.&nbsp;<strong>Cette dotation territoriale \u00e0 pour but&nbsp;de \u00ab\u00a0<\/strong><em>lier ressources publiques, priv\u00e9es et associatives contre la pauvret\u00e9<\/em><strong>\u00a0\u00bb&nbsp; Maire de Lorient,&nbsp;Fabrice Loher.&nbsp;<br><br><\/strong>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/urlz.fr\/jvSt\">Communication lancement de l&rsquo;AMI DAT Lorient V1<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;<a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\"> Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e : vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ma-reussite-au-college-devient-aimer-apprendre-au-college\/\">\u00ab\u00a0Ma R\u00e9ussite au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb devient \u00ab\u00a0Aimer apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\">Energie Jeunes ouvre sa d\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 11 octobre 2022 s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9e&nbsp;la soir\u00e9e de lancement de la Dotation Territoriale jeunesse de la ville\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":7352,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[17,41,19,26,38,33,42],"class_list":["post-7349","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-engagement-des-collaborateurs","tag-evenement","tag-projets","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 11 octobre 2022 s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9e&nbsp;la soir\u00e9e de lancement de la Dotation Territoriale jeunesse de la ville\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-18T13:26:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-12-19T15:20:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1964\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais\",\"datePublished\":\"2022-10-18T13:26:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-19T15:20:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\"},\"wordCount\":460,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"engagement des collaborateurs\",\"\u00e9v\u00e9nement\",\"projets\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\",\"name\":\"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-10-18T13:26:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-12-19T15:20:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1964},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes","og_description":"Le 11 octobre 2022 s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9e&nbsp;la soir\u00e9e de lancement de la Dotation Territoriale jeunesse de la ville\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-10-18T13:26:00+00:00","article_modified_time":"2022-12-19T15:20:10+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1964,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais","datePublished":"2022-10-18T13:26:00+00:00","dateModified":"2022-12-19T15:20:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/"},"wordCount":460,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","engagement des collaborateurs","\u00e9v\u00e9nement","projets","secteur associatif"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/","name":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg","datePublished":"2022-10-18T13:26:00+00:00","dateModified":"2022-12-19T15:20:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/JP-Barre-prez-EJ-DAT-Lorient-1-scaled.jpg","width":2560,"height":1964},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes et la DAT Lorient s\u2019engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes Lorientais"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7349","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7349"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7390,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7349\/revisions\/7390"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7352"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}