{"id":7391,"date":"2022-10-19T12:45:16","date_gmt":"2022-10-19T10:45:16","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7391"},"modified":"2022-10-21T16:03:41","modified_gmt":"2022-10-21T14:03:41","slug":"fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/","title":{"rendered":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0!"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-left\"><em>Donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019exprimer leur plein potentiel est au c\u0153ur de toutes les actions soutenues en France par la Fondation TotalEnergies. Depuis 2020, l\u2019appel \u00e0 partenaires lanc\u00e9 chaque ann\u00e9e permet \u00e0 de nouvelles associations de pr\u00e9senter leurs projets dans le domaine de l\u2019\u00c9ducation et de l\u2019Insertion. 9 d\u2019entre elles ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par deux jurys, l\u2019un national et l\u2019autre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Seine-et-Marne. Elles vont b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un accompagnement allant de 1 \u00e0 3 ans. Le montant total des soutiens s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1,4 million d\u2019euros.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:55px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\">\u00ab&nbsp;Aimer apprendre au Coll\u00e8ge avec 100% Parents&nbsp;\u00bb<\/h2>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Aimer apprendre au Coll\u00e8ge avec 100% Parents&nbsp;\u00bb, c\u2019est&nbsp;le projet exp\u00e9rimental visant \u00e0 pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire chez les coll\u00e9giens issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s et\/ou isol\u00e9s soutenu par Fondation&nbsp;TotalEnergies.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Il vise \u00e0 ouvrir leurs champs des possibles et r\u00e9v\u00e9ler&nbsp;les&nbsp;talents&nbsp;des \u00e9l\u00e8ves&nbsp;en leur donnant envie d&rsquo;apprendre, la volont\u00e9 de s\u2019investir dans leur avenir et de croire en leurs&nbsp;capacit\u00e9s.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Si \u00c9nergie Jeunes d\u00e9ploie son programme aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de coll\u00e8ges depuis 2009, avec 120 000 \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s chaque ann\u00e9e, c\u2019est en 2021 que l\u2019association d\u00e9cide d\u2019aller plus loin et d\u2019int\u00e9grer les parents dans son dispositif.&nbsp;Le projet, test\u00e9 en 2021 dans deux classes d\u2019Auvergne Rh\u00f4ne Alpes, sera d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 plus large \u00e9chelle en Hauts-de-France, Occitanie et Provence Alpes C\u00f4te d\u2019Azur avec comme objectif de toucher 4 725 jeunes et leurs parents en 3 ans.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:55px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-orange-color has-text-color wp-block-heading\"><strong>Jacques-Emmanuel Saulnier, Directeur Engagement citoyen et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation TotalEnergies r\u00e9pond \u00e0 nos questions<\/strong> <\/h2>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"228\" height=\"275\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-7392\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<h3 class=\"has-bleu-color has-text-color wp-block-heading\"><strong><em>Quels sont les grands axes de travail de la Fondation TotalEnergies ?<\/em><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La Fondation d\u2019entreprise TotalEnergies agit en faveur de la jeunesse, en particulier la plus vuln\u00e9rable. Elle se mobilise aux c\u00f4t\u00e9s de ses partenaires dans quatre domaines d\u2019intervention prioritaires : l\u2019\u00e9ducation et l\u2019insertion ; la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ; le climat, les littoraux et les oc\u00e9ans ; le dialogue des cultures et le patrimoine.<\/p>\n\n\n\n<p>Nos actions sont orient\u00e9es vers les jeunes, car ils sont l\u2019avenir de notre soci\u00e9t\u00e9 et nous devons multiplier les opportunit\u00e9s pour les aider \u00e0 s\u2019ins\u00e9rer professionnellement et devenir des hommes et des femmes responsables et acteurs de leur avenir.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Dans le domaine de l\u2019Education et L\u2019insertion, nous travaillons en collaboration avec d\u2019autres entreprises, des associations ou des \u00e9coles proposant des approches originales pour&nbsp;accompagner la r\u00e9ussite scolaire et le d\u00e9veloppement personnel des jeunes, favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation, g\u00e9n\u00e9rale et professionnelle, ins\u00e9rer et faciliter l\u2019acc\u00e8s au monde du travail.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:53px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-bleu-color has-text-color wp-block-heading\"><strong><em>Comment Energie Jeunes s&rsquo;inscrit-elle dans vos objectifs, pourquoi soutenir notre projet ?<\/em><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le programme \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au coll\u00e8ge avec 100% parents&nbsp;\u00bb d\u2019Energie jeunes&nbsp;fait \u00e9cho \u00e0 plusieurs de nos objectifs et modalit\u00e9s d\u2019intervention&nbsp;: <strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\"><li><strong>Agir pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances&nbsp;:<\/strong> donner \u00e0 tous les jeunes en particulier \u00e0 ceux en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 les moyens de d\u00e9velopper leur potentiel et leur autonomie.<\/li><li><strong>Insuffler l\u2019envie d\u2019apprendre&nbsp;:<\/strong> la motivation et la capacit\u00e9 d\u2019apprendre sont de puissants moteurs pour se r\u00e9aliser.<\/li><li><strong>Agir ensemble notamment en impliquant les parents<\/strong> dans la r\u00e9ussite et la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire de leurs enfants<\/li><li><strong>Changer d\u2019\u00e9chelle et d\u00e9multiplier l\u2019impact<\/strong> : notre soutien va permettre de d\u00e9ployer ce projet jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent exp\u00e9rimental dans 3 R\u00e9gions pour toucher en 3 ans 4&nbsp;275 jeunes et leurs parents.<\/li><li><strong>Innover <\/strong>: Energie Jeunes s\u2019appuie sur les derni\u00e8res recherches en sciences cognitives et de l\u2019Education.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-bleu-color has-text-color wp-block-heading\"><strong><em>Au-del\u00e0&nbsp;du financement,&nbsp;que souhaitez-vous apporter aux associations que vous soutenez ?<\/em><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>La Fondation TotalEnergies privil\u00e9gie tout d\u2019abord des engagements qui s\u2019inscrivent dans la dur\u00e9e pour que ses partenaires associatifs puissent pleinement d\u00e9ployer leurs projets. Notre suivi r\u00e9gulier y compris sur terrain nous permet d\u2019\u00eatre \u00e0 leur \u00e9coute et d\u2019impulser, par le dialogue, des solutions concr\u00e8tes, efficaces et adapt\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous promouvons une approche du \u00ab&nbsp;Faire alliance&nbsp;\u00bb et du \u00ab&nbsp;Jouer collectif&nbsp;\u00bb en f\u00e9d\u00e9rant nos partenaires au sein d\u2019une communaut\u00e9 de partenaires. Notre objectif&nbsp;: favoriser leur connaissance mutuelle, faciliter les \u00e9changes et synergies, afin de capitaliser sur le partage d\u2019expertise et susciter l\u2019envie d\u2019alliance entre partenaires associatifs et m\u00e9c\u00e8nes.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous proposons aussi \u00e0 nos partenaires l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un accompagnement de qualit\u00e9, adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins et r\u00e9alis\u00e9s par des experts externes. Les domaines couverts vont du digital au conseil strat\u00e9gique, en passant par la communication, le mod\u00e8le \u00e9conomique ou la mesure d\u2019impact. En 2021, 25 associations ont ainsi b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce dispositif.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous apprenons \u00e9galement beaucoup de nos partenaires pour nourrir nos r\u00e9flexions, notre strat\u00e9gie et renforcer l\u2019impact de nos actions&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-bleu-color has-text-color wp-block-heading\"><strong><em>Energie Jeunes fait intervenir de nombreux collaborateurs d\u2019entreprise dans ses programmes&nbsp;: votre Fondation propose-t-elle ce type dispositif, comment se d\u00e9cline-t-il&nbsp;? <\/em><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Notre Fondation a lanc\u00e9 en 2018 le programme <em>Action!<\/em> d\u2019engagement des collaborateurs. Chacune et chacun peut ainsi s\u2019engager jusqu\u2019\u00e0 trois jours par an sur son temps de travail dans des missions solidaires propos\u00e9es par des associations. Plus de 11 800 collaborateurs se sont d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9s pour plus de 22 300 actions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral dans plus de 100 pays. Ce programme apporte de la ressource humaine aux associations pour les \u00e9pauler dans leurs projets. Les missions vont d\u2019un simple coup de pouce \u00e0 la mise \u00e0 disposition de comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques de nos collaborateurs jusqu\u2019au mentorat parfois sur le long terme de jeunes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9. C\u2019est \u00e9galement une formidable opportunit\u00e9 pour nos collaborateurs d\u2019\u00eatre des citoyens engag\u00e9s dans leur territoire.<strong><br><br><\/strong>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/fondation.totalenergies.com\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fondation TotalEnergies<\/a> <\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-fait-sa-rentree-vers-une-grande-nouvelle-etape-de-croissance\/\">Energie Jeunes vers une grande nouvelle \u00e9tape de croissance<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019exprimer leur plein potentiel est au c\u0153ur de toutes les\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":7392,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17,41,19,26,42,49],"class_list":["post-7391","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-engagement-des-collaborateurs","tag-secteur-associatif","tag-totalenergies"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019exprimer leur plein potentiel est au c\u0153ur de toutes les\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-19T10:45:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-21T14:03:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"228\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"275\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0!\",\"datePublished\":\"2022-10-19T10:45:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-21T14:03:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\"},\"wordCount\":1021,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"engagement des collaborateurs\",\"secteur associatif\",\"totalenergies\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\",\"name\":\"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2022-10-19T10:45:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-21T14:03:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp\",\"width\":228,\"height\":275},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes","og_description":"Donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019exprimer leur plein potentiel est au c\u0153ur de toutes les\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-10-19T10:45:16+00:00","article_modified_time":"2022-10-21T14:03:41+00:00","og_image":[{"width":228,"height":275,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0!","datePublished":"2022-10-19T10:45:16+00:00","dateModified":"2022-10-21T14:03:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/"},"wordCount":1021,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","engagement des collaborateurs","secteur associatif","totalenergies"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/","name":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp","datePublished":"2022-10-19T10:45:16+00:00","dateModified":"2022-10-21T14:03:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/MicrosoftTeams-image-jpg.webp","width":228,"height":275},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education\u00a0!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7391"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8212,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391\/revisions\/8212"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}