{"id":7503,"date":"2022-11-24T16:46:08","date_gmt":"2022-11-24T15:46:08","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7503"},"modified":"2022-11-24T16:48:27","modified_gmt":"2022-11-24T15:48:27","slug":"assemblee-generale-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/","title":{"rendered":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&rsquo;Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"200\" class=\"alignnone size-full wp-image-7504 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><span style=\"color: #ff6600;\"><b>L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 8 d\u00e9cembre 2022.<br \/>\nOrdre du jour :<\/b><\/span><\/h4>\n<ul>\n<li>Synth\u00e8se des chiffres cl\u00e9s sur l\u2019activit\u00e9 2021\/2022 ;<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation du rapport de gestion sur les comptes clos 30 juin 2022 et des rapports du Commissaire aux Comptes, approbation des comptes de l\u2019exercice clos le 30 juin 2022, quitus au pr\u00e9sident et aux administrateurs et affectation du r\u00e9sultat ;<\/li>\n<li>Adoption du budget pr\u00e9visionnel 2022\/2023 ;<\/li>\n<li>Renouvellement d&rsquo;un administrateur et nomination d&rsquo;un douzi\u00e8me administrateur ;<\/li>\n<li>Pouvoirs pour formalit\u00e9s<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Retrouvez ci-apr\u00e8s le lien vers <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/RCA-_-ENERGIE-Jeunes-30-06-2022-projet-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;annexe 3 \u00ab\u00a0Rapport des Commissaires aux comptes\u00a0\u00bb\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 8 d\u00e9cembre 2022. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":7504,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[34],"class_list":["post-7503","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-assemblee-generale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 8 d\u00e9cembre 2022. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-24T15:46:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-24T15:48:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&rsquo;Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2022-11-24T15:46:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-24T15:48:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\"},\"wordCount\":106,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\",\"keywords\":[\"assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\",\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\",\"datePublished\":\"2022-11-24T15:46:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-24T15:48:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png\",\"width\":600,\"height\":200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&rsquo;Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale d&rsquo;Energie Jeunes se tiendra le 8 d\u00e9cembre 2022. Ordre du jour : Synth\u00e8se des chiffres\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-11-24T15:46:08+00:00","article_modified_time":"2022-11-24T15:48:27+00:00","og_image":[{"width":600,"height":200,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&rsquo;Energie Jeunes","datePublished":"2022-11-24T15:46:08+00:00","dateModified":"2022-11-24T15:48:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/"},"wordCount":106,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png","keywords":["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/","name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png","datePublished":"2022-11-24T15:46:08+00:00","dateModified":"2022-11-24T15:48:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Assemblee-Generale-dEnergie-Jeunes-2.png","width":600,"height":200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/assemblee-generale-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale 2022 d&rsquo;Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7503","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7503"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7503\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7523,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7503\/revisions\/7523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7503"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}