{"id":7718,"date":"2022-12-19T10:58:09","date_gmt":"2022-12-19T09:58:09","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7718"},"modified":"2023-01-19T14:09:02","modified_gmt":"2023-01-19T13:09:02","slug":"les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/","title":{"rendered":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"143\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7720\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-600x143.webp\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-600x143.webp 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-1024x244.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-768x183.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-1536x367.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-2-page-001-jpg.webp 1638w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p><em><span style=\"font-weight: 400;\">Le lundi 5 d\u00e9cembre, la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale de Guadeloupe et l\u2019Acad\u00e9mie de Guadeloupe ont officialis\u00e9 leur partenariat. Cet \u00e9v\u00e9nement concr\u00e9tise l\u2019ambition forte d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes dans le combat contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires. Les interventions ont d\u00e9marr\u00e9 d\u00e9but d\u00e9cembre.\u00a0<\/span><\/em><\/p>\n<h2><span style=\"color: #f2881b;\"><strong><b>Pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire en Guadeloupe<\/b><\/strong><\/span><\/h2>\n<p><b><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">La rectrice, Madame Gangloff-Ziegler, consid\u00e8re l\u2019action d\u2019Energie Jeunes, en phase totale avec son projet Ideas de r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s scolaires et souligne que le taux de d\u00e9crochage y est plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019en m\u00e9tropole. Energie Jeunes intervient d\u00e8s cette ann\u00e9e dans les 7 coll\u00e8ges du dispositif IDEAS (Identifier, Diagnostiquer, \u00eatre Accompagn\u00e9, Suivre). Tous les coll\u00e8ges d\u00e9marrent le programme \u201cAimer Apprendre au Coll\u00e8ge\u201d avec des classes de 6\u00e8me, avec l\u2019ambition d\u2019intervenir ensuite sur plusieurs autres niveaux.<\/span><b><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s la formation de nos intervenants guadeloup\u00e9ens le lundi 2 d\u00e9cembre, c\u2019est le coll\u00e8ge Gourbeyre qui a ouvert le bal avec trois interventions programm\u00e9es sur plusieurs jours.<\/span><b><\/b><\/p>\n<h2><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Des partenaires impliqu\u00e9s\u00a0<\/b><\/span><b><\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Fondation EDF, la Banque Postale et Orange sont les principaux soutiens de l\u2019ouverture et du d\u00e9veloppement de la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale de Guadeloupe. Sophie Berger G\u00e9rard, Directrice de l&rsquo;Agence Entreprise Antilles Guyane chez Orange France s\u2019est r\u00e9cemment elle-m\u00eame engag\u00e9e comme volontaire et souhaite donner l\u2019impulsion \u00e0 ses \u00e9quipes. La D\u00e9l\u00e9gation pourrait prochainement obtenir des locaux sous l\u2019h\u00e9bergement de l\u2019un de ses partenaires sur place.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/\">Energie Jeunes ouvre sa d\u00e9l\u00e9gation en Guadeloupe !<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">Devenir volontaire en Guadeloupe<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le lundi 5 d\u00e9cembre, la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale de Guadeloupe et l\u2019Acad\u00e9mie de Guadeloupe ont officialis\u00e9 leur partenariat.\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":7719,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[34],"class_list":["post-7718","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-assemblee-generale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le lundi 5 d\u00e9cembre, la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale de Guadeloupe et l\u2019Acad\u00e9mie de Guadeloupe ont officialis\u00e9 leur partenariat.\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-19T09:58:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-19T13:09:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1875\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe !\",\"datePublished\":\"2022-12-19T09:58:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-19T13:09:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\"},\"wordCount\":294,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp\",\"keywords\":[\"assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\",\"name\":\"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2022-12-19T09:58:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-19T13:09:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp\",\"width\":1875,\"height\":1406},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","og_description":"Le lundi 5 d\u00e9cembre, la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale de Guadeloupe et l\u2019Acad\u00e9mie de Guadeloupe ont officialis\u00e9 leur partenariat.\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2022-12-19T09:58:09+00:00","article_modified_time":"2023-01-19T13:09:02+00:00","og_image":[{"width":1875,"height":1406,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe !","datePublished":"2022-12-19T09:58:09+00:00","dateModified":"2023-01-19T13:09:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/"},"wordCount":294,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp","keywords":["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/","name":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp","datePublished":"2022-12-19T09:58:09+00:00","dateModified":"2023-01-19T13:09:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Sans-titre-1-page-001-jpg.webp","width":1875,"height":1406},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/les-premieres-interventions-energie-jeunes-demarrent-en-guadeloupe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les premi\u00e8res interventions Energie Jeunes d\u00e9marrent en Guadeloupe !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7718","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7718"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7718\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7740,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7718\/revisions\/7740"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7719"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7718"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7718"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7718"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}