{"id":7956,"date":"2023-03-15T09:30:00","date_gmt":"2023-03-15T08:30:00","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=7956"},"modified":"2024-04-04T10:40:49","modified_gmt":"2024-04-04T08:40:49","slug":"semaine-des-benevoles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Avec l\u2019ambition d\u2019agrandir sa communaut\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles, du lundi 8 avril au vendredi 12 avril 2024, Energie Jeunes pr\u00e9voit une semaine riche en \u00e9v\u00e9nements pour mettre \u00e0 l\u2019honneur ses b\u00e9n\u00e9voles actifs. Webinaires nationaux, \u00e9v\u00e9nements dans votre r\u00e9gion\u2026 Il y en aura pour tous les go\u00fbts !<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh4.googleusercontent.com\/LQaAWeVQ2JOKDymwyQdsxW7nS0MjMBGV9mvUwL7lQXOz1Zi9g1hAoQQWYKnHGT0mps7s3AoZYTtNu44rxvrdkeuBcjmODVhblqsuudqGEuwT4BX8fZvvamlW3CORizhnWk3jfjIf_YAxd87McAPh_5Q\" width=\"434\" height=\"433\"><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>B\u00e9n\u00e9voles : la force vive d\u2019Energie Jeunes<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les 300 b\u00e9n\u00e9voles co-animent 40% de nos interventions dans les coll\u00e8ges : ils sont donc une ressource essentielle au fonctionnement d\u2019Energie Jeunes. 75% d\u2019entre eux ont plus de 55 ans et pr\u00e8s de 60% sont retrait\u00e9s. Les s\u00e9niors constituent donc le gros de nos troupes et appr\u00e9cient de co-animer avec les jeunes volontaires du Service Civique dont ils peuvent, pour certains, assurer le tutorat. Les b\u00e9n\u00e9voles appr\u00e9cient la flexibilit\u00e9 offerte et la possibilit\u00e9 de s\u2019engager en fonction de leurs disponibilit\u00e9s. Plus d\u20191\/3 d\u2019entre eux sont engag\u00e9s dans au moins une autre association.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>L\u2019impact des actions des b\u00e9n\u00e9voles&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les b\u00e9n\u00e9voles qui rejoignent l\u2019association le font principalement pour soutenir la cause \u00e9ducative et se rendre utile, m\u00eame s\u2019ils consid\u00e8rent que l\u2019exp\u00e9rience est particuli\u00e8rement enrichissante personnellement. Les interactions avec les coll\u00e9giens sont particuli\u00e8rement riches de sens et ce d\u2019autant plus que les programmes p\u00e9dagogiques d\u2019Energie Jeunes sont remarquablement con\u00e7us et que l\u2019\u00e9tude d\u2019impact r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 grande \u00e9chelle entre 2017 et 2020 a d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>Des \u00e9v\u00e9nements nationaux et r\u00e9gionaux<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Nos r\u00e9seaux sociaux seront aliment\u00e9s sur le th\u00e8me du b\u00e9n\u00e9volat pour vous donner des r\u00e9ponses aux questions tr\u00e8s souvent pos\u00e9es, mais pas que ! Nous vous laissons la surprise sur des sujets divers entourant le b\u00e9n\u00e9volat. Alors, suivez&nbsp; nos r\u00e9seaux pour ne rien manquer : <a href=\"https:\/\/twitter.com\/energie_jeunes\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Twitter <\/a>; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/AssoEnergieJeunes\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Facebook <\/a>; <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/mycompany\/?viewAsMember=true\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Linkedin <\/a>;<\/p>\n\n\n\n<p>Un webinaire d\u00e9couverte est pr\u00e9vu au national. Il aura lieu le <strong>lundi 8 avril \u00e0 13 heures<\/strong>. Au r\u00e9gional, plusieurs \u00e9v\u00e8nements auront lieu et seront r\u00e9pertori\u00e9s sur nos r\u00e9seaux sociaux. <\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/app.livestorm.co\/energie-jeunes-1\/live-decouverte-1-semaine-des-benevoles-energie-jeunes\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pour a<\/a><a href=\"https:\/\/app.livestorm.co\/energie-jeunes-1\/webinaire-decouverte-energie-jeunes\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ssister au webinaire du 8 avril<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>Pourquoi rejoindre la communaut\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes ?<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\u00catre volontaire chez Energie Jeunes, c\u2019est valoriser les jeunes g\u00e9n\u00e9rations et contribuer aux talents de demain. C\u2019est aussi l&rsquo;opportunit\u00e9 d\u2019apprendre de nouvelles choses et d\u00e9velopper de nouvelles comp\u00e9tences. Se sentir utile et donner \u00e0 la jeunesse l\u2019envie d\u2019aimer apprendre est primordial pour l\u2019association. C\u2019est pourquoi, en cette semaine des b\u00e9n\u00e9voles, nous parlerons de toute l\u2019aide apport\u00e9e par ces derniers et nous vous donnerons l\u2019envie de rejoindre notre association en tant que b\u00e9n\u00e9vole !<br> &gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">Pour nous rejoindre<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Avec l\u2019ambition d\u2019agrandir sa communaut\u00e9 de b\u00e9n\u00e9voles, du lundi 8 avril au vendredi 12 avril 2024, Energie\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":7962,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[17,41,19,58,38,59],"class_list":["post-7956","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-engagement","tag-evenement","tag-webinaire"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-15T08:30:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-04T08:40:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0\",\"datePublished\":\"2023-03-15T08:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-04T08:40:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\"},\"wordCount\":480,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"engagement\",\"\u00e9v\u00e9nement\",\"webinaire\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\",\"name\":\"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png\",\"datePublished\":\"2023-03-15T08:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-04T08:40:49+00:00\",\"description\":\"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes","description":"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes","og_description":"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-03-15T08:30:00+00:00","article_modified_time":"2024-04-04T08:40:49+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":1080,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0","datePublished":"2023-03-15T08:30:00+00:00","dateModified":"2024-04-04T08:40:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/"},"wordCount":480,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","engagement","\u00e9v\u00e9nement","webinaire"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/","name":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png","datePublished":"2023-03-15T08:30:00+00:00","dateModified":"2024-04-04T08:40:49+00:00","description":"Depuis 2020 et la Loi Avenir Professionnel, de nouvelles modalit\u00e9s de r\u00e9partition de la taxe d\u2019apprentissage sont pr\u00e9vues. D\u00e9couvrez ce qui change en 2023.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/premier-post-1.png","width":1080,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaine-des-benevoles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes lance la semaine des b\u00e9n\u00e9voles !\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7956","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7956"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9182,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7956\/revisions\/9182"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7962"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7956"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}