{"id":8039,"date":"2023-04-20T09:44:06","date_gmt":"2023-04-20T07:44:06","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8039"},"modified":"2023-06-28T15:08:34","modified_gmt":"2023-06-28T13:08:34","slug":"convention-nationale-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/","title":{"rendered":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Le 30 mars dernier s\u2019est tenue la convention nationale Energie Jeunes. Sous les feux des projecteurs, \u00e9l\u00e8ves, enseignants, scientifiques et partenaires nous avaient promis une exp\u00e9rience inoubliable pour plus de 300 participants :&nbsp; <\/em><strong><em>Mission accomplie !<\/em><\/strong><em>&nbsp;Retour sur 2 heures riches en partage.<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"epyt-video-wrapper\"><iframe loading=\"lazy\"  style=\"display: block; margin: 0px auto;\"  id=\"_ytid_17780\"  width=\"900\" height=\"506\"  data-origwidth=\"900\" data-origheight=\"506\"  data-relstop=\"1\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zcq_11Hqmlo?enablejsapi=1&#038;autoplay=0&#038;cc_load_policy=0&#038;cc_lang_pref=&#038;iv_load_policy=3&#038;loop=0&#038;rel=0&#038;fs=1&#038;playsinline=0&#038;autohide=2&#038;theme=dark&#038;color=white&#038;controls=1&#038;\" class=\"__youtube_prefs__  epyt-is-override  no-lazyload\" title=\"YouTube player\"  allow=\"fullscreen; accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen data-no-lazy=\"1\" data-skipgform_ajax_framebjll=\"\"><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Quand les \u00e9l\u00e8ves Energie Jeunes racontent leurs d\u00e9clics et leurs r\u00e9ussites<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u00ab <em>J\u2019ai eu un sentiment de r\u00e9ussite, et je pense qu\u2019on est tous fiers de nous<\/em> \u00bb, exprime une \u00e9l\u00e8ve b\u00e9n\u00e9ficiaire.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Sur le devant de la sc\u00e8ne, les \u00e9l\u00e8ves ont pu faire part \u00e0 toute la communaut\u00e9 Energie Jeunes de leur ressenti et raconter leur exp\u00e9rience en classe avec le programme \u201cAimer apprendre au Coll\u00e8ge\u201d. Pendant la convention, les \u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me du coll\u00e8ge Patrick Baudry de Nou\u00e2tre et ceux de 5\u00e8me du coll\u00e8ge Michel B\u00e9gon de Blois ont pu participer en direct \u00e0 un jeu de questions-r\u00e9ponses et donner un feedback sur nos interventions. Par la suite, certains ont t\u00e9moign\u00e9 sur sc\u00e8ne de leur exp\u00e9rience Energie Jeunes tout au long de l\u2019ann\u00e9e et ce f\u00fbt tr\u00e8s positif.&nbsp; Leurs professeurs ont \u00e9galement pu partager leur point de vue vis-\u00e0-vis des interventions : \u00ab <em>Avec \u00c9nergie Jeunes, on a des intervenants qui disent la m\u00eame chose que nous mais d\u2019une fa\u00e7on diff\u00e9rente, et c\u2019est important pour nous de voir que d\u2019autres personnes partagent notre ambition<\/em> \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Apprendre et progresser : un parcours encore complexe pour nos \u00e9l\u00e8ves<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u00ab <em>Les notes diminuent la motivation dans son contenu et augmentent la comp\u00e9tition dans la hi\u00e9rarchie sociale<\/em> \u00bb, Jo\u00eblle Proust, philosophe et psychologue, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>\u201cAimer apprendre vu par la science\u201d, c\u2019\u00e9tait la th\u00e9matique abord\u00e9e lors de notre table ronde scientifique, compos\u00e9e de Jo\u00eblle Proust (philosophe et psychologue, directrice de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS), L\u00e9a Combette (docteure en sciences cognitives, chercheure postdoctorale \u00e0 Boston University), et Fabrizio Butera (professeur en psychologie sociale \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 de Lausanne). Ils sont tous les trois membres du comit\u00e9 scientifique Energie Jeunes. Beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e8ves, notamment dans les milieux les plus d\u00e9favoris\u00e9s, s\u2019ennuient au coll\u00e8ge et n\u2019ont pas le go\u00fbt d\u2019apprendre. Alors comment peut-on leur donner cette envie d\u2019apprendre et en particulier <strong>quels sont les obstacles \u00e0 lever pour aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 aimer apprendre ? <\/strong>C\u2019est la question \u00e0 laquelle nos trois chercheurs ont pu apporter leur \u00e9clairage.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le premier levier expos\u00e9 par J. Proust sur lequel on peut jouer est celui des motivations, qui existent sous deux formes : les <strong>motivations intrins\u00e8ques<\/strong> (envie de savoir, curiosit\u00e9, besoin de r\u00e9soudre ou de comprendre) et les <strong>motivations extrins\u00e8ques<\/strong> (avoir une bonne note, avoir une bonne image devant son professeur). Les motivations intrins\u00e8ques sont celles sur lesquelles il est important de travailler au c\u0153ur, car elles ne n\u00e9cessitent pas le besoin d\u2019avoir d\u2019autres raisons que la pr\u00e9sence de la circonstance qui va \u00e9veiller cette motivation. Les motivations extrins\u00e8ques vont, elles, souvent jouer un r\u00f4le contraire \u00e0 ce que l\u2019on souhaite obtenir en classe. En effet, l\u2019\u00e9l\u00e8ve pr\u00e9f\u00e8rera travailler pour avoir une bonne note et ainsi satisfaire ses parents ou \u00eatre reconnu par ses camarades comme un bon \u00e9l\u00e8ve plut\u00f4t que pour apprendre, comprendre ou r\u00e9soudre, quitte \u00e0 tr\u00e9bucher quelques fois pour mieux se relever.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le deuxi\u00e8me levier, expos\u00e9 par L. Combette, est le travail sur le <strong>growth mindset<\/strong> \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Le growth mindset repr\u00e9sente la fa\u00e7on dont nous repr\u00e9sentons notre intelligence. De nombreuses \u00e9tudes montrent que, tr\u00e8s t\u00f4t, les \u00e9l\u00e8ves vont avoir conscience de diff\u00e9rences de niveaux au sein d\u2019une m\u00eame classe. L\u2019explication la plus saillante pour eux est que certains \u00e9l\u00e8ves sont plus intelligents que d\u2019autres et c\u2019est comme \u00e7a\u2026on ne peut rien y changer ! C\u2019est ce qu\u2019on appelle avoir un <strong>mindset fixe<\/strong>. Les \u00e9l\u00e8ves ayant un mindset fixe ont plus souvent tendance \u00e0 avoir un niveau plus bas (notes, ambitions scolaires, \u2026) contrairement aux \u00e9l\u00e8ves ayant un <strong>mindset mall\u00e9able<\/strong>, car ce mindset traduit la croyance pour l\u2019entra\u00eenement et la progression. Le cerveau est presque comme un muscle ! C&rsquo;est ce que les interventions Energie Jeunes cherchent \u00e0 insuffler aux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 travers son programme \u201cAimer apprendre au Coll\u00e8ge\u201d : plus on s&rsquo;entra\u00eene, plus on progresse.<\/p>\n\n\n\n<p>Le troisi\u00e8me levier soulev\u00e9 par F. Butera est celui des <strong>notes<\/strong>. En effet, l\u2019effet d\u2019avoir une note procure chez l\u2019\u00e9l\u00e8ve un sentiment de comp\u00e9tition ou de preuve de sa propre intelligence. Un \u00e9l\u00e8ve qui aura de mauvaises notes pensera qu\u2019il n\u2019est pas intelligent et se comparera \u00e0 ses camarades. La note permet d\u2019\u00e9valuer la performance des \u00e9l\u00e8ves, mais incite aussi \u00e0 faire sortir les diff\u00e9rences entre les \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 les comparer, les ordonner, \u00e0 les s\u00e9lectionner\u2026 Les notes deviennent alors tr\u00e8s vite mena\u00e7antes sur la question de l\u2019autonomie. Les travaux scientifiques men\u00e9s montrent que la pr\u00e9sence d\u2019une note augmente aussi la comp\u00e9tition au sein d\u2019un groupe. A contrario, sans pr\u00e9sence de notes, l\u2019\u00e9l\u00e8ve aura plus tendance \u00e0 partager ses connaissances et retiendra plus facilement. C\u2019est ici que se trouve tout l&rsquo;enjeu des interventions Energie Jeunes. Il est alors important de re-socialiser les \u00e9l\u00e8ves avec le go\u00fbt d\u2019aimer apprendre.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Des partenariats qui fonctionnent<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u00ab <em>On est tr\u00e8s fiers de soutenir Energie Jeunes<\/em> \u00bb, Fran\u00e7ois Nogu\u00e9, Pr\u00e9sident de la Fondation SNCF et Directeur des Ressources Humaines du groupe SNCF.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>La convention s\u2019est poursuivie avec une table ronde autour des moyens d\u00e9ploy\u00e9s par les partenaires Energie Jeunes (entreprises et fondations) pour soutenir nos actions. Pr\u00e9sents \u00e0 cette table ronde : Fran\u00e7ois Nogu\u00e9, Pr\u00e9sident de la Fondation SNCF et Directeur des Ressources Humaines du groupe SNCF, V\u00e9ronique Bacques, Directrice Diversit\u00e9 Orange France, Sophie L\u00e9ger, Cheffe de projet M\u00e9c\u00e9nat pour la Fondation Groupe Seb, et Elisabeth Elkrief, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de la Fondation AlphaOmega. Tous les quatre ont r\u00e9affirm\u00e9 leur ambition de soutenir Energie Jeunes. \u00ab\u00a0<em>Nous soutenons Energie Jeunes depuis d\u00e9j\u00e0 dix ans. C\u2019est apparu comme une \u00e9vidence pour nous de la soutenir, car la d\u00e9marche de l\u2019association a \u00e9t\u00e9 une innovation sociale d\u00e8s le d\u00e9part<\/em>\u00ab\u00a0, appuie Sophie L\u00e9ger.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c<em>Cet engagement est triplement gagnant et apprenant pour tous\u201d<\/em> d\u00e9crit Fran\u00e7ois Nogu\u00e9, Pr\u00e9sident de la Fondation SNCF sur le <strong>m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences<\/strong>. En effet, le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences est gagnant pour les associations, qui b\u00e9n\u00e9ficient de comp\u00e9tences professionnelles peu disponibles ou manquantes en interne\u200b, utiles pour d\u00e9ployer leur projet d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Pour les collaborateurs, le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e donne beaucoup de sens \u00e0 leur exp\u00e9rience professionnelle et associative. Pour l\u2019entreprise, cet engagement contribue \u00e0 l\u2019engagement et \u00e0 la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale de l\u2019entreprise. Les managers reconnaissent l\u2019impact positif de cet engagement pour les personnes en m\u00e9c\u00e9nat et leur environnement de travail, en mati\u00e8re, par exemple, de prise de responsabilit\u00e9, d\u2019autonomie, de motivation, de capacit\u00e9 d\u2019adaptation et m\u00eame l\u2019am\u00e9lioration de la coh\u00e9sion d\u2019\u00e9quipe.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>Collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative : une symbiose qui rend le programme \u201cAimer apprendre un coll\u00e8ge\u201d encore plus efficace&nbsp;<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u00ab J\u2019ai tout de suite per\u00e7u l\u2019int\u00e9r\u00eat et le s\u00e9rieux de l\u2019association \u00bb, Agn\u00e8s Philippe, professeure au coll\u00e8ge de Bully les Mines (62).<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Agn\u00e8s Philippe, professeure et membre du Comit\u00e9 enseignants Energie Jeunes, accompagn\u00e9e de Dominique Perrin-Montet, charg\u00e9e de l\u2019animation de ce comit\u00e9, ont expos\u00e9 les travaux en cours et les perspectives \u00e0 venir. S\u2019en est suivi le t\u00e9moignage de Catherine Larrieu, principale de coll\u00e8ge au M\u00e9e-sur-Seine (77), accompagn\u00e9e de Fabrice Bargeault, charg\u00e9 du projet communaut\u00e9 \u00e9ducative, en direct de l\u2019\u00e9tablissement. Cette s\u00e9quence a permis de r\u00e9affirmer l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une coop\u00e9ration entre les membres du personnel \u00e9ducatif et le d\u00e9veloppement des interventions Energie Jeunes. Elle a \u00e9galement permis d\u2019annoncer la prochaine ouverture du Comit\u00e9 des principaux de coll\u00e8ges Energie Jeunes ! Gr\u00e2ce \u00e0 ces deux comit\u00e9s, \u00c9nergie Jeunes est certaine de pouvoir \u00e9tablir des partenariats dans la dur\u00e9e avec chacun des coll\u00e8ges et leurs \u00e9quipes p\u00e9dagogiques.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Des perspectives fortes pour 2023-2024<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-bleu-color has-text-color\">\u00ab <em>Tout \u00e7a n\u2019est que le d\u00e9but<\/em> \u00bb, Philippe Korda, Pr\u00e9sident et Fondateur d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p>Les perspectives 23-24 ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es par Philippe Korda, nous affirmant que ce n\u2019est que le commencement ! <strong>Depuis 2009, Energie Jeunes a pu accompagner plus d\u2019un million d\u2019\u00e9l\u00e8ves. <\/strong>Pour grandir et toucher encore plus d\u2019\u00e9l\u00e8ves, l\u2019association a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet Deloitte et avec l\u2019aide de la Fondation AlphaOmega. Cette \u00e9tude a permis de relever trois points sur lesquels Energie Jeunes doit se concentrer :&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Travailler encore plus en proximit\u00e9 avec les coll\u00e8ges et les enseignants. Et encore plus professionnaliser ses actions aupr\u00e8s des \u00e9tablissements ;<\/li>\n\n\n\n<li>Attirer encore plus de b\u00e9n\u00e9voles ;<\/li>\n\n\n\n<li>Avoir plus de dons. Energie Jeunes ne pourra pas continuer son action durablement si elle ne franchit pas un cap en termes de financements, et notamment sur la collecte de subventions publiques.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Un plan d\u2019action et un programme a donc \u00e9t\u00e9 mis en place pour \u00eatre appliqu\u00e9 dans les futurs mois \u00e0 venir pour l\u2019association.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Dans un contexte social actuel plus que complexe, Philippe Korda reste convaincu que les jeunes de France, quel que soit leur milieu social, la famille dans laquelle ils grandissent, doivent pouvoir trouver leur place dans l&rsquo;\u00c9cole. La chose la plus importante dans la soci\u00e9t\u00e9 de demain est la capacit\u00e9 \u00e0 s\u2019adapter et, pour les jeunes, \u00e0 <strong>aimer apprendre<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes et tous ses volontaires demeurent convaincus que leur mission continuera d&rsquo;avoir un impact positif sur la soci\u00e9t\u00e9 et remercie leurs partenaires (enseignants, entreprises, parents) pour leur soutien continu. <\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 l\u2019ann\u00e9e prochaine ! \ud83d\udc4b<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 30 mars dernier s\u2019est tenue la convention nationale Energie Jeunes. Sous les feux des projecteurs, \u00e9l\u00e8ves,\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":8044,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[17,39,38],"class_list":["post-8039","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-association","tag-convention","tag-evenement"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 30 mars dernier s\u2019est tenue la convention nationale Energie Jeunes. Sous les feux des projecteurs, \u00e9l\u00e8ves,\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-20T07:44:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-28T13:08:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023-1024x648.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"648\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale\",\"datePublished\":\"2023-04-20T07:44:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-28T13:08:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\"},\"wordCount\":1753,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png\",\"keywords\":[\"association\",\"convention\",\"\u00e9v\u00e9nement\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\",\"name\":\"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png\",\"datePublished\":\"2023-04-20T07:44:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-28T13:08:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png\",\"width\":1342,\"height\":849},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale","og_description":"Le 30 mars dernier s\u2019est tenue la convention nationale Energie Jeunes. Sous les feux des projecteurs, \u00e9l\u00e8ves,\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-04-20T07:44:06+00:00","article_modified_time":"2023-06-28T13:08:34+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":648,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023-1024x648.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale","datePublished":"2023-04-20T07:44:06+00:00","dateModified":"2023-06-28T13:08:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/"},"wordCount":1753,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png","keywords":["association","convention","\u00e9v\u00e9nement"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/","name":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png","datePublished":"2023-04-20T07:44:06+00:00","dateModified":"2023-06-28T13:08:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Convention-2023.png","width":1342,"height":849},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Convention Energie Jeunes 2023 : Un \u00e9v\u00e8nement incontournable pour les acteurs de l\u2019\u00e9ducation et l\u2019innovation sociale"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8039","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8039"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8060,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8039\/revisions\/8060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}