{"id":8050,"date":"2023-04-20T10:12:53","date_gmt":"2023-04-20T08:12:53","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8050"},"modified":"2023-04-20T14:17:01","modified_gmt":"2023-04-20T12:17:01","slug":"lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/","title":{"rendered":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\">Depuis sa fondation en 2009, \u00c9nergie Jeunes est anim\u00e9e par la volont\u00e9 de toujours am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de ses interventions aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves et de mesurer objectivement son impact. Cette ambition se concr\u00e9tise par une r\u00e9flexion continue autour de l\u2019efficacit\u00e9 des programmes dispens\u00e9s. Aujourd\u2019hui nous sommes fiers d\u2019annoncer que nous nous sommes empar\u00e9s d\u2019un nouvel outil afin de cibler notre action, l\u2019Indice de position sociale (IPS) qui nous permet d\u2019affirmer <strong>qu&rsquo;\u00c9nergie Jeunes agit v\u00e9ritablement dans les \u00e9tablissements accueillant les publics les plus en risque d\u2019\u00e9chec scolaire.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/lh5.googleusercontent.com\/Y0ILXxP6tnB9YlH9uQ-bOE--GXox619CBW7mAeBBGVJGwLVX8H9r1th8ky7OJua89seaPuJpEFuUEkmNaccaDWPpS7mPHxChcYtlY0mWQVNghllzGS4fBoYb1HuW2BAccbj0aMtrTkcExDgd-FWofuU\" width=\"455\" height=\"363\"><\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>L\u2019Indice de Position Sociale : qu\u2019est-ce que c\u2019est ?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019IPS est un indicateur composite, utilis\u00e9 depuis 2016 par le Minist\u00e8re de l\u2019Education Nationale, afin d\u2019appr\u00e9hender le <strong>statut social des \u00e9l\u00e8ves<\/strong> car il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 que ce crit\u00e8re poss\u00e8de la plus forte corr\u00e9lation avec la r\u00e9ussite \u00e9ducative. L\u2019IPS r\u00e9sume le <strong>capital social, \u00e9conomique et culturel de la famille<\/strong> en prenant compte, entre autres, la profession des parents, le nombre de livres \u00e0 la maison, si l\u2019\u00e9l\u00e8ve poss\u00e8de une chambre individuelle etc\u2026 La cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des deux parents n\u2019est pas pond\u00e9r\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re. En effet une m\u00e8re ing\u00e9nieure aura plus d\u2019effet positif que si c\u2019est le p\u00e8re qui poss\u00e8de ce grade.<\/p>\n\n\n\n<p>Ainsi, en faisant la moyenne de l\u2019IPS de chacun des \u00e9l\u00e8ves, l\u2019Education Nationale parvient \u00e0 d\u00e9terminer celui d\u2019un \u00e9tablissement.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>IPS et in\u00e9galit\u00e9s scolaires : un outil capital pour Energie Jeunes<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>En France, l\u2019IPS moyen des coll\u00e8ges est \u00e0 103 tandis que <strong>l\u2019IPS moyen des coll\u00e8ges dans lesquels intervient \u00c9nergie Jeunes est \u00e0 93<\/strong>. Avec 10 points d\u2019\u00e9cart avec la moyenne nationale, notre strat\u00e9gie de ciblage des \u00e9tablissements est confort\u00e9e \u00e0 l&rsquo;aune de ce nouvel indice. Cependant nous souhaitons encore amplifier notre action en faveur des publics les plus touch\u00e9s par les in\u00e9galit\u00e9s sociales. C\u2019est pourquoi nous avons l\u2019ambition d\u2019aller encore plus dans les \u00e9tablissements scolaires avec un IPS inf\u00e9rieur \u00e0 90, ce qui correspond au 30% des coll\u00e8ges les plus d\u00e9favoris\u00e9s en France.<br><br>Bien que l\u2019IPS des \u00e9tablissements scolaires ne soit public que depuis novembre 2022,&nbsp; Energie Jeunes a su depuis ses origines cibler les jeunes les plus susceptibles d\u2019\u00eatre en difficult\u00e9s scolaires. A pr\u00e9sent que cet indicateur est disponible nous pourrons effectuer un ciblage encore plus pr\u00e9cis et continuer, sans cesse, \u00e0 nous am\u00e9liorer.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">nous contacter<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/5-facons-de-soutenir-energie-jeunes\/\">5 fa\u00e7ons de soutenir Energie Jeunes<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Depuis sa fondation en 2009, \u00c9nergie Jeunes est anim\u00e9e par la volont\u00e9 de toujours am\u00e9liorer la qualit\u00e9\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":8051,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,19,62,61,60],"class_list":["post-8050","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-education","tag-indice-de-position-sociale","tag-inegalites-scolaires","tag-ips"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis sa fondation en 2009, \u00c9nergie Jeunes est anim\u00e9e par la volont\u00e9 de toujours am\u00e9liorer la qualit\u00e9\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-20T08:12:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-20T12:17:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"799\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"639\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales\",\"datePublished\":\"2023-04-20T08:12:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-20T12:17:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\"},\"wordCount\":462,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png\",\"keywords\":[\"association\",\"\u00e9ducation\",\"indice de position sociale\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"IPS\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\",\"name\":\"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png\",\"datePublished\":\"2023-04-20T08:12:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-20T12:17:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png\",\"width\":799,\"height\":639},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales","og_description":"Depuis sa fondation en 2009, \u00c9nergie Jeunes est anim\u00e9e par la volont\u00e9 de toujours am\u00e9liorer la qualit\u00e9\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-04-20T08:12:53+00:00","article_modified_time":"2023-04-20T12:17:01+00:00","og_image":[{"width":799,"height":639,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales","datePublished":"2023-04-20T08:12:53+00:00","dateModified":"2023-04-20T12:17:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/"},"wordCount":462,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png","keywords":["association","\u00e9ducation","indice de position sociale","inegalit\u00e9s scolaires","IPS"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/","name":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png","datePublished":"2023-04-20T08:12:53+00:00","dateModified":"2023-04-20T12:17:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IPS.png","width":799,"height":639},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/lips-un-outil-qui-permet-de-decrire-les-inegalites-sociales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019IPS, un outil qui permet de d\u00e9crire les in\u00e9galit\u00e9s sociales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8050","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8050"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8050\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8054,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8050\/revisions\/8054"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8050"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8050"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8050"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}