{"id":8215,"date":"2023-06-26T11:20:39","date_gmt":"2023-06-26T09:20:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8215"},"modified":"2023-12-04T10:42:03","modified_gmt":"2023-12-04T09:42:03","slug":"100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/","title":{"rendered":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\">Energie Jeunes intervient depuis plus de 14 ans dans les coll\u00e8ges sur les territoires les moins favoris\u00e9s pour renforcer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances gr\u00e2ce \u00e0 des actions de pr\u00e9vention du d\u00e9crochage scolaire. En travaillant sur les comp\u00e9tences socio-comportementales cl\u00e9s, nos interventions en classes permettent aux \u00e9l\u00e8ves de prendre confiance en eux et de trouver du plaisir dans l\u2019effort que demande l\u2019apprentissage. Chez Energie Jeunes, nous croyons en la force de l\u2019engagement citoyen au sein de l\u2019\u00e9cole, pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes en alliance avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative. Et les parents ? Comment peuvent-ils eux aussi d\u00e9velopper chez leur enfant l\u2019amour d\u2019apprendre ? C\u2019est pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question que nous avons lanc\u00e9 le programme 100% Parents&nbsp;!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8218\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Le point de d\u00e9part&nbsp;: le programme Aimer Apprendre au Coll\u00e8ge<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Le programme \u00ab Aimer apprendre au coll\u00e8ge \u00bb est le programme principal d\u2019\u00c9nergie Jeunes. En 2021-2022, 116 900 \u00e9l\u00e8ves ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce programme, con\u00e7u pour aider les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 exploiter tout leur potentiel.<\/p>\n\n\n\n<p>Articul\u00e9 en 3 sessions anim\u00e9es en classes par un bin\u00f4me de volontaires, avec la participation d\u2019un professeur, il s\u2019appuie sur des fondements scientifiques solides, comme&nbsp; une recherche sur la \u00ab repr\u00e9sentation du cerveau mall\u00e9able \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e8ves ont une repr\u00e9sentation fig\u00e9e des capacit\u00e9s humaines : \u00ab On est dou\u00e9 pour l\u2019\u00e9cole ou on ne l\u2019est pas. \u00bb&nbsp; Or, un \u00e9l\u00e8ve qui se repr\u00e9sente le cerveau \u00ab comme un muscle \u00bb d\u00e9veloppe davantage sa curiosit\u00e9 intellectuelle et sa pers\u00e9v\u00e9rance dans les apprentissages scolaires. Ces repr\u00e9sentations mentales peuvent \u00eatre modifi\u00e9es par des interventions courtes : c\u2019est ce que fait le programme d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p>Son impact sur les r\u00e9sultats scolaires est d\u00e9montr\u00e9 par une vaste \u00e9tude ind\u00e9pendante et unanimement reconnue (Conseil Scientifique de l\u2019Education Nationale, Conseil d\u2019Analyse \u00c9conomique, titulaires du Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie, etc.).<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Un grand absent jusqu\u2019ici : les parents<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Selon la recherche, une intervention comme celle d\u2019Energie Jeunes est plus efficace quand l\u2019environnement de l\u2019\u00e9l\u00e8ve en soutient les grands messages. Or, beaucoup de Parents se repr\u00e9sentent le cerveau de leur enfant comme une entit\u00e9 \u00ab fixe \u00bb.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Comme les sessions Energie Jeunes se d\u00e9roulent en classe, sur le temps scolaire, les Parents n\u2019y participent pas.<\/p>\n\n\n\n<p>Plus globalement, il est parfois difficile, pour les Professeurs et les Personnels de Direction des Coll\u00e8ges, de faire des Parents de v\u00e9ritables alli\u00e9s au service de la r\u00e9ussite scolaire des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019o\u00f9 la question : \u00ab Pourrions-nous provoquer aussi un d\u00e9clic psychologique chez certains Parents ? \u00bb<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Toucher les parents&nbsp;: comment&nbsp;?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Modifier le comportement du Parent vis-\u00e0-vis de son enfant : moins de jugements sur les capacit\u00e9s de l\u2019enfant, davantage d\u2019encouragements \u00e0 l\u2019effort scolaire.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>&#8230; et accro\u00eetre encore ainsi l\u2019efficacit\u00e9 du programme Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\u2026 mais aussi, dans certains cas : contribuer \u00e0 donner au Parent une image positive du Coll\u00e8ge, voire faciliter le dialogue Parents \/ Enseignants.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>1\/ Un volontaire d\u2019Energie Jeunes contacte le Parent par t\u00e9l\u00e9phone.<\/strong><strong><br><\/strong><em>&#8211; Le volontaire fait parler le Parent sur son enfant et sur les difficult\u00e9s de la scolarit\u00e9 au Coll\u00e8ge.<\/em><em><br><\/em><em>&#8211; Il propose d\u2019envoyer (par SMS) une courte vid\u00e9o Energie Jeunes sp\u00e9cialement destin\u00e9e aux Parents.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>2\/ Le Parent re\u00e7oit visionne la vid\u00e9o dans la foul\u00e9e. <br><\/strong><em>&#8211; La vid\u00e9o vise \u00e0 d\u00e9velopper chez le Parent la \u00ab&nbsp;repr\u00e9sentation du cerveau mall\u00e9able&nbsp;\u00bb.<\/em><strong>3\/ Le volontaire d\u2019Energie Jeunes \u00e9change de nouveau avec le Parent. <br><\/strong><em>&#8211; Le Parent s\u2019exprime sur le contenu de la vid\u00e9o.<br>&#8211; Le volontaire invite le Parent \u00e0 formuler les enseignements qu\u2019il en tire pour l\u2019\u00e9ducation de son enfant.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong> Une exp\u00e9rimentation d&rsquo;envergure<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s quelques tests en 2021\/22, l\u2019ann\u00e9e 2022\/23 a permis de mener ce programme sur 5 r\u00e9gions&nbsp;: Hauts de France, PACA, Languedoc-Roussillon, Occitanie-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es et AURAB, soit 11 coll\u00e8ges, 37 classes et 725 familles impliqu\u00e9s dans ce programme, notamment gr\u00e2ce au financement de partenaires institutionnels ou priv\u00e9s. Cette exp\u00e9rimentation d&rsquo;envergure a \u00e9t\u00e9 rendue possible par le soutien financier et humain de plusieurs partenaires que nous remercions : la Fondation TotalEnergies, la Fondation SNCF, et Salesforce.<\/p>\n\n\n\n<p>En compl\u00e9ment, des \u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques ont eu lieu avec des principaux ou professeurs des coll\u00e8ges et classes concern\u00e9s. Ils nous ont dit que ce programme constituait une r\u00e9elle opportunit\u00e9. Il existe un partenariat entre les professeurs et EJ sur AAC, qui l\u00e9gitime les appels par EJ aupr\u00e8s des parents et en fait un atout. Certains ont m\u00eame constat\u00e9 des effets en termes de prise de rdv de parents et d\u2019implication \u00e9l\u00e8ves sur le d\u00e9fi r\u00e9alis\u00e9 dans AAC. Ils appr\u00e9cient ce soutien aupr\u00e8s des parents, notamment ceux qui sont en difficult\u00e9s (par exemple SEGPA).<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Pourquoi cela semble marcher &#8211; retour sur les premiers tests&nbsp;:<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les Parents accueillent tr\u00e8s volontiers le premier appel t\u00e9l\u00e9phonique&nbsp;; la crainte qu\u2019inspire \u00e0 certains Parents l\u2019institution scolaire n\u2019appara\u00eet pas vis-\u00e0-vis des associations, per\u00e7ues comme plus proches d\u2019eux.<\/p>\n\n\n\n<p>Les Parents sont heureux que le Coll\u00e8ge \u2013 \u00e0 travers Energie Jeunes \u2013 manifeste un int\u00e9r\u00eat bienveillant envers leur enfant. Ils parlent tr\u00e8s volontiers de leur enfant, et de la scolarit\u00e9 de celui-ci au Coll\u00e8ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Quelques parents sont m\u00eame dans l\u2019attente de l\u2019appel d\u2019EJ et au courant des interventions Aimer Apprendre au Coll\u00e8ge.<\/p>\n\n\n\n<p>Ils acceptent de regarder la vid\u00e9o qui est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e&nbsp;; ils disposent presque toujours d\u2019un smartphone, et sont curieux de d\u00e9couvrir le contenu.<\/p>\n\n\n\n<p>Les Parents ont plaisir \u00e0 \u00e9changer, dans certains cas, le d\u00e9clic est perceptible.<\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9changes ont parfois lieu avec les 2 parents et m\u00eame en pr\u00e9sence du jeune, voire avec la fratrie, notamment pour le visionnage de la vid\u00e9o.<\/p>\n\n\n\n<p>Les situations avec des parents allophones se r\u00e9solvent plut\u00f4t bien avec l\u2019aide d\u2019un proche pr\u00e9sent au moment de l\u2019appel qui assure la traduction.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Pourquoi cela est parfois plus difficile &#8211; retour sur les premiers tests&nbsp;:<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Certains parents sont peu disponibles. Certains sont difficiles \u00e0 joindre, m\u00eame quand ils ont choisi le cr\u00e9neau.<\/p>\n\n\n\n<p>Quelques parents sont inquiets \u00e0 la prise de contact (peur d\u2019un probl\u00e8me avec leur enfant) mais rassur\u00e9s dans la minute.<\/p>\n\n\n\n<p>Certains parents expriment des attentes qui d\u00e9passent les comp\u00e9tences d\u2019Energie Jeunes (Exemple des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap ou dans une situation familiale difficile).<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019exp\u00e9rimentation se poursuit sur les deux prochaines ann\u00e9e<strong>s avec un objectif ambitieux d\u2019une soixantaine de classes pour 2023\/24 et une centaine pour 2024\/25.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le retour d\u2019exp\u00e9rience en cours doit permettre d\u2019ouvrir de nouvelles pistes et proposer quelques ajustements dans le protocole. Notre \u00e9quipe de recherche travaille actuellement sur&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Renforcer le lien avec le programme Aimer Apprendre au Coll\u00e8ge et en particulier permettre aux parents de soutenir leur enfant dans la r\u00e9alisation du d\u00e9fi pr\u00e9vu au cours du 2<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9pisode<\/li>\n\n\n\n<li>Etayer les \u00e9changes avec les parents, par exemple en proposant un soutien renforc\u00e9 par des SMS ou en cr\u00e9ant une dynamique collective avec les parents d\u2019un m\u00eame coll\u00e8ge<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9velopper les \u00e9changes avec les professeurs en int\u00e9grant ou relayant certaines de leurs pratiques.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#programmes\">Les programmes Energie Jeunes<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">Nous contacter<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Energie Jeunes intervient depuis plus de 14 ans dans les coll\u00e8ges sur les territoires les moins favoris\u00e9s\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8221,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[66,17,19,61,67],"class_list":["post-8215","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-100parents","tag-association","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-reussite-scolaire"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Energie Jeunes intervient depuis plus de 14 ans dans les coll\u00e8ges sur les territoires les moins favoris\u00e9s\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-26T09:20:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-04T09:42:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"225\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"225\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes\",\"datePublished\":\"2023-06-26T09:20:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-04T09:42:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\"},\"wordCount\":1290,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png\",\"keywords\":[\"100%Parents\",\"association\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"r\u00e9ussite scolaire\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\",\"name\":\"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png\",\"datePublished\":\"2023-06-26T09:20:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-04T09:42:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png\",\"width\":225,\"height\":225},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes","og_description":"Energie Jeunes intervient depuis plus de 14 ans dans les coll\u00e8ges sur les territoires les moins favoris\u00e9s\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-06-26T09:20:39+00:00","article_modified_time":"2023-12-04T09:42:03+00:00","og_image":[{"width":225,"height":225,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes","datePublished":"2023-06-26T09:20:39+00:00","dateModified":"2023-12-04T09:42:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/"},"wordCount":1290,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png","keywords":["100%Parents","association","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","r\u00e9ussite scolaire"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/","name":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png","datePublished":"2023-06-26T09:20:39+00:00","dateModified":"2023-12-04T09:42:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/100-150-\u00d7-150-px.png","width":225,"height":225},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"100% Parents\u00a0: un programme pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8215","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8215"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8686,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8215\/revisions\/8686"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}