{"id":8231,"date":"2023-06-28T10:04:03","date_gmt":"2023-06-28T08:04:03","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8231"},"modified":"2023-09-25T17:13:38","modified_gmt":"2023-09-25T15:13:38","slug":"evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/","title":{"rendered":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&rsquo;engagement collaborateur"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Pour l\u2019\u00e9dition 2023 de notre grand \u00e9v\u00e8nement partenaires Energie Jeunes, les repr\u00e9sentants de ceux qui nous soutiennent tout au long de l\u2019ann\u00e9e ont r\u00e9pondu pr\u00e9sents dans les locaux de BNP Paribas pour une matin\u00e9e d\u2019\u00e9changes. Ce rendez-vous annuel a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de trouver des pistes de r\u00e9ponses aux enjeux RH li\u00e9s \u00e0 la politique RSE des entreprises, de comprendre l\u2019utilit\u00e9 du growth mindset, et de trouver des solutions d\u2019engagement pour l\u2019ann\u00e9e scolaire prochaine. L\u2019\u00e9v\u00e9nement retransmis en live, a rassembl\u00e9 plus de 70 personnes au total. Retour en d\u00e9tail sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement partenaires 2023.<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-1024x576.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-8232\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-1024x576.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-587x330.webp 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-768x432.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-1536x864.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-2048x1152.webp 2048w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-800x450.webp 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>En introduction, Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes, pr\u00e9sente la naissance de l\u2019association gr\u00e2ce aux entreprises qui ont permis son d\u00e9veloppement en donnant des moyens humains et financiers. \u201cLe fait de travailler avec des entreprises, c\u2019est ce qui permet \u00e0 Energie Jeunes d\u2019exister.\u201d Catherine Ozon, Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes, a ensuite d\u00e9voil\u00e9 les chiffres cl\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e scolaire qui se termine. Cela a permis de souligner la mobilisation exceptionnelle qui a eu lieu tout au long de l\u2019ann\u00e9e et qui suit une croissance d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e : 126 250 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires, 5050 classes accompagn\u00e9es et 743 \u00e9tablissements scolaires partenaires.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Les programmes de volontariat au service de l\u2019engagement des salari\u00e9s<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Une premi\u00e8re table ronde a pris place, portant sur les programmes de volontariat visant \u00e0 promouvoir l&rsquo;engagement des salari\u00e9s. Plusieurs repr\u00e9sentants de partenaires Energie Jeunes ont pris la parole, tels que Mahamane Tour\u00e9, Directeur RSE au sein de <strong>Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Assurances<\/strong>, Nicolas Gacia, Directeur des Ressources Humaines pour<strong> XPO Logistics<\/strong>, Jeanne Lain\u00e9, volontaire Energie jeunes et salari\u00e9e <strong>Allianz<\/strong>, et V\u00e9ronique Charlot, Responsable du programme d\u2019engagement des collaborateurs pour la <strong>Fondation et le Groupe TotalEnergies<\/strong>. Tous ont pu partager et \u00e9changer autour de l\u2019exp\u00e9rience de leurs collaborateurs pour faire ressortir quelquesactions qui permettent de valoriser leur engagement.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le t\u00e9moignage, un outil pour valoriser ses collaborateurs<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ces r\u00e9cits captivants et authentiques servent \u00e0 engager et persuader d&rsquo;autres salari\u00e9s de s&rsquo;impliquer. Chez XPO Logistics, les volontaires sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u201cles plus beaux ambassadeurs de l&rsquo;entreprise\u201d et sont m\u00eame impliqu\u00e9s dans des projets visant \u00e0 \u00e9merveiller les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 travers des fonds de classe.<\/p>\n\n\n\n<p>Avec nous pour t\u00e9moigner en direct, Jeanne Lain\u00e9, salari\u00e9e Allianz et volontaire Energie Jeunes. Son engagement associatif est pour elle une continuit\u00e9 logique dans son parcours professionnel. Jeanne ressentait le besoin de donner un sens \u00e0 sa carri\u00e8re. Les collaborateurs s\u2019engagent davantage quand ils sentent une coh\u00e9rence avec leur vie professionnelle et trouvent un sens \u00e0 leurs actions.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une valorisation par des B\u00e9n\u00e9fices que procurent l&rsquo;Engagement<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Fondation TotalEnergies met l&rsquo;accent sur le <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Programme \u00ab\u00a0100% Parents\u00a0\u00bb<\/a>. Les collaborateurs ont appr\u00e9ci\u00e9 la possibilit\u00e9 de s&rsquo;engager \u00e0 distance gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;accompagnement offert par l&rsquo;association. Cet engagement leur procure un sentiment d&rsquo;utilit\u00e9, d&rsquo;impact et leur permet de fournir des informations pr\u00e9cieuses aux parents. En renfor\u00e7ant la confiance des parents envers leurs enfants, cette initiative contribue \u00e0 cr\u00e9er un environnement favorable \u00e0 leur \u00e9panouissement.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong> Une exp\u00e9rimentation d&rsquo;envergure<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s quelques tests en 2021\/22, l\u2019ann\u00e9e 2022\/23 a permis de mener ce programme sur 5 r\u00e9gions&nbsp;: Hauts de France, PACA, Languedoc-Roussillon, Occitanie-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es et AURAB, soit 11 coll\u00e8ges, 37 classes et 725 familles impliqu\u00e9s dans ce programme, notamment gr\u00e2ce au financement de partenaires institutionnels ou priv\u00e9s. Cette exp\u00e9rimentation d&rsquo;envergure a \u00e9t\u00e9 rendue possible par le soutien financier et humain de plusieurs partenaires que nous remercions : la Fondation TotalEnergies, la Fondation SNCF, et Salesforce.<\/p>\n\n\n\n<p>En compl\u00e9ment, des \u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques ont eu lieu avec des principaux ou professeurs des coll\u00e8ges et classes concern\u00e9s. Ils nous ont dit que ce dispositif constituait une r\u00e9elle opportunit\u00e9. Il existe un partenariat entre les professeurs et EJ sur AAC, qui l\u00e9gitime les appels par EJ aupr\u00e8s des parents et en fait un atout. Certains ont m\u00eame constat\u00e9 des effets en termes de prise de rdv de parents et d\u2019implication \u00e9l\u00e8ves sur le d\u00e9fi r\u00e9alis\u00e9 dans AAC. Ils appr\u00e9cient ce soutien aupr\u00e8s des parents, notamment ceux qui sont en difficult\u00e9s (par exemple SEGPA).<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Le growth mindset et le fixed mindset vu par la Science<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Gabor Orosz, enseignant chercheur en psychologie et membre du comit\u00e9 scientifique Energie Jeunes, nous a fait l\u2019honneur de participer \u00e0 notre \u00e9v\u00e8nement pour pr\u00e9senter l\u2019une de ses nombreuses th\u00e8ses sur le growth mindset. Une premi\u00e8re, aupr\u00e8s de nos partenaires, qui a suscit\u00e9 beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat, de curiosit\u00e9 de la part du public. Selon les \u00e9tudes men\u00e9es, et sur lesquelles s\u2019appuient les programmes Energie Jeunes, l&rsquo;intelligence r\u00e9side dans la capacit\u00e9 \u00e0 s&rsquo;adapter \u00e0 chaque situation. Par exemple, gr\u00e2ce au growth mindset, les \u00e9l\u00e8ves peuvent comprendre et accepter leurs erreurs afin de progresser. Ainsi, ils d\u00e9veloppent la pers\u00e9v\u00e9rance n\u00e9cessaire pour s&rsquo;am\u00e9liorer \u00e0 chaque nouvelle tentative. En adoptant une attitude positive, on cultive son growth mindset, on facilite la r\u00e9ussite.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e, un dispositif b\u00e9n\u00e9fique pour l&rsquo;entreprise, les salari\u00e9s et les associations<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Une deuxi\u00e8me table ronde a pris place autour du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e. Cette table ronde a r\u00e9uni Patrick de Villepin, Responsable Volontariat pour <strong>BNP Paribas<\/strong>, Aurore Mayer, Directrice Ressources Humaines de mobilit\u00e9 externe pour le <strong>Groupe La Poste<\/strong>, Croisine Lamarque, Responsable du Domaine \u201cTrouver sa voie\u201d pour la <strong>Fondation SNCF<\/strong>, Mathilde Lerosier, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e R\u00e9gionale Adjointe pour la <strong>Fondation C\u2019est vous l\u2019avenir Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/strong>, et Max Morena, volontaire Energie Jeunes en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences <strong>SNCF<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Patrick de Villepinnous partage qu&rsquo;au sein de BNP Paribas, 800 collaborateurs ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e depuis 2016 au total, dont 230 actuellement. \u201cChez nous, c\u2019est un programme clair et fluide\u201d. En effet, BNP Paribas a d\u00e9fini des priorit\u00e9s d\u2019engagement (la jeunesse et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, parmi les 4 premiers), et a \u00e9tabli des crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9. En cas de difficult\u00e9s, BNP Paribas assure un suivi, privil\u00e9giant la qualit\u00e9 plut\u00f4t que la quantit\u00e9. \u00ab\u00a0Entre 85 et 90 % de nos m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences restent b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 la retraite \u00ab\u00a0.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aurore Mayer <\/strong>compl\u00e8te en affirmant que, lorsque les collaborateurs s&rsquo;engagent, ils restent souvent b\u00e9n\u00e9voles, cherchant \u00e0 tisser des liens durables avec les associations, m\u00eame apr\u00e8s leur d\u00e9part \u00e0 la retraite, pour continuer \u00e0 s&rsquo;investir. Le bilan du Groupe La Poste est tr\u00e8s positif, avec une grande satisfaction de la part de tous les collaborateurs engag\u00e9s aupr\u00e8s d&rsquo;Energie Jeunes. \u00ab\u00a0La Poste s&rsquo;engage v\u00e9ritablement aupr\u00e8s des associations. Pour nous, il \u00e9tait important de contribuer \u00e9galement \u00e0 travers nos collaborateurs qui ont d\u00e9j\u00e0 un engagement prolong\u00e9. Pour nous, c&rsquo;est seulement le d\u00e9but avec Energie Jeunes\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Fondation SNCF<\/strong> s&rsquo;est r\u00e9cemment lanc\u00e9e dans le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e, et le nombre de collaborations dans ce domaine a augment\u00e9 depuis 2021. Une \u00e9tude interne r\u00e9alis\u00e9e a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des retours tr\u00e8s positifs, mettant en \u00e9vidence l&rsquo;exp\u00e9rience enrichissante d&rsquo;apprendre dans un environnement diff\u00e9rent, le d\u00e9sir de retrouver du sens et d&rsquo;\u00eatre align\u00e9 avec ses valeurs.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Max Morena,<\/strong> d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental chez Energie Jeunes et b\u00e9n\u00e9ficiaire du dispositif de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences longue dur\u00e9e, partage ensuite son exp\u00e9rience personnelle. Il se sent pleinement int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 une \u00e9quipe et appr\u00e9cie l&rsquo;autonomie qui lui est accord\u00e9e. Bien qu&rsquo;il ait une pr\u00e9f\u00e9rence pour le travail en classe, il est ravi de pouvoir contribuer \u00e0 diverses t\u00e2ches au sein de l&rsquo;association, ayant r\u00e9alis\u00e9 208 heures d&rsquo;interventions cette ann\u00e9e. Il souligne \u00e9galement que c&rsquo;est lui-m\u00eame qui a demand\u00e9 \u00e0 son entreprise de l&rsquo;engager chez Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mathilde Lerosier<\/strong> expose ensuite le dispositif mis en place au sein du Groupe Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale. Il s\u2019agit d\u2019un dispositif de fin de carri\u00e8re \u00e0 mi-temps appel\u00e9 \u00ab\u00a0le mi-temps s\u00e9nior\u00a0\u00bb. Ce programme dure trois ans, dont deux ans dans une association et un an dans une autre le plus souvent. La Fondation C\u2019est vous l\u2019avenir Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale s\u2019est concentr\u00e9e sur des partenaires li\u00e9s \u00e0 l&rsquo;\u00c9ducation et a r\u00e9orient\u00e9 son fonctionnement en mettant l&rsquo;accent pour ce type de dispositif aupr\u00e8s de ses partenaires. Gr\u00e2ce \u00e0 cette approche, \u00c9nergie Jeunes est en mesure de mobiliser les salari\u00e9s sur diff\u00e9rentes comp\u00e9tences.<\/p>\n\n\n\n<p>Catherine Ozon, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;Association Energie Jeunes, a ensuite cl\u00f4tur\u00e9 l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement en soulignant la n\u00e9cessit\u00e9 d&rsquo;aller plus loin. Les objectifs pour 2023-2024 comprennent l&rsquo;expansion du nombre de classes, le recrutement de nouveaux m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences de courte et longue dur\u00e9e, l&rsquo;exploration de nouveaux territoires, le d\u00e9veloppement de nouveaux programmes ax\u00e9s sur le CM1 et l&rsquo;introduction de nouveaux formats.<\/p>\n\n\n\n<p>&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\">Nous contacter<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"> La Fondation TotalEnergies s\u2019engage pour l\u2019Education<\/a><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/fondation-totalenergies-sengage-pour-leducation\/?preview_id=7391&amp;preview_nonce=a1753cbfc1&amp;preview=true&amp;_thumbnail_id=7392\"><\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Le dispositif 100% parents<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Pour l\u2019\u00e9dition 2023 de notre grand \u00e9v\u00e8nement partenaires Energie Jeunes, les repr\u00e9sentants de ceux qui nous soutiennent\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":8232,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[66,73,17,71,19,68,74,61,72,67,29,69,70,49,75],"class_list":["post-8231","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-100parents","tag-allianz","tag-association","tag-bnp-paribas","tag-education","tag-engagement-collaborateur","tag-growth-mindset","tag-inegalites-scolaires","tag-la-poste","tag-reussite-scolaire","tag-rse","tag-sncf","tag-societe-generale","tag-totalenergies","tag-xpo-logistics"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&#039;engagement collaborateur<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&#039;engagement collaborateur\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour l\u2019\u00e9dition 2023 de notre grand \u00e9v\u00e8nement partenaires Energie Jeunes, les repr\u00e9sentants de ceux qui nous soutiennent\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-28T08:04:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-25T15:13:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&rsquo;engagement collaborateur\",\"datePublished\":\"2023-06-28T08:04:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-25T15:13:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\"},\"wordCount\":1614,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp\",\"keywords\":[\"100%Parents\",\"Allianz\",\"association\",\"BNP Paribas\",\"\u00e9ducation\",\"engagement collaborateur\",\"growth mindset\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"La Poste\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"RSE\",\"sncf\",\"soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale\",\"totalenergies\",\"XPO logistics\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\",\"name\":\"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l'engagement collaborateur\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2023-06-28T08:04:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-25T15:13:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1440},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&rsquo;engagement collaborateur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l'engagement collaborateur","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l'engagement collaborateur","og_description":"Pour l\u2019\u00e9dition 2023 de notre grand \u00e9v\u00e8nement partenaires Energie Jeunes, les repr\u00e9sentants de ceux qui nous soutiennent\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-06-28T08:04:03+00:00","article_modified_time":"2023-09-25T15:13:38+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1440,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&rsquo;engagement collaborateur","datePublished":"2023-06-28T08:04:03+00:00","dateModified":"2023-09-25T15:13:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/"},"wordCount":1614,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp","keywords":["100%Parents","Allianz","association","BNP Paribas","\u00e9ducation","engagement collaborateur","growth mindset","inegalit\u00e9s scolaires","La Poste","r\u00e9ussite scolaire","RSE","sncf","soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale","totalenergies","XPO logistics"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/","name":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l'engagement collaborateur","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp","datePublished":"2023-06-28T08:04:03+00:00","dateModified":"2023-09-25T15:13:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/m3EwYXNP7vAqGvGet_5ssqaThPAN-design-sans-titre-1-scaled.webp","width":2560,"height":1440},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2023-de-nouvelles-actions-pour-lengagement-collaborateur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9v\u00e9nement partenaires 2023 : de nouvelles actions pour l&rsquo;engagement collaborateur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8231","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8231"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8231\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8236,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8231\/revisions\/8236"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8231"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8231"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}