{"id":8393,"date":"2023-09-11T17:14:27","date_gmt":"2023-09-11T15:14:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8393"},"modified":"2023-09-25T17:12:59","modified_gmt":"2023-09-25T15:12:59","slug":"energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\">Fond\u00e9e en 2009, l\u2019association Energie Jeunes va f\u00eater ses 15 ans. En 2010, elle lance les premi\u00e8res exp\u00e9rimentations dans quelques \u00e9tablissements en Ile-de-France aupr\u00e8s d\u2019\u00e9l\u00e8ves en classe de 5<sup>e<\/sup>, 4<sup>e<\/sup> et 3<sup>e<\/sup>. Une vingtaine de volontaires sont form\u00e9s pour d\u00e9livrer le programme. En 2023, Energie Jeunes, c\u2019est 12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales, 744 \u00e9tablissements partenaires, 630 volontaires, 126 550 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les programmes \u00e9voluent au gr\u00e9 des retours d\u2019exp\u00e9riences des volontaires, des demandes des enseignants et des pr\u00e9conisations du comit\u00e9 enseignants de l\u2019association ainsi que du travail du comit\u00e9 scientifique de l\u2019association. Afin de faire toujours mieux, Energie Jeunes s\u2019adapte sans cesse mais son but reste invariablement le m\u00eame : provoquer des d\u00e9clics et changer des vies !<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8401\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-2048x1152.png 2048w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1-1-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Il y a, d\u2019abord, une forme de chaos. Les bousculades pour prendre une place \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son ami, ceux qui veulent \u00eatre derri\u00e8re, ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre devant, les vannes qui fusent, les chaises racl\u00e9es sur le sol, les sacs n\u00e9gligemment jet\u00e9s, les trousses claqu\u00e9es sur les tables. Puis le silence s&rsquo;installe peu \u00e0 peu, entre deux fous rires.<\/p>\n\n\n\n<p>Les intervenants d\u2019Energie Jeunes ont 55 minutes pour capter une attention qui ne demande qu\u2019\u00e0 fuguer. 55 minutes pour faire r\u00e9fl\u00e9chir les \u00e9l\u00e8ves, les \u00e9couter et leur permettre de cr\u00e9er leur d\u00e9clic.<\/p>\n\n\n\n<p>La sc\u00e8ne se d\u00e9roule partout en France m\u00e9tropolitaine mais aussi \u00e0 La R\u00e9union et en Guadeloupe.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ann\u00e9e scolaire 2023-2024 d\u00e9bute et, comme chaque ann\u00e9e, du CM2 \u00e0 la 3\u00e9me, le laboratoire R&amp;D d\u2019Energie Jeunes a adapt\u00e9 le programme et ses interventions en s\u2019appuyant sur les retours des volontaires, des pr\u00e9conisations du comit\u00e9 enseignant et des travaux men\u00e9s avec le Comit\u00e9 Scientifique de l\u2019association. Le Comit\u00e9 Scientifique est compos\u00e9 de chercheurs en sciences cognitives et en sciences du comportement.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Cette ann\u00e9e, les principales nouveaut\u00e9s sont les suivantes :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Faciliter la transition \u00e9cole-coll\u00e8ge avec un nouvel \u00e9pisode en 6e<\/strong> : la France se d\u00e9marque des autres pays de l\u2019OCDE par un faible sentiment d\u2019appartenance \u00e0 l\u2019\u00e9cole ressenti par les \u00e9l\u00e8ves (OCDE, 2018). Or cela risque d\u2019entra\u00eener d\u00e9couragement et d\u00e9crochage scolaire. Nous avons donc choisi de d\u00e9velopper, en s\u2019appuyant sur des protocoles de recherche, une nouvelle s\u00e9quence pour aider les \u00e9l\u00e8ves dans cette transition.\u00a0<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Am\u00e9liorer le d\u00e9fi<\/strong>. Chaque ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves de la 6e \u00e0 la 4e se lancent un d\u00e9fi, une occasion pour eux de prendre un nouveau d\u00e9part en termes de comportement ou d\u2019investissement dans une mati\u00e8re. Cette ann\u00e9e, le d\u00e9fi a \u00e9t\u00e9 retravaill\u00e9 avec l\u2019aide de la chercheuse Gabrielle Oettingen \u00e0 l\u2019origine d\u2019une m\u00e9thode sp\u00e9cifique, le WOOP (Wish, Outcome, Obstacle, Plan) : gr\u00e2ce au principe de contraste mental, cette m\u00e9thode augmente les chances de changer de comportement.\u00a0 Une m\u00e9thode qui fonctionne aussi bien avec les petits que les grands objectifs et qui, sans difficult\u00e9, peut \u00eatre mise en \u0153uvre par les \u00e9l\u00e8ves.\u00a0<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Des nouvelles th\u00e9matiques&nbsp; : <\/strong>d\u00e8s la 5<sup>e<\/sup>, le professeur peut choisir le 3<sup>e<\/sup> \u00e9pisode parmi 3 th\u00e9matiques diff\u00e9rentes. Choix qui lui permet d\u2019adapter \u00ab au plus pr\u00e8s \u00bb le programme Energie jeunes au profil de sa classe.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Coller au parcours \u00e9ducatif des \u00e9l\u00e8ves<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les trois th\u00e9matiques propos\u00e9es par Energie Jeunes sont en lien avec l<a href=\"https:\/\/eduscol.education.fr\/676\/les-parcours-educatifs-l-ecole-au-college-et-au-lycee\">es parcours \u00e9ducatifs des \u00e9l\u00e8ves<\/a>, fil rouge de leur scolarit\u00e9 : parcours Avenir, parcours Citoyen, parcours&nbsp; \u00c9cole promotrice de Sant\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li> <strong>La th\u00e9matique \u201cD\u00e9velopper l\u2019esprit collectif\u201d<\/strong> est en lien avec le parcours Citoyen. Son objectif est de d\u00e9velopper entraide, respect mutuel et empathie chez les \u00e9l\u00e8ves. Les r\u00e9flexes de coop\u00e9ration sont mis \u00e0 l\u2019honneur par des r\u00e9flexions collectives et la r\u00e9solution de situations du quotidien.<br><\/li>\n\n\n\n<li><strong>La th\u00e9matique \u201cAm\u00e9liorer son bien-\u00eatre au coll\u00e8ge\u201d<\/strong> fait ainsi r\u00e9f\u00e9rence au Parcours \u201cEcole promotrice de sant\u00e9\u201d.<br><\/li>\n\n\n\n<li> <strong>La 3<sup>e<\/sup> th\u00e9matique \u201cPr\u00e9parer son orientation\u201d<\/strong> est jumel\u00e9e avec le parcours Avenir afin&nbsp; de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences \u00e0 s\u2019orienter des \u00e9l\u00e8ves et cela tel que d\u00e9fini en coh\u00e9rence avec<a href=\"https:\/\/www.onisep.fr\/equipes-educatives\/z\/referentiel-des-competences-a-s-orienter-au-lycee\"> le r\u00e9f\u00e9rentiel propos\u00e9 par l\u2019Onisep<\/a>.&nbsp;&nbsp;<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes proposera cette th\u00e9matique d\u00e8s la 5<sup>e<\/sup>, puisqu\u2019\u00e0 partir de la rentr\u00e9e 2023 des heures sp\u00e9cifiques sont d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019orientation d\u00e8s ce niveau scolaire.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une version sp\u00e9cifique pour les coll\u00e8ges ruraux<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette th\u00e9matique de l\u2019orientation se d\u00e9cline en une 2e version d\u00e9di\u00e9e aux coll\u00e8ges ruraux confront\u00e9s \u00e0 la probl\u00e9matique sp\u00e9cifique qu\u2019est la mobilit\u00e9, en traitant, notamment, la peur l\u00e9gitime de l\u2019\u00e9loignement.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>L\u2019ADN d\u2019Energie Jeunes reste inchang\u00e9<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Les th\u00e9matiques s\u2019adaptent mais l\u2019ADN d\u2019Energie Jeunes demeure le m\u00eame : d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves pour faciliter l\u2019engagement des \u00e9l\u00e8ves, \u00c9nergie Jeunes travaille \u00e0 leur motivation :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>En d\u00e9livrant des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 des enjeux \u2013 comportementaux, psychologiques, culturels\u2026 ;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Qui s\u2019av\u00e8rent cruciaux pour leur motivation et construction ;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Pour la confiance qu\u2019ils acqui\u00e8rent et la d\u00e9marche qu\u2019ils engagent afin de donner du sens \u00e0 leur scolarit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Et puis, il y a Omar, \u00e9l\u00e8ve de 3\u00e9me qui prend l\u2019engagement avec Energie Jeunes de ne plus bavarder en classe : <em>\u00ab J\u2019\u00e9tais d\u00e9\u00e7u de moi-m\u00eame et je ne voulais plus d\u00e9cevoir mon p\u00e8re. Cela a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clic. Quand j\u2019ai vu les vid\u00e9os d\u2019Energie Jeunes cela m\u2019a marqu\u00e9 et je me suis dit : pourquoi pas moi ? \u00bb<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><em>>>>\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#:~:text=Le%20programme%20%C2%AB%20Aimer%20apprendre%20au,%C3%A0%20exploiter%20tout%20leur%20potentiel.\">En savoir plus sur les programmes Energie Jeunes<\/a><br>>>>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FlAFQp15_pc&amp;list=PL8O5_r1zv-KQzkfkw-iCKYXIeDgc1x4AT\">Retrouvez notre s\u00e9rie de vid\u00e9os \u00ab\u00a0Les Nouvelles Sciences de l\u2019Education\u00a0\u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Fond\u00e9e en 2009, l\u2019association Energie Jeunes va f\u00eater ses 15 ans. En 2010, elle lance les premi\u00e8res\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8400,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[66,17,19,61,76,67,35],"class_list":["post-8393","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-se-passe-en-classe","tag-100parents","tag-association","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-programmes","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fond\u00e9e en 2009, l\u2019association Energie Jeunes va f\u00eater ses 15 ans. En 2010, elle lance les premi\u00e8res\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-11T15:14:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-25T15:12:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3120\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1755\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme\",\"datePublished\":\"2023-09-11T15:14:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-25T15:12:59+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"},\"wordCount\":1001,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png\",\"keywords\":[\"100%Parents\",\"association\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"Programmes\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\",\"name\":\"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png\",\"datePublished\":\"2023-09-11T15:14:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-25T15:12:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png\",\"width\":3120,\"height\":1755},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme","og_description":"Fond\u00e9e en 2009, l\u2019association Energie Jeunes va f\u00eater ses 15 ans. En 2010, elle lance les premi\u00e8res\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-09-11T15:14:27+00:00","article_modified_time":"2023-09-25T15:12:59+00:00","og_image":[{"width":3120,"height":1755,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme","datePublished":"2023-09-11T15:14:27+00:00","dateModified":"2023-09-25T15:12:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/"},"wordCount":1001,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png","keywords":["100%Parents","association","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","Programmes","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/","name":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png","datePublished":"2023-09-11T15:14:27+00:00","dateModified":"2023-09-25T15:12:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-1.png","width":3120,"height":1755},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8393","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8393"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8404,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8393\/revisions\/8404"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8400"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}