{"id":8422,"date":"2023-09-25T10:46:11","date_gmt":"2023-09-25T08:46:11","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8422"},"modified":"2023-10-17T09:51:57","modified_gmt":"2023-10-17T07:51:57","slug":"energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Fond\u00e9e en 2009 et s\u2019appr\u00eatant \u00e0 f\u00eater ses 15 ans Energie Jeunes poursuit son combat, celui de la lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances par des actions de pr\u00e9vention du d\u00e9crochage scolaire. Notre action a pour but de permettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves, quel que soit son milieu social, d\u2019aimer apprendre. L\u2019association intervient ainsi chaque ann\u00e9e aupr\u00e8s de plus de 120&nbsp;000 \u00e9l\u00e8ves du CM2 \u00e0 la 3<sup>e<\/sup>, dans les zones prioritaires mais aussi de plus en plus dans des territoires ruraux, partout o\u00f9 l\u2019orientation des jeunes est contrainte par manque d\u2019information, de soutien familial ou de mod\u00e8les inspirants<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8424\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-2048x1152.png 2048w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Un but, des actions, des \u00e9quipes impliqu\u00e9es et d\u00e9di\u00e9es, des lieux et territoires d\u2019action, un calendrier, des moyens et un budget sp\u00e9cifique. Voil\u00e0 comment il est possible de r\u00e9sumer un projet associatif.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet associatif d\u00e9velopp\u00e9 ci-dessous est, donc, le fil d\u2019Ariane de toutes les actions entreprises par Energie Jeunes. Il y est d\u00e9crit une raison d\u2019\u00eatre, des objectifs, des principes d\u2019actions.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce projet a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9&nbsp;tout au long des ann\u00e9es 2022-2023. Pour lui insuffler \u00ab&nbsp;vie&nbsp;\u00bb et mettre en \u00e9vidence les valeurs cl\u00e9s d\u2019Energie Jeunes, le comit\u00e9 de pilotage s\u2019est appuy\u00e9 sur grand nombre de \u00ab&nbsp;retours&nbsp;\u00bb des parties prenantes et, tout particuli\u00e8rement, sur l\u2019exp\u00e9rience du plus grand nombre possible de volontaires de l\u2019association.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est ainsi qu\u2019ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s les grands jalons&nbsp;: r\u00e9flexion strat\u00e9gique requalifiant notre mission nos b\u00e9n\u00e9ficiaires et la nature de nos programmes&nbsp;; r\u00e9flexions de l\u2019\u00e9quipe de direction qui amende le projet associatif afin de mieux faire \u00e9merger nos principes d\u2019action&nbsp;; et, enfin, nouvelle consultation d\u2019ampleur des membres de l\u2019association.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce projet associatif est maintenant \u00ab&nbsp;refond\u00e9&nbsp;\u00bb. Il sert de boussole, donne un sens commun aux volontaires que nous sommes, d\u00e9crit notre raison d\u2019\u00eatre, notre impact, notre gouvernance. Reste \u00e0 partager ses conclusions et les faire vivre.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong><strong><strong>Nos valeurs&nbsp;:<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Agir avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9<\/strong>&nbsp;: l\u2019engagement de chacun, volontaires et partenaires, est fort et d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 au service de l\u2019association et des \u00e9l\u00e8ves<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Avoir de l\u2019impact<\/strong>&nbsp;: nos actions d\u00e9ploy\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle, se nourrissent de la recherche et nos r\u00e9sultats sont mesur\u00e9s avec rigueur<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Agir en coop\u00e9ration<\/strong>&nbsp;: notre efficacit\u00e9 s\u2019appuie sur la force du collectif et de l\u2019entraide<\/li>\n\n\n\n<li><strong>\u00catre optimiste<\/strong>&nbsp;: notre vision repose sur la conviction que chacun peut apprendre, progresser et s\u2019adapter pour trouver sa place dans la soci\u00e9t\u00e9<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong><strong>Notre objet&nbsp;:<\/strong><\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Au sein d\u2019Energie jeunes &#8211; association loi de 1901, reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique &#8211; nous concevons des actions \u00e9ducatives fond\u00e9es sur la recherche que nous d\u00e9ployons au service de la r\u00e9ussite scolaire de tous.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><strong>Le constat&nbsp;:<\/strong><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Parmi les pays d\u00e9velopp\u00e9s, la France se distingue tristement par l\u2019ampleur des in\u00e9galit\u00e9s scolaires : les \u00e9carts de comp\u00e9tences entre \u00e9l\u00e8ves y sont plus grands qu\u2019ailleurs et sont d\u00e9termin\u00e9s, plus qu\u2019ailleurs, par l\u2019origine sociale de ceux-ci.<\/p>\n\n\n\n<p>La France est, selon l\u2019\u00e9tude PISA 2018, le plus in\u00e9galitaire des pays d\u00e9velopp\u00e9s ; les in\u00e9galit\u00e9s sociales dans l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise restent tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es, alors que, dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, elles se sont r\u00e9duites dans les autres pays de l\u2019OCDE.&nbsp; C\u2019est pourquoi nous intervenons prioritairement au coll\u00e8ge, p\u00e9riode d\u00e9cisive dans l\u2019\u00e9laboration des choix scolaires et des aspirations professionnelles.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Notre vision&nbsp;:<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Chez Energie Jeunes, nous voulons que chaque jeune trouve sa place dans notre soci\u00e9t\u00e9 et contribue \u00e0 l\u2019\u00e9dification d\u2019un avenir commun c\u2019est pourquoi nous combattons le fatalisme social.<\/p>\n\n\n\n<p>Chez Energie Jeunes, nous croyons en la force de l\u2019engagement citoyen, aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9cole, pour accompagner le parcours d\u2019apprentissage de tous les jeunes avec les parents et les enseignants.<\/p>\n\n\n\n<p>Chez Energie Jeunes, nous sommes optimistes, nous combattons le d\u00e9couragement individuel.<\/p>\n\n\n\n<p>Avec Energie Jeunes, quels que soient son lieu de naissance, son lieu de r\u00e9sidence et la condition sociale de ses parents&nbsp;: \u00ab&nbsp;On va tous aimer apprendre !&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Nos principes d\u2019action&nbsp;:<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Nous croyons en <strong>l\u2019\u00e9cole<\/strong> et en la <strong>force du collectif<\/strong> : nous intervenons notamment aupr\u00e8s de classes enti\u00e8res durant le temps scolaire en coanimation avec les enseignants qui sont parties prenantes de notre action.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous nous appuyons <strong>sur la recherche et nous avons la volont\u00e9 permanente d\u2019un impact r\u00e9el<\/strong> : issus de recherches r\u00e9centes en sciences du comportement, nos actions s\u2019appuient sur des interventions courtes en classe et visent \u00e0 d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves telles la pers\u00e9v\u00e9rance, l\u2019engagement, la coop\u00e9ration,&#8230; Nos actions sont soumises \u00e0 \u00e9valuation &#8211; \u00e9tudes d\u2019impact, questionnaires aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves et enseignants, session de bilans \u2013 et \u00e9voluent chaque ann\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Nous croyons en <strong>l&rsquo;engagement citoyen<\/strong> : plus de 600 volontaires &#8211; b\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences et jeunes en service civique &#8211; se mobilisent chaque ann\u00e9e pour r\u00e9aliser nos actions. Chaque ann\u00e9e, ils sont form\u00e9s pour pouvoir intervenir en classe.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Energie jeunes participe \u00e0 <strong>l\u2019alliance \u00e9ducative <\/strong>&#8211; enseignants, associations et b\u00e9n\u00e9voles &#8211; en y associant les parents. Cette initiative r\u00e9pond \u00e0 un besoin des parents et de la communaut\u00e9 enseignante, elle valorise le soutien et implication de la famille dans le parcours scolaire de leurs enfants.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Toutes les actions entreprises par Energie Jeunes peuvent&nbsp;se r\u00e9sumer en une phrase aussi simple qu\u2019essentielle : agir le plus t\u00f4t possible aupr\u00e8s des enfants et des parents, lutter contre le fatalisme social et apporter le d\u00e9clic.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, si l\u2019on devait r\u00e9sumer le projet associatif d\u2019Energie Jeunes en quelques mots, une strophe de la chanson <em>\u00ab&nbsp;Ensemble&nbsp;\u00bb de Grand Corps Malade<\/em> pourrait parfaitement convenir&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab <em>Les Hommes sont plus forts quand ils savent leurs faiblesses<br>Chaque interaction est f\u00e9conde<br>Explique leur que l&rsquo;entraide et le partage c&rsquo;est l&rsquo;avenir de l&rsquo;esp\u00e8ce<br>Quand la vie est trop lourde, portons l\u00e0 \u00e0 plusieurs<\/em><br><em>Tout seul je vais vite<br>Ensemble on va loin<br>L&rsquo;esprit d&rsquo;\u00e9quipe<br>Comme un besoin<\/em>&nbsp;\u00bb<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>100 % Parents, une action compl\u00e9mentaire au programme Aimer apprendre au Coll\u00e8ge<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>L\u2019exp\u00e9rimentation du programme \u00ab 100 % Parents \u00bb, permet aux parents de soutenir leur enfant et de l\u2019aider \u00e0 rester motiv\u00e9. Les parents volontaires sont appel\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles form\u00e9s qui vont les aider \u00e0 trouver la fa\u00e7on la plus appropri\u00e9e de soutenir et encourager les efforts de leur enfant.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Les chiffres 2022-2023<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>126&nbsp;550 \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s dans 5&nbsp;062 classes<\/li>\n\n\n\n<li>12 d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales<\/li>\n\n\n\n<li>630 volontaires<\/li>\n\n\n\n<li>744 \u00e9tablissements scolaires partenaires<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#programmes\"><strong>&gt;&gt;&gt; Notre programme \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\"><strong>&gt;&gt;&gt; Notre programme \u00ab&nbsp;100% Parents&nbsp;\u00bb<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\"><strong>&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Fond\u00e9e en 2009 et s\u2019appr\u00eatant \u00e0 f\u00eater ses 15 ans Energie Jeunes poursuit son combat, celui de\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8424,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,19,61,76,67,35],"class_list":["post-8422","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-programmes","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fond\u00e9e en 2009 et s\u2019appr\u00eatant \u00e0 f\u00eater ses 15 ans Energie Jeunes poursuit son combat, celui de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-25T08:46:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-17T07:51:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif\",\"datePublished\":\"2023-09-25T08:46:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-17T07:51:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\"},\"wordCount\":1187,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png\",\"keywords\":[\"association\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"Programmes\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\",\"name\":\"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png\",\"datePublished\":\"2023-09-25T08:46:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-17T07:51:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png\",\"width\":2400,\"height\":1350},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif","og_description":"Fond\u00e9e en 2009 et s\u2019appr\u00eatant \u00e0 f\u00eater ses 15 ans Energie Jeunes poursuit son combat, celui de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-09-25T08:46:11+00:00","article_modified_time":"2023-10-17T07:51:57+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif","datePublished":"2023-09-25T08:46:11+00:00","dateModified":"2023-10-17T07:51:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/"},"wordCount":1187,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png","keywords":["association","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","Programmes","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/","name":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png","datePublished":"2023-09-25T08:46:11+00:00","dateModified":"2023-10-17T07:51:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/beige-orange-collage-youtube-intro-5.png","width":2400,"height":1350},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8422","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8422"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8430,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8422\/revisions\/8430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8422"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8422"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}