{"id":8432,"date":"2023-09-25T16:17:29","date_gmt":"2023-09-25T14:17:29","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8432"},"modified":"2023-10-04T16:03:04","modified_gmt":"2023-10-04T14:03:04","slug":"seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/","title":{"rendered":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\">Mercredi 6 septembre. C\u2019est, aussi, la rentr\u00e9e des classes pour l\u2019association Energie Jeunes. Les sacs \u00e0 dos ne sont pas forc\u00e9ment neufs, les cahiers\/crayons souvent remplac\u00e9s par un ordinateur \/souris, les parents absents mais l\u2019ambiance est la m\u00eame qu\u2019\u00e0 la porte d\u2019un coll\u00e8ge&nbsp;: un peu d\u2019appr\u00e9hension face \u00e0 la nouvelle ann\u00e9e, le plaisir de se retrouver et un brouhaha g\u00e9n\u00e9ral. Puis arrivent les profs\/animateurs et le silence s\u2019instaure peu \u00e0 peu, la classe se mettant \u00e0 l\u2019\u00e9coute.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-1024x768.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-8433\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-1024x768.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-440x330.webp 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-768x576.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-1536x1152.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-2048x1536.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Pour ces deux jours de s\u00e9minaire, 75 des membres de l\u2019association sont rassembl\u00e9s Porte Dor\u00e9e \u00e0 Paris. Ils sont fins pr\u00eats \u00e0 ing\u00e9rer un programme copieux&nbsp;en 12h chrono :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Bilan 2022-2023<\/li>\n\n\n\n<li>Perspectives 2023-2024<\/li>\n\n\n\n<li>Travail sur le photolangage<\/li>\n\n\n\n<li>Nouveaut\u00e9s programmes<\/li>\n\n\n\n<li>Nouveaut\u00e9s Education Nationale<\/li>\n\n\n\n<li>Ateliers de r\u00e9flexion sur les programmes et les interventions en milieu scolaire.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>La principale du coll\u00e8ge Energie Jeunes, Catherine Ozon (directrice g\u00e9n\u00e9rale) donne le top d\u00e9part de la nouvelle ann\u00e9e en pla\u00e7ant l\u2019association sous l\u2019\u00e9gide de la Coupe du Monde de Rugby. Un sport \u00e9minemment collectif o\u00f9 pr\u00e9domine l\u2019esprit de groupe et la solidarit\u00e9. Sans le travail des \u00ab\u00a0avants\u00a0\u00bb, les \u00ab\u00a0centres et ailiers\u00a0\u00bb sont impuissants\u00a0; sans les \u00ab\u00a0centres et ailiers\u00a0\u00bb l\u2019engagement des \u00ab\u00a0avants\u00a0\u00bb est vain.<\/p>\n\n\n\n<p>Elle rapporte aussi que si&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;l\u2019ann\u00e9e 2022-2023 avait eu comme fil rouge la coop\u00e9ration&nbsp;; l\u2019ann\u00e9e 2023-2024 sera plac\u00e9e sous la marque de la consolidation&nbsp;<\/em>\u00bb, ajoutant&nbsp;que :&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;le d\u00e9veloppement a \u00e9t\u00e9 fort en 2022-2023 avec 5&nbsp;069 classes anim\u00e9es, soit plus 8 %, mais qu\u2019il faut maintenant \u00eatre extr\u00eamement attentif \u00e0 la consolidation de cette progression \u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>2023-2024, l\u2019ann\u00e9e de la consolidation<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Si l\u2019ann\u00e9e 2022-2023 a vu une progression des interventions en milieu scolaire d\u2019Energie Jeunes, l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019ouvre sera, avant tout, celle de la consolidation des acquis. Consolider les bases, mettre en \u0153uvre les nouveaux programmes avant de chercher le d\u00e9veloppement. On ne construit bien que dans la dur\u00e9e et sans pr\u00e9cipitation. Cela n\u2019interdit \u00e9videmment pas d\u2019avoir des ambitions et des projets.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>5 ambitions majeures\u2026<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Engager des financements plus importants<\/li>\n\n\n\n<li>R\u00e9affirmer le projet associatif et les principes d\u2019action<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;Proposer des programmes fond\u00e9s sur la recherche et adapt\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/li>\n\n\n\n<li>Densifier et prioriser la qualit\u00e9 du r\u00e9seau des volontaires<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;Renforcer les relations avec les \u00e9tablissements scolaires<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>\u2026 et 10 projets phares<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Tr\u00e8s Grands Financements<\/strong>&nbsp;(TGF) par un plaidoyer de terrain. Pour les partenariats publics&nbsp;: finaliser le positionnement et partager son appropriation&nbsp;; structurer le process de partenariat publics avec des r\u00e9gions. Pour le priv\u00e9&nbsp;: obtenir des financements importants et r\u00e9currents&nbsp;; cr\u00e9er des communaut\u00e9s de volontaire par entreprises m\u00e9c\u00e8nes.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Accompagner les r\u00e9gions<\/strong>&nbsp;dans la professionnalisation de la collecte de fonds&nbsp;: finaliser le positionnement et partager son appropriation&nbsp;; fid\u00e9liser nos partenaires et poursuivre les efforts de recherche de nouveaux partenariat priv\u00e9s.<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;&nbsp;<strong>R\u00e9flexions et refontes des missions du D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional<\/strong>&nbsp;autour du recrutement et de l\u2019animation des \u00e9quipes<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;<strong>D\u00e9veloppement par le national de parcours de formation<\/strong>&nbsp;adapt\u00e9es aux exigences du terrain pour chaque m\u00e9tier (experts, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 D\u00e9partemental)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Plan d\u2019attrition<\/strong>&nbsp;et suivi des indicateurs de qualit\u00e9 op\u00e9rationnelle&nbsp;: conforter la pr\u00e9sence d\u2019Energie Jeunes au sein des \u00e9tablissements actifs&nbsp;; activer le levier des partenariats publics&nbsp;; confirmer la coop\u00e9ration avec la Communaut\u00e9 \u00e9ducative&nbsp;; am\u00e9liorer l\u2019impact des actions de prospection.<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;<strong>Mission Responsable des Op\u00e9rations<\/strong>&nbsp;: renforcer l\u2019accompagnement et le suivi des formations de rentr\u00e9e en r\u00e9gion.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Ancrer notre savoir-faire en \u00e9cole primaire<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;&nbsp;<strong>Ecrire la recommandation finale du <\/strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\"><strong>Programme 100% Parents<\/strong>&nbsp;<\/a>pour valider un passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Conforter et partager la vision d\u2019Energie Jeunes<\/strong>&nbsp;(interne et externe)&nbsp;: mobiliser les \u00e9quipes autour d\u2019une vision commune (projet, plan strat\u00e9gique, valeurs)&nbsp;; confirmer le projet associatif et d\u00e9finir un plan strat\u00e9gique \u00e0 3 ans.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Vers un nouvel \u00e9quilibre de gouvernance op\u00e9rationnelle<\/strong>&nbsp;: optimiser la gouvernance op\u00e9rationnelle et strat\u00e9gique d\u2019Energie Jeunes.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>La deuxi\u00e8me journ\u00e9e de ce s\u00e9minaire de rentr\u00e9e a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation et la formation des cadres d\u2019Energie Jeunes aux <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\">nouveaut\u00e9s pr\u00e9sentes dans les programmes 23\/24<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Le mot de la fin<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Il est 16h20, tout est dit sur un dernier mot de Catherine Ozon (Directrice G\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes) qui lance ce message \u00e0 l\u2019intention des professeurs&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Utilisez-nous&nbsp;! Nous sommes un outil, une ressource. Nous travaillons pour vous et avec vous&nbsp;!&nbsp;\u00bb<\/em>&nbsp;Enfin, Philippe Korda (Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes) revient sur l\u2019importance du \u00ab&nbsp;d\u00e9clic&nbsp;\u00bb&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Provoquer un changement d\u2019interpr\u00e9tation chez l\u2019\u00e9l\u00e8ve cela change absolument tout.&nbsp;\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Lundi, la nouvelle aventure 2023-2024 Energie Jeunes commence avec, entre autre, les formations aux nouveaux programmes de tous nos volontaires en r\u00e9gion. Les programmes s\u2019adaptent et \u00e9voluent afin de faire toujours plus, la ligne directrice demeure intangible&nbsp;faire en sorte que les \u00e9l\u00e8ves \u00ab&nbsp;aiment apprendre&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>2022-2023 en quelques chiffres<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>630 volontaires, 744 \u00e9tablissements scolaires partenaires en m\u00e9tropole mais aussi \u00e0 la R\u00e9union et en Guadeloupe, 126&nbsp;550 \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur le fond, 73 % des \u00e9l\u00e8ves affirment avoir constat\u00e9 des progr\u00e8s apr\u00e8s une intervention d\u2019Energie Jeunes&nbsp;; 84 % pensent qu\u2019en s\u2019entrainant davantage ils pourront s\u2019am\u00e9liorer et 88 % d\u00e9clarent avoir d\u00e9cider de faire davantage d\u2019efforts pour r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes. C\u00f4t\u00e9 enseignants, 87 % estiment que les interventions sont utiles \u00e0 leur classe&nbsp;; 90 % sont pr\u00eat \u00e0 recommander Energie Jeunes \u00e0 leur coll\u00e8gues et 94 % approuvent un apport coh\u00e9rent par rapport \u00e0 leur enseignement.<\/p>\n\n\n\n<p>Si l\u2019on rentre dans le d\u00e9tail des animations,13&nbsp;752 sessions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es du CM2 au lyc\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong><em>Et s&rsquo;il suffisait d&rsquo;un d\u00e9clic pour voir le monde autrement, changer ses comportements et r\u00e9v\u00e9ler le meilleur de soi-m\u00eame ?<\/em><\/strong><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/image.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8434\" style=\"object-fit:cover;width:144px;height:144px\" width=\"144\" height=\"144\"\/><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>D\u00e9couvrez comment trois sessions d&rsquo;une heure font gagner \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves l&rsquo;\u00e9quivalent de deux mois d&rsquo;\u00e9cole. Comment une conversation de cinq minutes multiplie par quatre la collecte de dons pour une bonne cause. Comment quelques questions permettent \u00e0 des salari\u00e9s de redonner du sens \u00e0 leur travail.<\/p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est la promesse d&rsquo;une science encore m\u00e9connue du grand public, susceptible de changer la donne dans des domaines tels que l&rsquo;\u00e9ducation, la sant\u00e9 publique, l&rsquo;\u00e9conomie ou encore l&rsquo;environnement.<br>\u00c0 travers les d\u00e9couvertes fascinantes de la recherche et des exemples concrets, les auteurs vous livrent des cl\u00e9s pour changer votre vie \u2013 et pourquoi pas commencer \u00e0 changer le monde.<\/p>\n\n\n\n<p>Les droits d&rsquo;auteur r\u00e9sultant de la vente de ce livre seront revers\u00e9s \u00e0 l&rsquo;association \u00c9nergie Jeunes.<br><a href=\"http:\/\/www.energiejeunes.fr\">www.energiejeunes.fr<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\"><strong>Extrait du Projet associatif&nbsp;: Pour la r\u00e9ussite scolaire de tous<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Qu\u2019ont donc en commun les enseignants, chefs d\u2019\u00e9tablissement, jeunes volontaires en mission de Service Civique, salari\u00e9s d\u2019entreprises citoyennes, retrait\u00e9s\u2026 qui s\u2019inscrivent dans le projet \u00c9nergie Jeunes ? Un id\u00e9al : la r\u00e9ussite scolaire de tous, dans un contexte o\u00f9 l\u2019in\u00e9galit\u00e9 des chances est criante et la coh\u00e9sion sociale menac\u00e9e. Les recherches scientifiques d\u00e9montrent l\u2019importance de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psycho-sociales des \u00e9l\u00e8ves, en particulier la pers\u00e9v\u00e9rance et l\u2019autonomie. Ce n\u2019est pas le seul facteur de r\u00e9ussite scolaire mais c\u2019est sur cet objectif que nous focalisons notre action. En premier, nous croyons, encourag\u00e9s par des \u00e9tudes en sciences cognitives et en sciences du comportement, qu\u2019en compl\u00e9ment du travail de fond men\u00e9 par les enseignants, des interventions externes courtes peuvent avoir un impact durable sur certains \u00e9l\u00e8ves, si elles sont con\u00e7ues sur des fondements scientifiques solides et si les professeurs sont pleinement associ\u00e9s \u00e0 leur d\u00e9ploiement et \u00e0 leur suivi. Nous croyons aussi au pouvoir de la diversit\u00e9 et de la rencontre. Quand des personnes issues de mondes diff\u00e9rents, comme ceux de l\u2019\u00e9cole et de l\u2019entreprise, collaborent \u00e0 un projet commun, chacun s\u2019enrichit de l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019autre et les \u00e9l\u00e8ves sont gagnants.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\">Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&gt;&gt; <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\">100% Parents : Un dispositif pour accompagner le parcours d&rsquo;apprentissage de tous les jeunes<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Mercredi 6 septembre. C\u2019est, aussi, la rentr\u00e9e des classes pour l\u2019association Energie Jeunes. Les sacs \u00e0 dos\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8433,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[17,19,61,76,67,35],"class_list":["post-8432","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements","tag-association","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-programmes","tag-reussite-scolaire","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mercredi 6 septembre. C\u2019est, aussi, la rentr\u00e9e des classes pour l\u2019association Energie Jeunes. Les sacs \u00e0 dos\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-25T14:17:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-04T14:03:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e\",\"datePublished\":\"2023-09-25T14:17:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-04T14:03:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\"},\"wordCount\":1461,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"Programmes\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\",\"name\":\"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2023-09-25T14:17:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-04T14:03:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e","og_description":"Mercredi 6 septembre. C\u2019est, aussi, la rentr\u00e9e des classes pour l\u2019association Energie Jeunes. Les sacs \u00e0 dos\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-09-25T14:17:29+00:00","article_modified_time":"2023-10-04T14:03:04+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e","datePublished":"2023-09-25T14:17:29+00:00","dateModified":"2023-10-04T14:03:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/"},"wordCount":1461,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp","keywords":["association","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","Programmes","r\u00e9ussite scolaire","sciences"],"articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/","name":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp","datePublished":"2023-09-25T14:17:29+00:00","dateModified":"2023-10-04T14:03:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/unnamed-15-scaled.webp","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-2023-energie-jeunes-fait-sa-rentree\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9minaire 2023\u00a0: Energie Jeunes fait sa rentr\u00e9e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8432","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8432"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8432\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8458,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8432\/revisions\/8458"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8432"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8432"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8432"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}