{"id":8476,"date":"2023-10-04T10:33:21","date_gmt":"2023-10-04T08:33:21","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8476"},"modified":"2024-01-08T14:11:30","modified_gmt":"2024-01-08T13:11:30","slug":"comite-chefs-etablissements","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>En juin 2021, Energie Jeunes a constitu\u00e9 son&nbsp; premier Comit\u00e9 Enseignants, afin de renforcer sa&nbsp;collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative et mieux r\u00e9pondre aux besoins des \u00e9l\u00e8ves. Mais il manquait encore un maillon pour que cette chaine soit compl\u00e8te. <\/strong><br><strong>Energie Jeunes vient, donc, de cr\u00e9er un Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"556\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements-1024x556.png\" alt=\"salle de classe avec professeur et \u00e9l\u00e8ves\" class=\"wp-image-8477\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements-1024x556.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements-600x326.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements-768x417.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements-1536x834.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png 1555w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>C\u2019est le 13 juillet 2023 qu\u2019Energie Jeunes a lanc\u00e9 son premier \u00ab Comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissements&nbsp;\u00bb. &nbsp;Un seul objectif&nbsp;: mieux coop\u00e9rer avec les chefs d\u2019\u00e9tablissements des coll\u00e8ges mais trois enjeux majeurs&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Int\u00e9grer les projets d\u2019\u00e9tablissements au regard des apports des programmes Energie Jeunes (Aimer apprendre au coll\u00e8ge, 100 % Parents, Cap Orientation, \u2026)<\/li>\n\n\n\n<li>D\u00e9velopper des partenariats dans la dur\u00e9e et lutter, par un renouvellement constant, contre \u00ab&nbsp;l\u2019usure&nbsp;\u00bb qu\u2019engendre toute coop\u00e9ration.<\/li>\n\n\n\n<li>&nbsp;Renforcer la coop\u00e9ration avec les enseignants (travailler avec les enseignants volontaires, installer des professeurs r\u00e9f\u00e9rents, planifier les interventions, contribuer \u00e0 la formation).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\">Faire mieux et plus <\/h3>\n\n\n\n<p>Par la mise en avant de ces trois axes Energie Jeunes poursuit sa volont\u00e9 de travailler <em>avec<\/em> et <em>pour<\/em>. Travailler <em>avec<\/em> l\u2019ensemble du corps enseignant et <em>pour <\/em>les \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires des interventions.&nbsp; Ce premier Comit\u00e9 avait donc pour objet de renforcer les liens, am\u00e9liorer la coop\u00e9ration et int\u00e9grer toujours plus les \u00ab&nbsp;remont\u00e9es&nbsp;\u00bb des chefs d\u2019\u00e9tablissements et professeurs<\/p>\n\n\n\n<p>Des enjeux que Fabrice Bargeault, membre du comit\u00e9 Strat\u00e9gie d\u2019Energie Jeunes, condense ainsi&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;mieux s\u2019int\u00e9grer \u00e0 la vie du coll\u00e8ge, \u00e0 son projet d\u2019\u00e9tablissement, nouer une relation plus forte avec les enseignants&nbsp;tout en s\u2019inscrivant dans le cadre du travail des Cit\u00e9s \u00e9ducatives*\u00bb.<\/em> Autrement dit&nbsp;: \u00ab&nbsp;faire mieux et plus&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color\">Un travail de co-construction<\/h3>\n\n\n\n<p>Lors de ce premier Comit\u00e9, Catherine Ozon (Directrice G\u00e9n\u00e9rale Energie Jeunes) a rappel\u00e9 l\u2019enjeu de ce comit\u00e9&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;\u00e9changer autour des sujets de partenariat&nbsp;; ancrer l\u2019action d\u2019Energie Jeunes dans les projets d\u2019\u00e9tablissement&nbsp;; impliquer les enseignants et tout particuli\u00e8rement les professeurs principaux&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Les th\u00e8mes de travail, propos\u00e9s pour l\u2019ann\u00e9e 2023-2024, sont ainsi les suivants&nbsp;:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Partenariats avec les coll\u00e8ges dans la dur\u00e9e&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li>Mieux int\u00e9grer le projet d\u2019\u00e9tablissement et les parcours p\u00e9dagogiques&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li>Accompagner le d\u00e9veloppement des enseignants en mati\u00e8re de comp\u00e9tences psychosociales.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Il ne faut surtout pas qu\u2019il y ait d\u2019ambigu\u00eft\u00e9<\/em>, insisteFabrice Bargeault. <em>Nous intervenons toujours avec l\u2019accord et en collaboration avec la communaut\u00e9 \u00e9ducative. Nous sommes \u00e0 son \u00e9coute.<\/em> <em>Nous travaillons en co-construction&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Une collaboration que valorise ainsi un principal de coll\u00e8ge&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Nous ne serons jamais trop nombreux pour lutter contre l\u2019exclusion&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\">*Les Cit\u00e9s Educatives ont pour objet de mobiliser et structurer&nbsp; tous les acteurs de la communaut\u00e9 \u00e9ducative (\u00c9tat, collectivit\u00e9s locales, parents, associations, intervenants du p\u00e9riscolaire, travailleurs sociaux, \u00e9coles et coll\u00e8ges\u2026) autour d\u2019enjeux \u00e9ducatifs partag\u00e9s pour consolider la prise en charge&nbsp; des enfants et des jeunes de quartiers prioritaire de la politique de la ville, depuis la petite enfance&nbsp; jusqu\u2019\u00e0 leur insertion professionnelle, \u00e0 tous les temps et&nbsp; dans tous les espaces de vie.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-lance-son-premier-comite-enseignants\/\"><strong>&gt;&gt;&gt; Energie Jeunes lance son premier comit\u00e9 enseignants<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"><strong>&gt;&gt;&gt; Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\"><strong>&gt;&gt;&gt; Nous contacter<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"En juin 2021, Energie Jeunes a constitu\u00e9 son&nbsp; premier Comit\u00e9 Enseignants, afin de renforcer sa&nbsp;collaboration avec la\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":8477,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,77,19,61,79,78,67,80],"class_list":["post-8476","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-commnaute-educative","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-programmes-pedagogiques","tag-projet-detablissement","tag-reussite-scolaire","tag-supports-pedagogiques"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-04T08:33:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-08T13:11:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1555\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"844\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement\",\"datePublished\":\"2023-10-04T08:33:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-08T13:11:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\"},\"wordCount\":588,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png\",\"keywords\":[\"association\",\"commnaut\u00e9 \u00e9ducative\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"programmes p\u00e9dagogiques\",\"projet d'\u00e9tablissement\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"supports p\u00e9dagogiques\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\",\"name\":\"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png\",\"datePublished\":\"2023-10-04T08:33:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-08T13:11:30+00:00\",\"description\":\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png\",\"width\":1555,\"height\":844},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement","og_description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-10-04T08:33:21+00:00","article_modified_time":"2024-01-08T13:11:30+00:00","og_image":[{"width":1555,"height":844,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png","type":"image\/png"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement","datePublished":"2023-10-04T08:33:21+00:00","dateModified":"2024-01-08T13:11:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/"},"wordCount":588,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png","keywords":["association","commnaut\u00e9 \u00e9ducative","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","programmes p\u00e9dagogiques","projet d'\u00e9tablissement","r\u00e9ussite scolaire","supports p\u00e9dagogiques"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/","name":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png","datePublished":"2023-10-04T08:33:21+00:00","dateModified":"2024-01-08T13:11:30+00:00","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Chefs-detablissements.png","width":1555,"height":844},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d\u2019\u00e9tablissement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8476","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8476"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8486,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8476\/revisions\/8486"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}