{"id":8583,"date":"2023-11-06T10:40:57","date_gmt":"2023-11-06T09:40:57","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8583"},"modified":"2023-11-30T15:27:48","modified_gmt":"2023-11-30T14:27:48","slug":"energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00e9clic&nbsp;: m\u00e9canisme qui d\u00e9clenche. Au figur\u00e9&nbsp;: avoir un d\u00e9clic. Comprendre soudainement. Tout est l\u00e0, dans la d\u00e9finition de ce petit mot \u00e0 la r\u00e9sonance puissante. Sans d\u00e9clic, pas de changement. Mais comment le provoquer&nbsp;?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-8585\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-2048x1152.png 2048w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>L\u2019ambiance est l\u00e9g\u00e8re, en ce d\u00e9but de soir\u00e9e, dans l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre du si\u00e8ge de la soci\u00e9t\u00e9 L\u2019Or\u00e9al. Les convives se saluent, s\u2019installent, la salle se met \u00e0 bruisser du m\u00e9lange des conversations. Environ 150 invit\u00e9s prennent place. Des partenaires, mais aussi des repr\u00e9sentants du corps enseignant et une partie des volontaires (b\u00e9n\u00e9voles, jeunes du service civique, salari\u00e9s mis \u00e0 disposition par des entreprises, salari\u00e9s de l\u2019association) d\u2019Energie Jeunes, forces vives du d\u00e9ploiement du programme&nbsp;: \u00ab&nbsp;Aimer apprendre&nbsp;\u00bb.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019engagement de L\u2019Or\u00e9al aupr\u00e8s d\u2019Energie Jeunes permet la tenue de cet \u00e9v\u00e9nement. Il s\u2019agit de pr\u00e9senter le livre \u00ab&nbsp;D\u00e9clic&nbsp;\u00bb d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Korda (psychologue et docteure en \u00e9conomie) et de son p\u00e8re Philippe (pr\u00e9sident fondateur d\u2019Energie Jeunes) et d\u2019engager un dialogue avec l\u2019assembl\u00e9e. Il n\u2019est pas question d\u2019un d\u00e9bat th\u00e9orique mais bien d\u2019analyser comment le \u00ab&nbsp;d\u00e9clic&nbsp;\u00bb peut changer des vies et faire d\u2019enfants en plein d\u00e9crochage scolaire des \u00ab&nbsp;raccrocheurs&nbsp;\u00bb pouvant voir le monde autrement, changer de comportements et r\u00e9v\u00e9ler le meilleur d\u2019eux-m\u00eames.<\/p>\n\n\n\n<p>Les deux auteurs attendent, patiemment, que tout le monde ait pris place, que le brouhaha s\u2019estompe. Jean-Claude Le Grand, directeur g\u00e9n\u00e9ral des Ressources Humaines de L\u2019Or\u00e9al, s\u2019empare d\u2019un micro pour quelques mots d\u2019introduction. D\u2019un geste ample, il englobe l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre dont il pr\u00e9sente l\u2019histoire en quelques mots&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Nous sommes ici dans l\u2019ancienne salle des Confrontations,<\/em> dit-il. <em>C\u2019est l\u00e0 que se tiennent les r\u00e9unions prospectives de l\u2019Or\u00e9al.<\/em> <em>Ce qui est int\u00e9ressant, c\u2019est que chaque directeur ou directrice y occupe syst\u00e9matiquement la m\u00eame place que son pr\u00e9d\u00e9cesseur sans que cela lui ait \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 ou indiqu\u00e9&nbsp;\u00bb.&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Philippe Korda prend, ensuite, la parole et remercie Jean-Claude Le Grand et L\u2019Or\u00e9al, partenaire historique d\u2019Energie Jeunes \u00ab&nbsp;sans lequel rien n\u2019aurait \u00e9t\u00e9 possible&nbsp;\u00bb. Il \u00e9voque <em>\u00ab&nbsp;les quinze ans d\u2019Energie Jeunes et le million d\u2019enfants ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des interventions de b\u00e9n\u00e9voles&nbsp;\u00bb<\/em> et r\u00e9clame la possibilit\u00e9 de faire encore plus, <em>\u00ab&nbsp;donc plus de dons&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Puis, H\u00e9l\u00e8ne Korda \u00e9voque la notion d&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;esprit (mindset) et de \u00ab\u00a0l\u2019effet reboot\u00a0\u00bb en s\u2019appuyant sur les travaux de Carol Dweck, professeure de psychologie sociale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Stanford. Cette derni\u00e8re met en avant l&rsquo;existence de deux \u00e9tats d&rsquo;esprit qui seraient distincts\u00a0: Pensez-vous que votre capacit\u00e9 de compr\u00e9hension est une donn\u00e9e fixe que vous ne pouvez pas modifier ? Pensez-vous ne pas pouvoir changer les composantes essentielles de votre personnalit\u00e9 ? Si vous avez r\u00e9pondu \u00ab oui \u00bb, il est probable que vous ayez un \u00e9tat d&rsquo;esprit dit \u00ab\u00a0fixe\u00a0\u00bb. Ou bien pensez-vous plut\u00f4t qu\u2019il vous est toujours possible de vous am\u00e9liorer, ou encore de modifier certains aspects de votre personnalit\u00e9 ? Alors, vous avez un \u00e9tat d&rsquo;esprit dit \u00ab\u00a0de d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 partir de cette distinction, Carol Dweck d\u00e9montre que les capacit\u00e9s et le talent ne suffisent pas mais que l&rsquo;\u00e9tat d&rsquo;esprit a un impact capital sur notre vie. Face \u00e0 des d\u00e9fis, le plus important est de les aborder avec un \u00e9tat d&rsquo;esprit de d\u00e9veloppement.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Pour changer d\u2019\u00e9tat d\u2019esprit,<\/em> explique H\u00e9l\u00e8ne Korda, <em>il faut parfois op\u00e9rer un red\u00e9marrage, , un reboot. Savoir donc et changer le regard que l\u2019on porte sur soi et le monde&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Notre cerveau est mall\u00e9able, <\/em>poursuit H\u00e9l\u00e8ne Korda<em>, et plus on travaille, plus on s\u2019am\u00e9liore&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>A la question, mutine, pos\u00e9e par la salle de savoir \u00ab&nbsp;<em>si l\u2019on pouvait donc tous devenir champions olympiques avec ce simple reboot<\/em>&nbsp;\u00bb, Philippe Korda r\u00e9pond que <em>\u00ab&nbsp;non, nous ne sommes pas l\u00e0 pour donner de faux espoirs, et nous ne deviendrons pas tous champions olympiques mais lorsqu\u2019un enfant comprend que le cerveau est mall\u00e9able, il r\u00e9alise que nous pouvons tous progresser et nous am\u00e9liorer&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Il insiste aussi sur le fait <em>\u00ab&nbsp;qu\u2019Energie Jeunes ne s\u2019attache surtout pas \u00e0 vouloir d\u00e9velopper un esprit de comp\u00e9tition mais un esprit de coop\u00e9ration&nbsp;\u00bb.<\/em>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Il ne suffit pas d\u2019enseigner davantage pour que l\u2019\u00e9l\u00e8ve apprenne,<\/em> \u00e9crivent H\u00e9l\u00e8ne et Philippe Korda. <em>La quantit\u00e9 d\u2019enseignement ne suffit pas. L\u2019ambition d\u2019Energie Jeunes est de permettre aux enfants et adolescents de milieu peu favoris\u00e9s d\u2019aimer apprendre et d\u2019accro\u00eetre leur curiosit\u00e9 et leur pers\u00e9v\u00e9rance. Autrement dit, les aider \u00e0 trouver en eux-m\u00eames l\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaire pour surmonter tout ou partie des handicaps sociaux qui les p\u00e9nalisent \u00e0 l\u2019\u00e9cole&nbsp;\u00bb. <\/em>Ouvrir le champ des possibles, c\u2019est ce \u00e0 quoi s\u2019emploie Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-orange-color has-text-color\">D\u00e9clic<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>Et s&rsquo;il suffisait d&rsquo;un d\u00e9clic pour voir le monde autrement, changer ses comportements et r\u00e9v\u00e9ler le meilleur de soi-m\u00eame ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">D\u00e9couvrez comment trois sessions d&rsquo;une heure font gagner \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves l&rsquo;\u00e9quivalent de deux mois d&rsquo;\u00e9cole. Comment une conversation de cinq minutes multiplie par quatre la collecte de dons pour une bonne cause. Comment quelques questions permettent \u00e0 des salari\u00e9s de redonner du sens \u00e0 leur travail. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">C&rsquo;est la promesse d&rsquo;une science encore m\u00e9connue du grand public, susceptible de changer la donne dans des domaines tels que l&rsquo;\u00e9ducation, la sant\u00e9 publique, l&rsquo;\u00e9conomie ou encore l&rsquo;environnement. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">\u00c0 travers les d\u00e9couvertes fascinantes de la recherche et des exemples concrets, les auteurs vous livrent des cl\u00e9s pour changer votre vie \u2013 et pourquoi pas commencer \u00e0 changer le monde.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" alt=\"D\u00e9clic - Quand un mot suffit pour changer une vie - 1\" src=\"https:\/\/lh7-us.googleusercontent.com\/vPEQa5KGx3YvpmUypQQ3DD2fRKDa6S8UTLjmf9NJ9bH8zRR3H-Rnzo5yXnl1qW8Pn7jQ6shYndTEZywKcd5tPUYQycVMTAjf0bpaDkqJ_MtWwoH3ef0BXJdu4nQ15sHSZfHiTRkYLgd5-tQD8mLg1Q\" width=\"236\" height=\"243\"><\/p>\n\n\n\n<p><em>Les droits d&rsquo;auteur r\u00e9sultant de la vente de ce livre sont revers\u00e9s \u00e0 l&rsquo;association \u00c9nergie Jeunes<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\">>>> Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement<\/a><\/strong><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"><strong>>>> Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\"><strong>>>> Nous contacter<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"D\u00e9clic&nbsp;: m\u00e9canisme qui d\u00e9clenche. Au figur\u00e9&nbsp;: avoir un d\u00e9clic. Comprendre soudainement. Tout est l\u00e0, dans la d\u00e9finition\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8585,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[17,77,83,19,38,84,35],"class_list":["post-8583","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-partenaires-nous-soutiennent","tag-association","tag-commnaute-educative","tag-declic","tag-education","tag-evenement","tag-loreal","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-06T09:40:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-30T14:27:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-11-06T09:40:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-30T14:27:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\"},\"wordCount\":1088,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png\",\"keywords\":[\"association\",\"commnaut\u00e9 \u00e9ducative\",\"d\u00e9clic\",\"\u00e9ducation\",\"\u00e9v\u00e9nement\",\"l'or\u00e9al\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"Nos partenaires nous soutiennent\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\",\"name\":\"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png\",\"datePublished\":\"2023-11-06T09:40:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-30T14:27:48+00:00\",\"description\":\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png\",\"width\":9978,\"height\":5613},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb","og_description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-11-06T09:40:57+00:00","article_modified_time":"2023-11-30T14:27:48+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb","datePublished":"2023-11-06T09:40:57+00:00","dateModified":"2023-11-30T14:27:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/"},"wordCount":1088,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png","keywords":["association","commnaut\u00e9 \u00e9ducative","d\u00e9clic","\u00e9ducation","\u00e9v\u00e9nement","l'or\u00e9al","sciences"],"articleSection":["Nos partenaires nous soutiennent"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/","name":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png","datePublished":"2023-11-06T09:40:57+00:00","dateModified":"2023-11-30T14:27:48+00:00","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Design-sans-titre-8.png","width":9978,"height":5613},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes et L\u2019Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab\u00a0d\u00e9clics\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8583","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8583"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8583\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8677,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8583\/revisions\/8677"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8585"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8583"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8583"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8583"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}