{"id":8616,"date":"2023-11-13T11:54:52","date_gmt":"2023-11-13T10:54:52","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8616"},"modified":"2023-11-13T12:53:09","modified_gmt":"2023-11-13T11:53:09","slug":"energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/","title":{"rendered":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><strong>L\u2019amphith\u00e9\u00e2tre Colbert de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale affiche complet en ce mercredi 11 octobre 2023. Jeunes et moins jeunes sont venus \u00e9couter et d\u00e9battre. La conf\u00e9rence, \u0153uvre du travail de la Fondation AlpahOmega, s\u2019intitule\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi j\u2019ai quitt\u00e9 l\u2019\u00e9cole\u00a0\u00bb. Pendant un peu plus de trois heures les prises de paroles vont se succ\u00e9der sur un sujet majeur\u00a0: <em>\u00ab\u00a0les d\u00e9crocheurs\u00a0\u00bb<\/em>. Un probl\u00e8me r\u00e9sum\u00e9 ainsi par Elisabeth Elkrief, directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation <em>: \u00ab\u00a0aujourd\u2019hui la France recense 1,5 million de jeune de 16 \u00e0 29 ans qui ne sont ni en \u00e9tude ni en formation, ni en emploi. Pour eux, le quotidien est jalonn\u00e9 de difficult\u00e9s\u00a0: insertion professionnelle, autonomisation, entr\u00e9e dans la vie adulte\u2026\u00a0\u00bb. <\/em>L\u2019association Energie Jeunes est l\u2019une des 7 grandes associations soutenues et accompagn\u00e9es par la <a href=\"https:\/\/www.alphaomegafondation.com\/fr\">Fondation AlphaOmega<\/a>.<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"936\" height=\"702\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-8621\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp 936w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-440x330.webp 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-768x576.webp 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 936px) 100vw, 936px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Passe ton bac d\u2019abord ! \u00bb<\/em> Cette antienne s\u00e9culaire a toujours cours en France. Ainsi que l\u2019indique l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Trajectoire-Reflex en 2022 et command\u00e9e par la Fondation AlphaOmega et l\u2019UNML&nbsp;(Union Nationale des Missions Locales) : <em>\u00ab&nbsp;le cheminement traditionnel de l\u2019\u00e9l\u00e8ve vers le dipl\u00f4me par le biais de l\u2019\u00e9cole semble aujourd\u2019hui quasiment naturel dans le paysage institutionnel et social. D\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en maternelle se joue un accord tacite et symbolique entre l\u2019enfant, la famille et l\u2019\u00c9ducation nationale qui consacre l\u2019entr\u00e9e dans un cursus continu cens\u00e9 aboutir a minima \u00e0 l\u2019obtention d\u2019un dipl\u00f4me, en particulier le baccalaur\u00e9at&nbsp;\u00bb.<\/em>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Et de poursuivre&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Aujourd\u2019hui, l\u2019\u00e9cole et le dipl\u00f4me rev\u00eatent un poids si important sur le plan soci\u00e9tal que s\u2019en affranchir met en jeu la place d\u2019un individu dans la soci\u00e9t\u00e9&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left has-orange-color has-text-color\"><strong>1,5 million de d\u00e9crocheurs<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui, 1,5 million de jeunes (de 16 \u00e0 29 ans) sont des \u00ab&nbsp;d\u00e9crocheurs&nbsp;\u00bb, autrement dit&nbsp;: ni en emploi, ni en \u00e9tude, ni en formation (NEET). Dans la plupart des cas, les causes d\u2019un d\u00e9crochage sont multiples. Les questions du logement, du lieu de vie mais aussi l\u2019attitude des parents et amis peuvent se r\u00e9v\u00e9ler des freins importants. Une scolarit\u00e9 et\/ou une orientation ressentie comme subies sont aussi des \u00ab&nbsp;ph\u00e9nom\u00e8nes&nbsp;\u00bb d\u00e9clencheurs. Le panachage de ces facteurs conduit certains jeunes \u00e0 une \u00ab&nbsp;rupture&nbsp;\u00bb avec l\u2019\u00e9cole qui est, alors, v\u00e9cue comme un soulagement.<\/p>\n\n\n\n<p>2102 NEETS de 16 \u00e0 18 ans ont r\u00e9pondu au questionnaire. Les points cl\u00e9s mis en avant par l\u2019\u00e9tude sont les suivants&nbsp;:&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>1 jeune sur 2 t\u00e9moigne que son logement n\u2019est pas assez grand&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li>Les parents peuvent se montrer d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s ou trop impliqu\u00e9s avec des postures culpabilisantes&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li>Les relations amicales sont fragiles : 1 jeune sur 2 interrog\u00e9s t\u00e9moigne avoir eu peu d\u2019amis \u00e0 l\u2019\u00e9cole&nbsp;;<\/li>\n\n\n\n<li>7 jeunes sur 10 avaient des bons r\u00e9sultats. La sortie de cursus scolaire sans solution n\u2019est donc pas forc\u00e9ment li\u00e9e \u00e0 de mauvais r\u00e9sultats scolaires mais les \u00ab&nbsp;ressentis&nbsp;\u00bb scolaires y jouent aussi un r\u00f4le&nbsp;: le sentiment d\u2019apprendre des choses inutiles, l\u2019\u00e9coute passive, l\u2019exposition au stress (un tiers des jeunes interrog\u00e9s)&nbsp;;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>6 jeunes sur 10, enfin, t\u00e9moignent d\u2019une orientation par d\u00e9faut.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-left has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-3a03027780b835b1021e1313a910a6bb\"><strong>Le coll\u00e8ge, moment critique de la prise d\u2019autonomie<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Toujours selon l\u2019\u00e9tude&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Le premier probl\u00e8me se manifeste par le redoublement pr\u00e9coce en primaire et au coll\u00e8ge : 32% des NEETS interrog\u00e9s disent avoir redoubl\u00e9 en \u00e9l\u00e9mentaire et 35% au coll\u00e8ge. En cause, une ma\u00eetrise insuffisante des savoirs fondamentaux (lire, \u00e9crire, calculer)&nbsp;\u00bb.<\/em>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Le deuxi\u00e8me probl\u00e8me ne rel\u00e8ve pas des savoirs mais du comportement au coll\u00e8ge. Dans l\u2019ensemble, ces probl\u00e8mes concernent les gar\u00e7ons. C\u2019est au coll\u00e8ge que les jeunes sont les plus expos\u00e9s aux influences ext\u00e9rieures et commence \u00e0 disposer d\u2019une plus grande autonomie.<\/p>\n\n\n\n<p>Le troisi\u00e8me probl\u00e8me est celui de l\u2019orientation au lyc\u00e9e et dans le sup\u00e9rieur : sur les 34 % de NEETS interrog\u00e9s qui ont abandonn\u00e9 les cours ou une formation durant leur parcours scolaire, 48 % l\u2019ont fait au lyc\u00e9e contre 19 % au coll\u00e8ge et 29 % dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Lors de ces p\u00e9riodes critiques, ces jeunes ont manqu\u00e9 d\u2019un accompagnement adapt\u00e9 et sp\u00e9cifique. Dans les moments difficiles, les jeunes se tournent spontan\u00e9ment vers les soutiens les plus proches que sont les parents et les professeurs. Mais ce r\u00f4le, les professeurs et les parents n\u2019ont pas toujours ni le temps ni les moyens de l\u2019endosser&nbsp;\u00bb,<\/em> indique l\u2019\u00e9tude.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-a14f39dbd556f046273649fef233294b\"><strong>Obtenir le droit de se tromper<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Plus que le fait de mauvais r\u00e9sultats, le d\u00e9crochage serait le plus souvent li\u00e9 \u00e0 une perte de sens, de motivation, un isolement et des conditions de vie difficiles. L\u2019\u00e9tude estime qu\u2019il faut \u00ab d\u00e9tricoter \u00bb ces repr\u00e9sentations et favoriser les \u00ab essais-erreurs \u00bb, introduire le droit de se tromper.&nbsp; Il est aussi mis en avant le r\u00f4le central du parent, <em>\u00ab&nbsp;facteur le plus d\u00e9terminant dans les parcours de rupture&nbsp;\u00bb.&nbsp;&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Elle met \u00e9galement en lumi\u00e8re la surexposition des jeunes filles \u00e0 la pression, au harc\u00e8lement et \u00e0 l\u2019isolement. <em>\u00ab&nbsp;Un constat important qui ne doit pas effacer certaines souffrances invisibilis\u00e9es chez les jeunes gar\u00e7ons les plus repli\u00e9s sur eux-m\u00eames et qui peinent \u00e0 exprimer leurs besoins. Ces derniers rompent plus t\u00f4t avec l\u2019\u00e9cole, ont plus de difficult\u00e9s \u00e0 se lever le matin, \u00e0 rester assis, et \u00e0 respecter les codes de l\u2019institution scolaire&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-8542149bee69d9452c6336c521bc6ef0\"><strong>Gu\u00e9rir c\u2019est bien, pr\u00e9venir c\u2019est mieux<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>De nombreux dispositifs existent afin de permettre de \u00ab&nbsp;raccrocher&nbsp;\u00bb les d\u00e9crocheurs. Ils sont efficaces et indispensables. Il en est ainsi, par exemple, du travail des Missions Locales qui font du retour \u00e0 la formation leur priorit\u00e9. Mais l\u2019ensemble des intervenants \u00e0 ce colloque s\u2019entend sur un point&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;gu\u00e9rir c\u2019est bien, pr\u00e9venir c\u2019est mieux&nbsp;\u00bb. <\/em>Credo qui aussi celui d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p>Les prises de paroles sont ainsi \u00e9gren\u00e9es de la sorte&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;la pr\u00e9vention est ce qu\u2019il y a de plus efficace et de moins couteux&nbsp;\u00bb<\/em>&nbsp;; <em>\u00ab&nbsp;il faut agir et agir vite contre le d\u00e9crochage<\/em>&nbsp;\u00bb&nbsp;; <em>\u00ab&nbsp;il est n\u00e9cessaire de rep\u00e9rer tr\u00e8s rapidement les risques de d\u00e9crochage&nbsp;\u00bb<\/em>, \u00ab&nbsp;<em>plus t\u00f4t on commence mieux c\u2019est&nbsp;\u00bb<\/em>, <em>\u00ab&nbsp;on sait identifier tr\u00e8s t\u00f4t les risques de d\u00e9crochage&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est bien dans le cadre de cette pr\u00e9vention que s\u2019inscrivent les actions et les programmes d\u2019Energie Jeunes depuis bient\u00f4t 15 ans. 126 550 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2022-2023, 744 \u00e9tablissements scolaires partenaires, 630 volontaires. Trois chiffres qui permettent d\u2019appr\u00e9cier l\u2019investissement de l\u2019association et le travail men\u00e9.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Energie Jeunes lutte contre le <em>\u00ab&nbsp;fatalisme social&nbsp;\u00bb,<\/em> cherche \u00e0 provoquer, par des interventions courtes dans lesquelles la participation des \u00e9l\u00e8ves est pr\u00e9pond\u00e9rante, \u00ab&nbsp;un d\u00e9clic&nbsp;\u00bb et \u00e0 leur faire passer ce message&nbsp;<em>: \u00ab&nbsp;on va tous aimer&nbsp;apprendre&nbsp;!&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Energie jeunes se fond ainsi parfaitement dans la conclusion de la conf\u00e9rence et de l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e : <em>\u00ab&nbsp;ces jeunes sont bien plus souvent des \u00ab d\u00e9croch\u00e9s \u00bb que des \u00ab d\u00e9crocheurs \u00bb, mais sont toujours des \u00ab raccrocheurs \u00bb plut\u00f4t que des \u00ab raccroch\u00e9s \u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;&#8212;<br><strong>AlphaOmega, un combat contre le d\u00e9crochage scolaire<\/strong><br>La Fondation AlphaOmega a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2010 sur une conviction\u00a0: <em>\u00ab\u00a0la richesse d\u2019un pays r\u00e9side dans son capital humain\u00a0\u00bb.<\/em> Depuis lors, en accompagnant et soutenant diff\u00e9rentes associations, dont Energie Jeunes, la Fondation s\u2019attelle \u00e0 r\u00e9aliser son ambition\u00a0: <em>\u00ab\u00a0devenir la premi\u00e8re fondation d\u2019\u00e9ducation de France\u00a0\u00bb. <\/em>Pour ce faire, en 2022, elle a engag\u00e9 3,8 millions d\u2019euros permettant \u00e0 375\u00a0000 jeunes d\u2019acc\u00e9der \u00e0 diff\u00e9rents programmes d\u2019aide. Elle travaille sur 4 axes\u00a0: poursuivre la r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes pour une meilleure connaissance du d\u00e9crochage scolaire\u00a0; assurer un plaidoyer aupr\u00e8s des pouvoirs publics sur l\u2019alliance \u00e9ducative entre l\u2019\u00e9cole, les parents et les grandes associations\u00a0; diffuser des contenus promouvant l\u2019alliance \u00e9ducative\u00a0; faire rayonner le mod\u00e8le de la \u00ab\u00a0Venture Philantropy\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;&#8211;<br><strong>Les Missions locales, en premi\u00e8re ligne pour l\u2019insertion des jeunes<\/strong><br><em>\u00ab\u00a0Rien ne se fera sans les jeunes. Toute politique ne peut \u00eatre entreprise est men\u00e9e \u00e0 bien qu\u2019avec ceux \u00e0 qui elle s\u2019adresse. C\u2019est \u00e0 eux de donner \u00e0 l\u2019ensemble des forces sociales concern\u00e9es des raisons de s\u2019acharner \u00e0 construire de nouvelles voies\u00a0\u00bb,<\/em> \u00e9crit Robert Schwartz dans un rapport remis en 1981. C\u2019est ce rapport qui a, notamment, permis la cr\u00e9ation des Missions locales. Aujourd\u2019hui, 440 missions locales et 6\u00a0800 lieux d\u2019accueil sont r\u00e9partis sur l\u2019ensemble du territoire m\u00e9tropolitain et ultramarin. Leur mission\u00a0: accompagner dans leur parcours tous les jeunes sortis du syst\u00e8me de formation initiale, \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 25 ans et qui en expriment le besoin, dans leur parcours d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation, \u00e0 l\u2019emploi et l\u2019autonomie sociale.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8212;&#8211;<br><strong>La Promo 16-18<\/strong><br>Cette formation est con\u00e7ue pour les jeunes de 16 \u00e0 18 ans qui ont quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment le syst\u00e8me scolaire et qui n\u2019ont trouv\u00e9 ni formation ni travail. Pr\u00e9vue pour une dur\u00e9e de 4 mois, elle a pour but\u00a0: <em>\u00ab\u00a0la construction d\u2019un projet r\u00e9aliste et accessible\u00a0<\/em>\u00bb. Encadr\u00e9s par des formateurs, animateurs et conseillers, les jeunes peuvent y faire le point sur leurs talents et comp\u00e9tences, leurs envies, d\u00e9couvrir des m\u00e9tiers, notamment les \u00e9mergents, mettre en place un socle de comp\u00e9tences num\u00e9riques, \u00eatre inform\u00e9s sur leurs droits et s\u2019\u00e9panouir en s\u2019investissant dans des challenges collectifs sportifs, culturels ou d\u2019entraide. Elle peut se r\u00e9sumer ainsi\u00a0: <em>\u00ab\u00a0vous \u00eates unique et votre chemin est forc\u00e9ment singulier. Le monde de demain, c\u2019est vous qui allez le construire\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\">>>> Energie Jeunes et l&rsquo;Or\u00e9al, ensemble pour cr\u00e9er des \u00ab<\/a><\/strong> <strong><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-loreal-ensemble-pour-creer-des-declics\/\">d\u00e9clics \u00bb<\/a><\/strong><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\"><strong>>>> Energie Jeunes : une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme<\/strong><\/a><br><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/nous-contacter\/\"><strong>>>> Nous contacter<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L\u2019amphith\u00e9\u00e2tre Colbert de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale affiche complet en ce mercredi 11 octobre 2023. Jeunes et moins jeunes\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8621,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,83,19,86,38,88,87],"class_list":["post-8616","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-declic","tag-education","tag-ess","tag-evenement","tag-sociale","tag-solidarite"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&#039;\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-13T10:54:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-13T11:53:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"936\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"702\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire\",\"datePublished\":\"2023-11-13T10:54:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-13T11:53:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\"},\"wordCount\":1718,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"d\u00e9clic\",\"\u00e9ducation\",\"ess\",\"\u00e9v\u00e9nement\",\"sociale\",\"solidarit\u00e9\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\",\"name\":\"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2023-11-13T10:54:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-13T11:53:09+00:00\",\"description\":\"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp\",\"width\":936,\"height\":702},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire","og_description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-11-13T10:54:52+00:00","article_modified_time":"2023-11-13T11:53:09+00:00","og_image":[{"width":936,"height":702,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire","datePublished":"2023-11-13T10:54:52+00:00","dateModified":"2023-11-13T11:53:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/"},"wordCount":1718,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp","keywords":["association","d\u00e9clic","\u00e9ducation","ess","\u00e9v\u00e9nement","sociale","solidarit\u00e9"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/","name":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp","datePublished":"2023-11-13T10:54:52+00:00","dateModified":"2023-11-13T11:53:09+00:00","description":"En cette journ\u00e9e mondiale des enseignants, Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d'\u00e9tablissement pour mieux r\u00e9pondre aux besoins.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/F8PfRaIW0AAT-S9-jpg.webp","width":936,"height":702},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8616","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8616"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8624,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8616\/revisions\/8624"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8621"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}