{"id":8683,"date":"2023-12-05T10:28:35","date_gmt":"2023-12-05T09:28:35","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8683"},"modified":"2024-11-25T16:00:03","modified_gmt":"2024-11-25T15:00:03","slug":"le-nouveau-visage-du-benevolat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/","title":{"rendered":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Dans son combat contre l\u00e9 d\u00e9crochage scolaire, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019appuie sur un tr\u00e8s fort maillage de b\u00e9n\u00e9voles. Mais, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, leur \u00ab&nbsp;visage&nbsp;\u00bb a chang\u00e9. Les mani\u00e8res de s\u2019investir ont \u00e9volu\u00e9 et les \u00ab&nbsp;recrues&nbsp;\u00bb sont moins \u00e2g\u00e9es.<\/strong><\/p>\n\n\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"495\" height=\"330\" class=\"size-medium wp-image-8684 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-495x330.webp\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-495x330.webp 495w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-1024x683.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-768x512.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-1536x1024.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-2048x1365.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 495px) 100vw, 495px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Les deux ann\u00e9es de crise sanitaire<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, note le rapport de Recherches &amp; solidarit\u00e9s*, <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">ont marqu\u00e9 un repli de la proportion de Fran\u00e7ais engag\u00e9s dans les associations\u00a0: 24 % en 2019, 20 % en 2022\u00a0\u00bb.<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> Une enqu\u00eate IFOP, r\u00e9alis\u00e9 en janvier 2023, montre cependant que 23% des Fran\u00e7ais sont b\u00e9n\u00e9voles dans des associations. Un chiffre voisin de la situation de 2019, donc.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette m\u00eame enqu\u00eate confirme \u00e9galement plusieurs tendances observ\u00e9es avant la crise sanitaire et qui obligent les associations \u00e0 s\u2019adapter\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<h3 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Une recomposition du b\u00e9n\u00e9volat<\/b><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0L\u2019engagement croissant des moins de 35 ans et le repli continu des 65 ans et plus, au point qu\u2019ils affichent d\u00e9sormais une proportion identique de 25 % de b\u00e9n\u00e9voles<\/span><\/p>\n<\/li>\n<li><span style=\"color: initial;\">Une proportion de b\u00e9n\u00e9voles agissant chaque semaine qui ne retrouve pas le niveau de 2019 : 9 % des Fran\u00e7ais, en 2023, pour 10 % en 2019.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"text-build-content\" data-testid=\"z7L9wJhmQ\"><strong><span style=\"color: #f2881b;\">Des pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 d\u00e9construire\u00a0<\/span><\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, les jeunes sont de plus en plus nombreux \u00e0 s\u2019engager et \u00e0 le faire de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, chaque semaine.\u00a0<br \/><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> De m\u00eame, les b\u00e9n\u00e9voles qui interviennent ponctuellement m\u00e9ritent une r\u00e9elle attention\u00a0: ils sont nombreux \u00e0 regretter leur manque de temps et \u00e0 vouloir faire plus et mieux pour leur association.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Un point de vigilance<\/strong><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Une fracture associative toujours aussi marqu\u00e9e : moins de 20 % de b\u00e9n\u00e9voles en associations parmi les moins dipl\u00f4m\u00e9s, pr\u00e8s de 30 % parmi les plus dipl\u00f4m\u00e9s.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La proportion de b\u00e9n\u00e9voles varie sensiblement du simple au double selon le niveau de dipl\u00f4me, de moins de 16% parmi les moins dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 pr\u00e8s de 30% parmi les titulaires de dipl\u00f4mes sup\u00e9rieurs. Cette diff\u00e9rence demeure au fil des enqu\u00eates et se confirme en 2023.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><strong>Le d\u00e9veloppement du t\u00e9l\u00e9b\u00e9n\u00e9volat<\/strong><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En compl\u00e9ment des actions en pr\u00e9sentiel le t\u00e9l\u00e9b\u00e9n\u00e9volat devient une source possible d\u2019action. Une piste aussi explor\u00e9e par Energie Jeunes dans le cadre de son programme 100% Parents o\u00f9 les \u00e9changes se font par appels de volontaires de l\u2019association.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le rapport ouvre aussi deux pistes de r\u00e9flexion :\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> La crise sanitaire a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les mutations et les bouleversements du monde du travail. Beaucoup d\u2019actifs repensent la place qu\u2019occupe le travail dans leur vie. En parall\u00e8le, les envies d\u2019agir et la qu\u00eate de sens se d\u00e9veloppent. Il est possible de saisir cette opportunit\u00e9 afin de faciliter et accompagner l\u2019engagement des actifs dans les associations, mais aussi de s\u2019appuyer sur les initiatives des employeurs pour permettre aux salari\u00e9s qui le souhaitent de concilier travail et engagement.\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> Moins de 20 % des \u00ab 50 \u2013 64 ans \u00bb sont b\u00e9n\u00e9voles dans les associations. La tranche d\u2019\u00e2ge la plus en retrait. L\u2019articulation entre la vie active, le b\u00e9n\u00e9volat et la retraite m\u00e9rite d\u2019\u00eatre davantage travaill\u00e9e. Au b\u00e9n\u00e9fice des associations mais aussi des personnes concern\u00e9es pour leur permettre de (re)d\u00e9couvrir le plaisir d\u2019\u00eatre utile dans une association. Cette piste int\u00e9resse \u00e9galement de plus en plus d\u2019employeurs, dans le cadre de leur d\u00e9marche de Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au-del\u00e0 des statistiques, chiffres et cat\u00e9gories, le b\u00e9n\u00e9volat est avant tout une source de richesse et de d\u00e9veloppement pour les femmes et les hommes qui s\u2019y impliquent. Un engagement noble o\u00f9 l\u2019on offre une partie de son temps au b\u00e9n\u00e9fice de \u00ab\u00a0l\u2019autre\u00a0\u00bb.<\/span><\/p>\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Energie Jeunes et le b\u00e9n\u00e9volat<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2023 Energie Jeunes c\u2019est\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">630 volontaires intervenants dans les classes<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">127\u00a0300 \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s, du CM2 \u00e0 la 3\u00e9me<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">803 \u00e9tablissements scolaires partenaires<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/strong><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>5 d\u00e9cembre, journ\u00e9e internationale des b\u00e9n\u00e9voles<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est en 1985, \u00e0 New York, que l\u2019ONU a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er la journ\u00e9e internationale des b\u00e9n\u00e9voles afin de promouvoir le travail et le potentiel des b\u00e9n\u00e9voles dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social aussi bien au niveau local, que national et international.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis lors, chaque 5 d\u00e9cembre est devenu la journ\u00e9e Internationale des b\u00e9n\u00e9voles et des volontaires. Il s\u2019agit d\u2019honorer celles et ceux qui \u0153uvrent, souvent, dans l\u2019ombre. \u00catre b\u00e9n\u00e9vole c\u2019est consacrer son temps libre en mettant au service des autres son \u00e9nergie et ses comp\u00e9tences.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bonne f\u00eate, donc, \u00e0 travers le monde aux b\u00e9n\u00e9voles\u00a0!<\/span><\/p>\n<p><b>&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/b><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Le b\u00e9n\u00e9volat en France<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Environ 14 millions de b\u00e9n\u00e9voles mettent leurs comp\u00e9tences, leur temps libre, leur engagement au service des autres. Ils constituent le c\u0153ur et le fondement de la vie associative, sans lesquels les 1 500 000 associations en activit\u00e9 n\u2019existeraient pas. Les principaux secteurs dans lesquels les b\u00e9n\u00e9voles s\u2019investissent sont : sport : 5,2 millions de b\u00e9n\u00e9voles ; culture : 4,7 millions\u00a0; loisirs : 4,4 millions ; social ou caritatif : 4,3 millions.<\/span><\/p>\n<h6><em><span style=\"font-weight: 400;\">*La plupart des \u00e9l\u00e9ments de ce texte sont extraits du rapport \u00ab\u00a0La France b\u00e9n\u00e9vole en 2023\u00a0\u00bb r\u00e9dig\u00e9 par Recherches &amp; solidarit\u00e9s, r\u00e9seau associatif d\u2019experts au service de toutes les formes de solidarit\u00e9s<\/span><\/em><\/h6>\n<blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-maillon-de-la-chaine-de-la-lutte-contre-le-decrochage-scolaire\/\">Energie Jeunes, maillon de la chaine de la lutte contre le d\u00e9crochage scolaire<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\">Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/a>\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/100-parents-un-dispositif-pour-accompagner-le-parcours-dapprentissage-de-tous-les-jeunes\/\">100% Parents, un programme pour accompagner le parcours d&rsquo;apprentissage de tous les jeunes<\/a><\/p>\n<\/blockquote>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Dans son combat contre l\u00e9 d\u00e9crochage scolaire, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019appuie sur un tr\u00e8s fort maillage de\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8684,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,22,19,61,67,42],"class_list":["post-8683","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-colleges","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-reussite-scolaire","tag-secteur-associatif"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans son combat contre l\u00e9 d\u00e9crochage scolaire, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019appuie sur un tr\u00e8s fort maillage de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-05T09:28:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-11-25T15:00:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat\",\"datePublished\":\"2023-12-05T09:28:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-25T15:00:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\"},\"wordCount\":945,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"coll\u00e8ges\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"r\u00e9ussite scolaire\",\"secteur associatif\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\",\"name\":\"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2023-12-05T09:28:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-25T15:00:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes","og_description":"Dans son combat contre l\u00e9 d\u00e9crochage scolaire, l\u2019association Energie Jeunes s\u2019appuie sur un tr\u00e8s fort maillage de\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2023-12-05T09:28:35+00:00","article_modified_time":"2024-11-25T15:00:03+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat","datePublished":"2023-12-05T09:28:35+00:00","dateModified":"2024-11-25T15:00:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/"},"wordCount":945,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","coll\u00e8ges","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","r\u00e9ussite scolaire","secteur associatif"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/","name":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp","datePublished":"2023-12-05T09:28:35+00:00","dateModified":"2024-11-25T15:00:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/ENERGIE-MORBIHAN00090036-1-scaled.webp","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/le-nouveau-visage-du-benevolat\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le nouveau visage du b\u00e9n\u00e9volat"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8683","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8683"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8683\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8704,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8683\/revisions\/8704"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8684"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}