{"id":8770,"date":"2024-01-11T15:02:48","date_gmt":"2024-01-11T14:02:48","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8770"},"modified":"2024-01-11T15:12:08","modified_gmt":"2024-01-11T14:12:08","slug":"programme-avenirs-savoir-devenir-soi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/","title":{"rendered":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Aboutissement de plus d\u2019un an de travail avec le Lab\u2019or de <a href=\"https:\/\/www.onisep.fr\/\">l\u2019Onisep<\/a>, le 30 novembre 2023, Energie Jeunes a particip\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance de signature inaugurale de la charte des associations partenaires du programme\u00a0Avenir(s), mis en place par l\u2019ONISEP (Office National d&rsquo;Information sur les Enseignements et les Professions). Ce programme se fixe pour objectif <em>\u00ab\u00a0d\u2019offrir \u00e0 tous les jeunes les outils n\u00e9cessaires leur permettant de construire progressivement et sereinement leurs projets d\u2019orientation, leur parcours de formation et leur entr\u00e9e dans la vie professionnelle\u00a0\u00bb.<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"500\" height=\"330\" class=\"size-medium wp-image-8772 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-500x330.webp\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-500x330.webp 500w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1024x676.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-768x507.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1536x1014.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-jpg.webp 2000w\" sizes=\"auto, (max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/>\u00a0<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Con\u00e7u comme une \u201cfabrique de l\u2019orientation\u201d, le programme Avenir(s) met d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la disposition des \u00e9l\u00e8ves et des \u00e9quipes \u00e9ducatives des brochures et des documents d\u2019appui<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Cette<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">biblioth\u00e8que en ligne sera renforc\u00e9e, dans les mois \u00e0 venir, par la cr\u00e9ation d\u2019une plateforme Avenir(s) !<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La charte sign\u00e9e par Energie Jeunes a, elle, pour objet de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0f\u00e9d\u00e9rer les acteurs du monde associatif agissant sur le sujet <\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">de l\u2019orientation et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, afin qu\u2019ils constituent une force commune en faveur d\u2019un meilleur accompagnement \u00e0 l\u2019orientation des jeunes Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb.<\/span><\/i><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Six premi\u00e8res actions s\u2019en d\u00e9gagent\u00a0:<\/span><\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Valoriser les actions des associations partenaires dans le cadre de leurs activit\u00e9s aupr\u00e8s des acad\u00e9mies et des \u00e9tablissements scolaires et \u00e0 destination des \u00e9quipes \u00e9ducatives, des \u00e9l\u00e8ves et de leurs familles ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9finir les engagements indispensables des associations partenaires qui seront r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es par l\u2019Onisep ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9ployer les recommandations du R\u00e9f\u00e9rentiel des comp\u00e9tences \u00e0 s\u2019orienter\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Identifier les possibles objets de collaboration dans le cadre du programme Avenir(s)\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Favoriser une meilleure connaissance du tissu associatif par les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux, et les \u00e9tablissements ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cr\u00e9er du lien entre les associations partenaires et entre ces derni\u00e8res et l\u2019Onisep.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La participation d\u2019Energie Jeunes au programme Avenir(s) est un acte de reconnaissance fort pour une association reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique et qui, dans son action quotidienne aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves, se reconna\u00eet dans son mot d\u2019ordre\u00a0: <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb.<\/span><\/i><\/p>\n<h3>\u00a0<\/h3>\n<blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\">Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement\u00a0<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\">Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/a>\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\">Energie Jeunes, une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme\u00a0<\/a><\/p>\n<\/blockquote>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Aboutissement de plus d\u2019un an de travail avec le Lab\u2019or de l\u2019Onisep, le 30 novembre 2023, Energie\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8773,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,19,61,89,76,29],"class_list":["post-8770","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-onisep","tag-programmes","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aboutissement de plus d\u2019un an de travail avec le Lab\u2019or de l\u2019Onisep, le 30 novembre 2023, Energie\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-11T14:02:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-11T14:12:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-01-11T14:02:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-11T14:12:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\"},\"wordCount\":393,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"ONISEP\",\"Programmes\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\",\"name\":\"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-01-11T14:02:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-11T14:12:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","og_description":"Aboutissement de plus d\u2019un an de travail avec le Lab\u2019or de l\u2019Onisep, le 30 novembre 2023, Energie\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-01-11T14:02:48+00:00","article_modified_time":"2024-01-11T14:12:08+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-01-11T14:02:48+00:00","dateModified":"2024-01-11T14:12:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/"},"wordCount":393,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","ONISEP","Programmes","RSE"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/","name":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp","datePublished":"2024-01-11T14:02:48+00:00","dateModified":"2024-01-11T14:12:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/30-novembre-1-1-scaled.webp","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Avenir(s)\u00a0: \u00ab\u00a0savoir devenir soi\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8770","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8770"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8777,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8770\/revisions\/8777"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8773"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}