{"id":8828,"date":"2024-02-01T09:00:27","date_gmt":"2024-02-01T08:00:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8828"},"modified":"2024-09-13T10:38:29","modified_gmt":"2024-09-13T08:38:29","slug":"jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes"},"content":{"rendered":"\n<h3><strong>Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<h3><strong>D\u00e9couvrez son parcours<\/strong> !<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-left\">Instituteur sp\u00e9cialis\u00e9 de formation, Jean-Christophe Poulet a exerc\u00e9 en DITEP (Dispositif Th\u00e9rapeutique Educatif et P\u00e9dagogique)&nbsp;en qualit\u00e9 d&rsquo;enseignant puis de directeur.&nbsp;Responsable de la Mission Locale Val d\u2019Oise Est depuis juillet 2020,&nbsp;il a co-cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9, de 2009 \u00e0 2020, \u00ab L&rsquo;Ecole de la Deuxi\u00e8me Chance en Val d&rsquo;Oise&nbsp;\u00bb.&nbsp;&nbsp;Il est aussi l\u2019auteur de deux essais&nbsp;: \u00ab L\u2019\u00e9chec de la r\u00e9forme&nbsp;des rythmes scolaires, se mobiliser pour une \u00e9cole \u00e9cologique solidaire et coop\u00e9rative\u00a0\u00bb et \u00ab Se mobiliser pour la jeunesse, mobiliser la jeunesse\u00a0\u00bb, ainsi que d&rsquo;un roman&nbsp;: \u00ab&nbsp;beau coucou&nbsp;\u00bb. Maire de Bessancourt (Val d&rsquo;Oise) depuis 2001,&nbsp;Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de, le 5 f\u00e9vrier, \u00e0 Catherine Ozon, directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Energie Jeunes depuis janvier&nbsp;2021.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"910\" height=\"1365\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-edited.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-8893\" style=\"width:322px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-edited.webp 910w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-edited-220x330.webp 220w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-edited-683x1024.webp 683w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-edited-768x1152.webp 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 910px) 100vw, 910px\" \/><\/figure><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400; color: #f2881b;\"><b>Qui est Jean-Christophe Poulet&nbsp;?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Un professionnel passionn\u00e9 par les questions de jeunesse, d&rsquo;insertion et de p\u00e9dagogie ainsi qu&rsquo;un \u00e9lu qui travaille beaucoup sur les questions de la ville r\u00e9siliente face aux r\u00e9gulations climatiques, des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrations, de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e. Je suis \u00e9galement engag\u00e9 au sein de plusieurs associations. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mari\u00e9, p\u00e8re de quatre filles, j&rsquo;ai la chance d&rsquo;\u00eatre entour\u00e9 de cette famille tr\u00e8s inspirante.\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Pourrais-tu pr\u00e9senter ton parcours professionnel&nbsp;?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cJ&rsquo;ai travaill\u00e9 t\u00f4t dans l&rsquo;animation et la direction de s\u00e9jours, en France et \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger. J&rsquo;ai ensuite choisi l&rsquo;enseignement pour vite bifurquer vers les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux, en l&rsquo;occurrence les DITEP.&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">J&rsquo;ai aussi particip\u00e9 \u00e0 la belle aventure des \u00e9coles de la deuxi\u00e8me chance puis \u00e0 celle de la mise en place du projet \u00ab&nbsp;un jeune une solution&nbsp;\u00bb en qualit\u00e9 de directeur des missions locales de l&rsquo;Est Val d&rsquo;Oise. J&rsquo;ai pu participer aux r\u00e9unions pr\u00e9paratoires \u00e0 France Travail.&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">J&rsquo;ai, \u00e9galement, \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cours \u00e0 l&rsquo;universit\u00e9 de Villetaneuse.\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Pourquoi Energie Jeunes&nbsp;?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cJe ne cherchais pas sp\u00e9cialement \u00e0 quitter la belle \u00e9quipe de la mission locale de l\u2019Est Val d\u2019Oise. J&rsquo;ai lu l\u2019annonce d\u2019Energie Jeunes et le projet de l&rsquo;association a fait \u00e9chos \u00e0 la probl\u00e9matique autour de l&rsquo;envie d&rsquo;apprendre et de r\u00e9ussir qui est transversale \u00e0 mon parcours professionnel et \u00e9lectif. S&rsquo;en sont suivis des entretiens de recrutements avec des personnes passionnantes, la lecture du livre d&rsquo;H\u00e9l\u00e8ne et de Philippe Korda. Et me voil\u00e0 !\u201d&nbsp;<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400;\"><br><\/span><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Quels sont les premiers objectifs que tu t\u2019es fix\u00e9s ?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cTout d&rsquo;abord, gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;\u00e9quipe en place, je souhaite bien comprendre les enjeux, les objectifs, les obstacles,&nbsp;les points de force de l&rsquo;association.&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ensuite, en lien avec le Conseil d\u2019Administration,&nbsp;d\u00e9finir une strat\u00e9gie avec les \u00e9quipes pour d\u00e9velopper les actions de l&rsquo;association avec l&rsquo;envie de consolider les acquis et d\u2019innover,&nbsp;de d\u00e9velopper les partenariats et les diversifier.&nbsp;\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400;\"><br><\/span><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Qu\u2019est ce qui te met de bonne humeur ?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cLes gens de bonne humeur.\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400;\">&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br><\/span><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Ton p\u00each\u00e9 mignon ?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cLa ville de Porto. \u00c9ternelle red\u00e9couverte et lieu de ressourcement.\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400;\">&nbsp;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br><\/span><span style=\"color: #f2881b;\"><b>Ta devise ?<\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cChoisis bien tes mots. Ce sont eux qui cr\u00e9ent le monde qui t&rsquo;entoure.\u201d<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/comite-chefs-etablissements\/\">Energie Jeunes lance son comit\u00e9 des chefs d&rsquo;\u00e9tablissement&nbsp;<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\">Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\">Energie Jeunes, une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme&nbsp;<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8884,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,19,61,89,76,29],"class_list":["post-8828","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-onisep","tag-programmes","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&#039;Energie Jeunes - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-01T08:00:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-13T08:38:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1365\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes\",\"datePublished\":\"2024-02-01T08:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:38:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":612,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"ONISEP\",\"Programmes\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'Energie Jeunes - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp\",\"datePublished\":\"2024-02-01T08:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:38:29+00:00\",\"description\":\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp\",\"width\":1365,\"height\":2048},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","og_description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-02-01T08:00:27+00:00","article_modified_time":"2024-09-13T08:38:29+00:00","og_image":[{"width":1365,"height":2048,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes","datePublished":"2024-02-01T08:00:27+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:38:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/"},"wordCount":612,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","ONISEP","Programmes","RSE"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/","name":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'Energie Jeunes - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp","datePublished":"2024-02-01T08:00:27+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:38:29+00:00","description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/MICROFOLIES-1452-jpeg.webp","width":1365,"height":2048},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/jean-christophe-poulet-un-nouveau-directeur-general-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jean-Christophe Poulet, nouveau Directeur G\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Energie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8828","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8828"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8912,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8828\/revisions\/8912"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8884"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}