{"id":8835,"date":"2024-01-26T14:46:13","date_gmt":"2024-01-26T13:46:13","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=8835"},"modified":"2024-01-26T15:55:32","modified_gmt":"2024-01-26T14:55:32","slug":"au-coeur-des-dotations-daction-territoriale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/","title":{"rendered":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>La Dotation d\u2019action territoriale (DAT) est une d\u00e9marche visant \u00e0 lier ressources publiques, priv\u00e9es et associatives avec un m\u00eame objectif\u00a0: sortir les jeunes de la pr\u00e9carit\u00e9. Elle a pour objet d\u2019engager les entreprises d\u2019un territoire dans une dynamique de m\u00e9c\u00e9nat soci\u00e9tal afin d\u2019apporter un soutien \u00e0 des actions innovantes. C\u2019est avec la volont\u00e9 de renforcer ses actions de lutte contre le fatalisme social qu\u2019Energie Jeunes pr\u00e9sente des projets dans de nombreux territoires.<\/strong><\/p>\n\n\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"440\" height=\"330\" class=\"size-medium wp-image-8837 aligncenter\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-440x330.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-440x330.png 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-1024x768.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-768x576.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-1536x1152.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-2048x1536.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 440px) 100vw, 440px\" \/><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>La Dotation d\u2019Action Territoriale jeunesse de la ville de Lorient\u00a0: Une premi\u00e8re en Bretagne<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La ville de Lorient exp\u00e9rimente l\u2019appui \u00e0 des projets associatifs ayant un impact fort en mati\u00e8re de pr\u00e9vention et de lutte contre la pauvret\u00e9 des jeunes lorientais. Cette volont\u00e9 est n\u00e9e d&rsquo;un diagnostic territorial partag\u00e9 avec un comit\u00e9 de pilotage compos\u00e9 d\u2019acteurs publics, institutionnels, priv\u00e9s, associatifs et d&rsquo;acteurs sociaux de terrain.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans certains quartiers prioritaires, l&rsquo;agglom\u00e9ration de Lorient est touch\u00e9e par une situation de pr\u00e9carit\u00e9 pr\u00e9occupante des jeunes. L&rsquo;objectif de cette action est donc de les \u00ab raccrocher \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 des projets associatifs op\u00e9rationnels. Six projets ont \u00e9t\u00e9 retenus dont celui d\u2019Energie Jeunes. Pour la petite enfance et la parentalit\u00e9, deux associations sont identifi\u00e9es : \u00ab\u00a0Gepetto\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0D\u00e9fis\u00a0\u00bb. Afin de favoriser la pers\u00e9v\u00e9rance scolaire, c&rsquo;est \u00ab\u00a0Energie Jeunes\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0Centre social Polygone Fr\u00e9bault\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s. Enfin, pour favoriser l&rsquo;insertion professionnelle ont \u00e9t\u00e9 retenus \u00ab\u00a0Horizon Mixit\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Optim ism\u00a0\u00bb.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En partenariat avec la Fondation Break Poverty, ces six projets sont lanc\u00e9s par C2Sol, le p\u00f4le de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire du pays de Lorient.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le mois de juillet 2023 a \u00e9t\u00e9 l&rsquo;occasion pour les associations s\u00e9lectionn\u00e9es de passer \u00e0 la seconde phase de s\u00e9lection et de rencontrer les r\u00e9seaux d&rsquo;entreprises du Pays de Lorient. Energie Jeunes a alors relev\u00e9 un nouveau d\u00e9fi en pr\u00e9sentant ses actions sous un format de \u00ab\u00a0speed meeting\u00a0\u00bb.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est ainsi que le projet d\u2019Energie Jeunes a \u00e9t\u00e9 retenu et soutenu par Nass&amp;Wind, la Fondation Vinci,\u00a0la <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Fondation Baker Tilly\u00a0&amp; Oratio et la Fondation EDF<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. Gr\u00e2ce \u00e0 ce soutien, Energie Jeunes est intervenue aupr\u00e8s de <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">12 classes et 360 \u00e9l\u00e8ves suppl\u00e9mentaires ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme \u00ab\u00a0Aimer apprendre\u00a0\u00bb dans 5 \u00e9tablissements partenaires au sein de l&rsquo;agglom\u00e9ration de Lorient.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>La Dotation d\u2019Action Territoriale de Vire et Cond\u00e9 en Normandie<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2023, le CREPI (Club R\u00e9gional d\u2019Entreprises Partenaires de l\u2019Insertion) Normandie s&rsquo;est associ\u00e9 \u00e0 la sous-pr\u00e9fecture de Vire, aux communes de Vire Normandie et Cond\u00e9 en Normandie <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e0 la DDETS (Direction D\u00e9partementale de l\u2019Emploi, du Travail et des Solidarit\u00e9s) Calvados <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et \u00e0 la Fondation Break Poverty afin de mettre en place un dispositif de lutte contre la pauvret\u00e9 des enfants et des jeunes sur ces deux communes.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Comme \u00e0 Lorient, ce dispositif de Dotation d&rsquo;Action Territoriale permet, gr\u00e2ce \u00e0 tous les acteurs d&rsquo;un territoire, de soutenir des projets associatifs pendant 3 ans. Le 19 Septembre 2023 toutes les entreprises engag\u00e9es du bassin virois &#8211; et au-del\u00e0 &#8211; ont d\u00e9couvert les projets associatifs les plus impactants pour le territoire dont celui d\u2019Energie Jeunes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les 7 projets associatifs laur\u00e9ats du territoire sont\u00a0: <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">la Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale des Familles,\u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Ecole de Musique de Vassy, Energie Jeunes, Familles Rurales, <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/la-cravate-solidaire-caen14\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">La Cravate Solidaire Caen 14<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">,\u00a0 Mobylis et <\/span><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/fil-en-normandie\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fil en Normandie<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019objectif pour <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Energie Jeunes \u00a0: accompagner pr\u00e8s de 1 125 \u00e9l\u00e8ves sur Vire Normandie et Cond\u00e9 Normandie.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le coll\u00e8ge Dumont d\u2019Urville \u00e0 Cond\u00e9 fait partie des \u00e9tablissements scolaires b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce projet : les premi\u00e8res interventions dans 3 classes de 4<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">e<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu. Les suivantes se d\u00e9rouleront en <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">f\u00e9vrier puis en mars 2024.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"color: #f2881b;\"><b>La Dotation d\u2019Action Territoriale de Caen<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La veille des vacances d\u2019hiver 2023, Energie Jeunes a appris qu\u2019elle \u00e9tait retenue, en premi\u00e8re \u00e9tape, dans le cadre de la Dotation d\u2019Action Territoriale de Caen. Beau cadeau de No\u00ebl.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le 14 f\u00e9vrier prochain, les entreprises de la ville de Caen d\u00e9couvriront les projets s\u00e9lectionn\u00e9s et d\u00e9cideront des attributions.<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> Energie Jeunes pourrait intervenir aupr\u00e8s de 1 650 nouveaux \u00e9l\u00e8ves<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/><\/span><span style=\"color: #f2881b;\"><b>La Dotation d\u2019Action Territoriale de la Baie de Somme<\/b><\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les principales probl\u00e9matiques sociales des jeunes en situation de fragilit\u00e9 pour le d\u00e9partement de la Somme sont :<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; La sant\u00e9 :\u00a0d\u00e9ficit de pr\u00e9vention, troubles du comportement infantile, troubles psychologiques, isolement, hygi\u00e8ne de vie, addictions.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; La\u00a0scolarit\u00e9\u00a0: lien distendu entre les familles pr\u00e9caires et l&rsquo;\u00e9cole, retard \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e en 6\u00e8me, difficult\u00e9s d&rsquo;orientation professionnelle, d\u00e9ficit lien \u00e9cole\/entreprise.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; La\u00a0mobilit\u00e9\u00a0: des freins \u00e0 la mobilit\u00e9 tant psychologiques que mat\u00e9riels ou \u00e9conomiques.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; Le\u00a0manque de capacit\u00e9s\u00a0relationnelles et de savoir \u00eatre indispensables\u00a0\u00e0 l&#8217;employabilit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans ce cadre, trois axes sont mis en avant par la DAT Somme :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Soutenir la parentalit\u00e9.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9venir et lutter contre l&rsquo;\u00e9chec scolaire.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Faciliter l&rsquo;insertion professionnelle des jeunes.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;association Energie Jeunes est retenue, en premi\u00e8re phase, sur l&rsquo;axe 2 \u00ab Pr\u00e9venir et lutter contre l&rsquo;\u00e9chec scolaire \u00bb et sur les 3 territoires (Baie de Somme, Pays des Coquelicots, Amiens M\u00e9tropole).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour Energie Jeunes l\u2019objectif est de passer de 1900 \u00e9l\u00e8ves (80 classes) en 2022\/23 au sein de 10 coll\u00e8ges \u00e0 3300 \u00e9l\u00e8ves (132 classes) sur trois ans au sein de 15 coll\u00e8ges (REP, REP+ et coll\u00e8ges ruraux) pour les trois territoires cibl\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<h3><strong><span style=\"color: #f2881b;\">Le travail de la <a href=\"https:\/\/breakpoverty.com\/\">Fondation Break Poverty<\/a> : une s\u00e9lection en deux phases<\/span><\/strong><\/h3>\n<p><strong>Trois crit\u00e8res pour \u00eatre candidat :\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le domaine d\u2019intervention : les projets doivent s\u2019inscrire dans l\u2019un des trois axes d\u2019intervention de la Fondation Break Poverty : soutenir la petite enfance, pr\u00e9venir le d\u00e9crochage scolaire, favoriser l\u2019acc\u00e8s au premier emploi.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Statut du porteur de projet\u00a0: la structure porteuse du projet doit imp\u00e9rativement \u00eatre un organisme d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Profil des b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0: jeunes jusqu\u2019\u00e0 25 ans en situation de pauvret\u00e9 ou de fragilit\u00e9.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong>Quatre \u00e9tapes pour \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 :\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9p\u00f4t des projets : actions devant \u00eatre men\u00e9es et chiffrage financier.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9s\u00e9lection : \u00e9tude des candidatures par la Fondation Break Poverty,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u00e9lection : pr\u00e9sentation aux entreprises mobilis\u00e9es des projets jug\u00e9s pertinents par la Fondation Break Poverty. Ce sont les entreprises qui sont d\u00e9cisionnaires.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Annonce des r\u00e9sultats.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/h3>\n<blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/programme-avenirs-savoir-devenir-soi\/\">Programme Avenir(s) \u00ab Savoir devenir soi \u00bb<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\">Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/a>\u00a0<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-et-la-dat-lorient-sengagent-pour-lutter-contre-la-precarite-des-jeunes-lorientais\/\">Energie Jeunes et la DAT Lorient s&rsquo;engagent pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9s des jeunes Lorientais\u00a0<\/a><\/p>\n<\/blockquote>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La Dotation d\u2019action territoriale (DAT) est une d\u00e9marche visant \u00e0 lier ressources publiques, priv\u00e9es et associatives avec\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":8837,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,91,19,61,89,76,29],"class_list":["post-8835","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-dat","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-onisep","tag-programmes","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Dotation d\u2019action territoriale (DAT) est une d\u00e9marche visant \u00e0 lier ressources publiques, priv\u00e9es et associatives avec\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-26T13:46:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-26T14:55:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-1024x768.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0\",\"datePublished\":\"2024-01-26T13:46:13+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-26T14:55:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\"},\"wordCount\":1124,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"DAT\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"ONISEP\",\"Programmes\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\",\"name\":\"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png\",\"datePublished\":\"2024-01-26T13:46:13+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-26T14:55:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes","og_description":"La Dotation d\u2019action territoriale (DAT) est une d\u00e9marche visant \u00e0 lier ressources publiques, priv\u00e9es et associatives avec\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-01-26T13:46:13+00:00","article_modified_time":"2024-01-26T14:55:32+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":768,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8-1024x768.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0","datePublished":"2024-01-26T13:46:13+00:00","dateModified":"2024-01-26T14:55:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/"},"wordCount":1124,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","DAT","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","ONISEP","Programmes","RSE"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/","name":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png","datePublished":"2024-01-26T13:46:13+00:00","dateModified":"2024-01-26T14:55:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Design-sans-titre-8.png","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/au-coeur-des-dotations-daction-territoriale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Au c\u0153ur des Dotations d\u2019Action Territoriale\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8835","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8835"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8835\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8848,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8835\/revisions\/8848"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8837"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8835"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8835"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8835"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}