{"id":9083,"date":"2024-03-21T11:09:59","date_gmt":"2024-03-21T10:09:59","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9083"},"modified":"2024-09-13T10:38:24","modified_gmt":"2024-09-13T08:38:24","slug":"martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/","title":{"rendered":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif"},"content":{"rendered":"\n<p><strong> <b>Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2024, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale Martinique d\u2019Energie Jeunes compte d\u00e9j\u00e0 quatre b\u00e9n\u00e9voles et intervient dans huit classes d\u2019un coll\u00e8ge au Lamentin<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. <\/span>D\u00e9couvrez son parcours<\/strong> !<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"428\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2-1024x428.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9106\" style=\"width:833px;height:auto\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2-1024x428.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2-600x251.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2-768x321.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2-1536x642.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Corps-2.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Engag\u00e9e depuis 2009 dans le monde scolaire, l&rsquo;association continue de d\u00e9ployer ses actions dans toute la France m\u00e9tropolitaine et en Outre-Mer. Cette ann\u00e9e, Energie Jeunes franchit une nouvelle \u00e9tape avec la mise en place d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale en Martinique !&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"font-weight: 400; color: #f2881b;\"><b><strong>Une majorit\u00e9 de coll\u00e8ges class\u00e9es en REP ou REP+<\/strong><\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Les coll\u00e8ges publics de la Martinique accueillent 17 000 coll\u00e9giens. Avec plus de la moiti\u00e9 de ses 43 coll\u00e8ges class\u00e9s en REP ou REP+, elle fait face \u00e0 des d\u00e9fis significatifs en mati\u00e8re d&rsquo;\u00e9ducation, mettant en lumi\u00e8re l&rsquo;importance cruciale du travail d&rsquo;Energie Jeunes pour soutenir ces \u00e9l\u00e8ves dans leur parcours scolaire et personnel. En huit rentr\u00e9es scolaires (de 2015 \u00e0 2023), la population scolaire de l\u2019acad\u00e9mie de Martinique a diminu\u00e9 de 18,2%, soit 14 428 \u00e9l\u00e8ves du premier et second degr\u00e9. \u00c0 la rentr\u00e9e 2024, cette d\u00e9prise d\u00e9mographique se poursuit et constitue un enjeu central et constant du d\u00e9veloppement du territoire.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span style=\"color: #f2881b;\"><b><strong>Projet acad\u00e9mique 2023-2026 : d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales<\/strong><\/b><\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Ce projet qui trace la feuille de route de l\u2019acad\u00e9mie de Martinique vise, entre autres, \u00e0 d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales des \u00e9l\u00e8ves pour favoriser leur adaptation, leur estime de soi et leur r\u00e9ussite scolaire. Les objectifs sont les suivants :&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>d\u00e9velopper des comp\u00e9tences psychosociales qui favorisent l\u2019adaptation et la mobilisation du savoir, savoir-faire et savoir \u00eatre&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>favoriser l\u2019\u00e9mergence de r\u00e9ponses positives aux d\u00e9fis du quotidien ;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>am\u00e9liorer le climat scolaire ;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>lutter contre les violences ;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>renforcer les apprentissages par l\u2019estime de soi, la confiance en soi ;&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>motiver, mobiliser et accompagner les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la r\u00e9ussite.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Les interventions d&rsquo;Energie Jeunes en Martinique s&rsquo;inscrivent pleinement dans les objectifs de ce projet acad\u00e9mique.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-014c31c205f14128fb1dd655288285e9\"><strong>Un d\u00e9but prometteur !<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2024, la nouvelle d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale a rapidement pris son envol.<strong> <\/strong>A la fin du premier trimestre 2024, la d\u00e9l\u00e9gation compte d\u00e9j\u00e0 4 b\u00e9n\u00e9voles et intervient dans 8 classes d\u2019un coll\u00e8ge au Lamentin, dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Fort de France.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Les premi\u00e8res interventions ont rencontr\u00e9 un franc succ\u00e8s : les retours positifs de la communaut\u00e9 \u00e9ducative et des \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s t\u00e9moignent de l\u2019impact positif des actions men\u00e9es.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Pour la prochaine rentr\u00e9e scolaire, la d\u00e9l\u00e9gation vise un d\u00e9ploiement encore plus large : <strong>objectif 24 classes accompagn\u00e9es <\/strong>! Comment ? En mobilisant 6 b\u00e9n\u00e9voles et en d\u00e9ployant les interventions \u00e0 3 coll\u00e8ges. Cette ambition refl\u00e8te la volont\u00e9 d\u2019avoir un impact positif sur le plus d\u2019\u00e9l\u00e8ves possibles.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-de7442c4c857afb6b1f995a21ab4ab90\"><span style=\"font-weight: 400;\"><br><\/span><strong>Mathieu Duval, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 R\u00e9gional Martinique<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Ici nous sommes partis de rien. Il n&rsquo;y avait ni structure ni r\u00e9seau Energie Jeunes, pas de partenaires priv\u00e9s ou publics, pas de local, aucun b\u00e9n\u00e9vole&#8230; Nous avons donc besoin d\u2019un peu de temps pour que tout se mette en place. Les temps de r\u00e9ponse sont longs mais on avance. Il faut maintenant que l&rsquo;on construise notre image de s\u00e9rieux et que l&rsquo;on identifie les personnes qui peuvent nous aider \u00e0 progresser&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019enracinement d\u2019Energie Jeunes en Martinique marque la mise en place d\u2019un nouveau moyen de soutien pour l\u2019\u00e9ducation dans la r\u00e9gion.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:28px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><em>Vous \u00eates une entreprise ou un acteur de la collectivit\u00e9 locale et souhaitez participer au d\u00e9veloppement des actions de cette nouvelle d\u00e9l\u00e9gation ? Contactez l\u2019\u00e9quipe :\u00a0<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mathieu Duval :\u00a0mathieu.duval@energiejeunes.fr<br>Paolo Quintanilla :\u00a0paolo.quintanilla@energiejeunes.fr   <mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-orange-color\"> <\/mark><\/strong><mark style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\" class=\"has-inline-color has-orange-color\">  <\/mark><\/p>\n\n\n\n<p><br><em>Vous \u00eates \u00e9tudiants, \u00e0 la retraite, en activit\u00e9\u2026 vous pouvez contribuer en devenant volontaire ! Contactez l\u2019\u00e9quipe :\u00a0<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mathieu Duval :<br>mathieu.duval@energiejeunes.fr<br>07 88 35 00 48<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<div style=\"height:40px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-guadeloupe\/#:~:text=Energie%20Jeunes%20s'implante%20en,notre%20activit%C3%A9%20d%C3%A8s%20Septembre%202022.\">Energie Jeunes ouvre sa d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale en Guadeloupe<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-reaffirme-son-projet-associatif\/\">Energie Jeunes r\u00e9affirme son projet associatif<\/a>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-une-meme-volonte-mais-un-nouveau-programme\/\">Energie Jeunes, une m\u00eame volont\u00e9 mais un nouveau programme&nbsp;<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Cr\u00e9\u00e9e en janvier 2024, la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale Martinique d\u2019Energie Jeunes compte d\u00e9j\u00e0 quatre b\u00e9n\u00e9voles et intervient dans\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":9088,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[17,41,94,19,61,92,93,29],"class_list":["post-9083","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ca-nous-concerne","tag-association","tag-benevolat","tag-delegation-regionale","tag-education","tag-inegalites-scolaires","tag-institutions","tag-martinique","tag-rse"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-21T10:09:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-13T08:38:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1151\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif\",\"datePublished\":\"2024-03-21T10:09:59+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:38:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\"},\"wordCount\":702,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"b\u00e9n\u00e9volat\",\"d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale\",\"\u00e9ducation\",\"inegalit\u00e9s scolaires\",\"institutions\",\"Martinique\",\"RSE\"],\"articleSection\":[\"\u00c7a nous concerne\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\",\"name\":\"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-03-21T10:09:59+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:38:24+00:00\",\"description\":\"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1151},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes","description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes","og_description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-03-21T10:09:59+00:00","article_modified_time":"2024-09-13T08:38:24+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1151,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif","datePublished":"2024-03-21T10:09:59+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:38:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/"},"wordCount":702,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp","keywords":["association","b\u00e9n\u00e9volat","d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale","\u00e9ducation","inegalit\u00e9s scolaires","institutions","Martinique","RSE"],"articleSection":["\u00c7a nous concerne"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/","name":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp","datePublished":"2024-03-21T10:09:59+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:38:24+00:00","description":"Le 5 f\u00e9vrier 2024, Jean-Christophe Poulet succ\u00e8de \u00e0 Catherine Ozon en tant que Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes.\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/20240229_085316-1-scaled.webp","width":2560,"height":1151},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/martinique-energie-jeunes-poursuit-son-engagement-educatif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Martinique : Energie Jeunes poursuit son engagement \u00e9ducatif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9083","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9083"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9143,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9083\/revisions\/9143"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}