{"id":9286,"date":"2024-04-12T12:59:33","date_gmt":"2024-04-12T10:59:33","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9286"},"modified":"2024-04-15T15:01:14","modified_gmt":"2024-04-15T13:01:14","slug":"semaines-des-benevoles-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/","title":{"rendered":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux !"},"content":{"rendered":"\n<p>La semaine des b\u00e9n\u00e9voles est un \u00e9v\u00e9nement annuel organis\u00e9 par Energie Jeunes pour c\u00e9l\u00e9brer et remercier l&rsquo;engagement pr\u00e9cieux des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 travers toute la France m\u00e9tropolitaine et en Outre-Mer. L&rsquo;objectif principal est de cr\u00e9er un moment de reconnaissance et de partage, o\u00f9 les b\u00e9n\u00e9voles peuvent se retrouver, \u00e9changer et renforcer les liens au sein de la communaut\u00e9 Energie Jeunes. C&rsquo;est \u00e9galement l&rsquo;occasion d&rsquo;accueillir de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles et de renforcer les \u00e9quipes ! <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"6912\" height=\"3456\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles-.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9372\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles-.png 6912w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles--600x300.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles--1024x512.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles--768x384.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles--1536x768.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/benevoles--2048x1024.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 6912px) 100vw, 6912px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">D\u00e9couvrez les \u00e9v\u00e8nements organis\u00e9s en r\u00e9gion pour cette 2e \u00e9dition ! <\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a703bb5e466b1316986053f7a7e6fb8\">National <\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-4fd5d4d96de1175668642b90b1dbe5ac\"><strong>8 avril : webinaire d\u00e9couverte !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Pour commencer cette semaine riche en \u00e9v\u00e8nements, un webinaire d\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 avec comme objectif de recruter de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles ! <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">Ce webinaire \u00e9tait l&rsquo;occasion de pr\u00e9senter l&rsquo;association, les actions mises en place pour les \u00e9l\u00e8ves accompagn\u00e9s mais aussi de donner la parole aux b\u00e9n\u00e9voles actifs. Qui de mieux pour pr\u00e9senter les missions de b\u00e9n\u00e9volat chez Energie Jeunes que les b\u00e9n\u00e9voles eux-m\u00eames ?<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"312\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424-600x312.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9292\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424-600x312.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424-1024x533.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424-768x400.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424-1536x800.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/m3EwYXNP7vAqGvGet_soKTmp8Wj9-webinaire-decouverte-du-080424.png 1925w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-38c4efaa2dc501cbfd2ec722d10037cf\"><strong>R\u00e9gion Occitanie Languedoc Roussillon\u00a0<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-2389b3b11b24877544fe7fe3b2aab5e6\"><strong>9 avril : Stand de pr\u00e9sentation de l&rsquo;association dans les locaux d\u2019Enedis<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b7d45f30c685b3002c2f626599111a0\"><strong>10 avril : journ\u00e9e de rencontre entre b\u00e9n\u00e9voles et intrigu\u00e9s\u00a0<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9quipes de la r\u00e9gion Occitanie Languedoc Roussillon se sont rejointes \u00e0 Montpellier pour une journ\u00e9e riche en souvenirs. Au programme :<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rencontre et table ronde<\/strong> avec comme th\u00e8me : \u00ab\u00a0Comprendre et accompagner les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire\u00a0\u00bb. Un moment d&rsquo;\u00e9changes o\u00f9 les participants ont pu :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Comprendre les d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9s les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 scolaire.<\/li>\n\n\n\n<li>Discuter des meilleures pratiques pour les accompagner vers la r\u00e9ussite acad\u00e9mique.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p> <strong>Chasse au tr\u00e9sor<\/strong> : 3 groupes compos\u00e9s de b\u00e9n\u00e9voles et de volontaires en Service Civique ont arpent\u00e9 cet apr\u00e8s-midi la ville de Montpellier. A la cl\u00e9 ? Des souvenirs m\u00e9morables ! <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-d480645a752176ec03d03c9892771373\"><strong>11 avril : Journ\u00e9e coup de pouce pour une association avec La Cloche \u00e0 Montpellier\u00a0et les Restos du Coeur <\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"587\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-587x330.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9359\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 587px) 100vw, 587px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9ec9c9af48d067f54f9f403e989bb463\"><strong>R\u00e9gion Nouvelle Aquitaine&nbsp;<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-4f6a8b4aa8312153921d93d34f63838b\"><strong>Le 8 avril\u00a0: journ\u00e9e pleine de surprise dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze, \u00e0 Brive la Gaillarde. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les b\u00e9n\u00e9voles Energie Jeunes ont r\u00e9alis\u00e9 une intervention particuli\u00e8re avec une classe de 4e au coll\u00e8ge de Jean Moulin. Les animateurs ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien de deux internationaux et champions du monde U20 de rugby : Mathis Fert\u00e9 et L\u00e9o Carbonneau. Ils ont pu assurer un \u00e9pisode et appuyer les messages de motivation et pers\u00e9v\u00e9rance apport\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves au regard de leur exp\u00e9rience de sportif de haut niveau.<\/p>\n\n\n\n<p>La journ\u00e9e s&rsquo;est termin\u00e9e par une s\u00e9ance d&rsquo;entra\u00eenement de rugby avec cette m\u00eame classe, sur le stade, en pr\u00e9sence des b\u00e9n\u00e9voles ! <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tout au long de la semaine de des \u00e9v\u00e8nements conviviaux ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 dans les autres d\u00e9partements de la r\u00e9gion.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"587\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-1-587x330.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9362\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-1-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-1-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/semaine-des-benevoles-2024-photos-regions-1.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 587px) 100vw, 587px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-faf54f182eadf8c4bb337cd448820657\"><strong>R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4nes-Alpes Bourgogne <\/strong><\/h4>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-d65ec4b4c1160e200878cfb5e8f7e80a\"><strong>10 avril : un moment de convivialit\u00e9 \u00e0 Lyon <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00e9quipes de la D\u00e9l\u00e9gation R\u00e9gionale Auvergne Rh\u00f4nes-Alpes Bourgogne se sont retrouv\u00e9es pour un moment d&rsquo;\u00e9changes anim\u00e9 par le jeu de \u00ab\u00a0La Pioche\u00a0\u00bb. Quel est le principe de ce jeu ?<\/p>\n\n\n\n<p>Imagin\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es par Christian Folliet, b\u00e9n\u00e9vole au sein de la d\u00e9l\u00e9gation, ce jeu se compose de plusieurs cartes sur lesquelles se trouvent une question li\u00e9e aux actions r\u00e9alis\u00e9es dans les \u00e9tablissements scolaires comme :<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>\u00ab\u00a0Racontez le plus bel \u00e9change en salle des profs.\u00a0\u00bb<\/li>\n\n\n\n<li>\u00ab\u00a0Quel est le plus beau message d\u00e9livr\u00e9 par un jeune ?\u00a0\u00bb<\/li>\n\n\n\n<li>\u00ab\u00a0Votre plus grande gal\u00e8re \u00e0 l&rsquo;arriv\u00e9e dans un coll\u00e8ge.\u00a0\u00bb<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Chaque joueur pioche une carte puis r\u00e9pond \u00e0 la question pos\u00e9e. S&rsquo;ensuit un moment de discussion et de partage de souvenirs ! <\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"440\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-440x330.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-9364\" style=\"aspect-ratio:16\/9;object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-440x330.webp 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-1024x768.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-768x576.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-1536x1152.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/IMG_3898-2048x1536.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 440px) 100vw, 440px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-e989476173a3a5d6f23d87ddd391781c\"><strong>R\u00e9gion Bretagne &#8211; Pays de la Loire &#8211; Normandie  <\/strong><\/h4>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-7249ad5c4430103d53ddfd36f8b13291\"><strong>10 avril : une journ\u00e9e f\u00e9d\u00e9ratrice \u00e0 Rennes&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La d\u00e9l\u00e9gation Bretagne-Pays de la Loire-Normandie a organis\u00e9 son troisi\u00e8me s\u00e9minaire de l&rsquo;ann\u00e9e scolaire 2023-2024 avec comme objectif de mettre \u00e0 l&rsquo;honneur les b\u00e9n\u00e9voles et les volontaires du Service Civique. <\/p>\n\n\n\n<p>Les supers volontaires ont pu pr\u00e9senter les projets sur lesquels ils ont travaill\u00e9 tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e comme la cr\u00e9ation d&rsquo;un jeu p\u00e9dagogique ou encore la cr\u00e9ation de flyers \u00e0 destination des parents pour renforcer l&rsquo;action du programme \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.. Des projets qui leur permettent de se rencontrer et d&rsquo;amener de nouvelles perspectives.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sur les autres d\u00e9partements de la r\u00e9gion, quelques go\u00fbters ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s au plus proche des b\u00e9n\u00e9voles.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-medium\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"438\" height=\"330\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-438x330.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-9377\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-438x330.webp 438w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-1024x771.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-768x578.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-1536x1157.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/PXL_20240410_113529934.MP-1-2048x1542.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 438px) 100vw, 438px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-3b2e6ee7ce41de6fe91ea1858386e2b6\"><strong>R\u00e9gion Occitanie Midi Pyr\u00e9n\u00e9es  <\/strong><\/h4>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-rouge-color has-text-color has-link-color wp-elements-326551ecf51135ecf6883a80fe58408d\"><strong>Plusieurs \u00e9v\u00e8nements en ligne ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s tout au long de la semaine <\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Quiz en ligne sur les neuromythes pour introduire la th\u00e9matique des sciences cognitives.<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9sentation des grands principes scientifiques qui sous-tendent les programmes Energie Jeunes et notamment \u00ab\u00a0Aimer Apprendre au Coll\u00e8ge\u00a0\u00bb.<\/li>\n\n\n\n<li>Focus sur le Mindset, le GRIT et le WOOP<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e9sentation des principaux leviers et freins aux apprentissages et des scientifiques qui les ont mis en lumi\u00e8re.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"La semaine des b\u00e9n\u00e9voles est un \u00e9v\u00e9nement annuel organis\u00e9 par Energie Jeunes pour c\u00e9l\u00e9brer et remercier l&rsquo;engagement\u2026","protected":false},"author":7,"featured_media":9287,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"class_list":["post-9286","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d&#039;\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l&#039;opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d&#039;apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d&#039;\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l&#039;opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d&#039;apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-12T10:59:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-15T13:01:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marjorie Claire\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\"},\"headline\":\"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux !\",\"datePublished\":\"2024-04-12T10:59:33+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-15T13:01:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\"},\"wordCount\":885,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\",\"name\":\"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2024-04-12T10:59:33+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-15T13:01:14+00:00\",\"description\":\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp\",\"width\":1280,\"height\":720},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\",\"name\":\"Marjorie Claire\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes","description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes","og_description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-04-12T10:59:33+00:00","article_modified_time":"2024-04-15T13:01:14+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":720,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marjorie Claire","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marjorie Claire","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/"},"author":{"name":"Marjorie Claire","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13"},"headline":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux !","datePublished":"2024-04-12T10:59:33+00:00","dateModified":"2024-04-15T13:01:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/"},"wordCount":885,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp","articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/","name":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp","datePublished":"2024-04-12T10:59:33+00:00","dateModified":"2024-04-15T13:01:14+00:00","description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/visuel-sdb-jpg.webp","width":1280,"height":720},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/semaines-des-benevoles-2024\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Semaine des b\u00e9n\u00e9voles 2024 : retour sur les \u00e9v\u00e8nements r\u00e9gionaux !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13","name":"Marjorie Claire","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9286","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9286"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9379,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9286\/revisions\/9379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9287"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9286"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}