{"id":9414,"date":"2024-04-18T13:57:28","date_gmt":"2024-04-18T11:57:28","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9414"},"modified":"2024-04-22T08:53:32","modified_gmt":"2024-04-22T06:53:32","slug":"convention-nationale-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/","title":{"rendered":"Convention nationale 2024"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\">L&rsquo;engagement, ou 15 ans d&rsquo;actions d&rsquo;Energie Jeunes<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Mars 2009, mars 2024. Energie Jeunes f\u00eate ses 15 ans sous le chapiteau les \u00ab&nbsp;Turbulents&nbsp;\u00bb. Pas de s\u00e9quence nostalgie \u00e0 l\u2019ordre du jour mais une formidable volont\u00e9 de poursuivre l\u2019aventure et de provoquer un \u00ab&nbsp;d\u00e9clic&nbsp;\u00bb aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Jeudi 28 mars 2024, 17h. Le temps est maussade sur Paris. Sous le grand chapiteau des Turbulents, par contre, l\u2019ambiance est chaleureuse et cordiale. 120 partenaires ou membres d\u2019Energie Jeunes sont r\u00e9unis pour la convention 2024 en pr\u00e9sentiel et \u00e0 distance. L\u00e9g\u00e8rement intimid\u00e9s, une dizaine de coll\u00e9giens d\u2019une classe de 6e des Chenevreux, \u00e0 Nanterre, ont pris place sur les gradins.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;<em>Des coll\u00e9giens, des b\u00e9n\u00e9voles, des partenaires,<\/em> <em>nous voici, ensemble ce soir<\/em>, <em>au c\u0153ur du r\u00e9acteur Energie Jeunes<\/em>&nbsp;\u00bb. Philippe Korda, Pr\u00e9sident-Fondateur ouvre cette convention plac\u00e9e sous le fil rouge de l&rsquo;engagement. <\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:26px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-a8442971c2ace085e45af10e288051e8\"><strong>Retour en images sur 2 heures riches en partage !<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"epyt-video-wrapper\"><iframe loading=\"lazy\"  style=\"display: block; margin: 0px auto;\"  id=\"_ytid_13469\"  width=\"900\" height=\"506\"  data-origwidth=\"900\" data-origheight=\"506\"  data-relstop=\"1\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/y2o73YPrROo?enablejsapi=1&#038;autoplay=0&#038;cc_load_policy=0&#038;cc_lang_pref=&#038;iv_load_policy=3&#038;loop=0&#038;rel=0&#038;fs=1&#038;playsinline=0&#038;autohide=2&#038;theme=dark&#038;color=white&#038;controls=1&#038;\" class=\"__youtube_prefs__  epyt-is-override  no-lazyload\" title=\"YouTube player\"  allow=\"fullscreen; accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen data-no-lazy=\"1\" data-skipgform_ajax_framebjll=\"\"><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:22px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bacc5dce94f330696d36e02babd3564\"><strong>Quatre valeurs<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Agir avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, \u00eatre optimiste, agir en coop\u00e9ration, avoir de l\u2019impact<\/em>&nbsp;\u00bb, Jean-Christophe Poulet, directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Energie Jeunes, insiste sur les fondamentaux de l\u2019association et revient sur la notion d\u2019engagement. L\u2019engagement des volontaires (b\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, volontaires du Service Civique), mais aussi \u00ab&nbsp;<em>celui des partenaires qui permettent le d\u00e9ploiement&nbsp; de nos actions&nbsp;\u00bb<\/em> et de l\u2019ensemble des \u00e9quipes d\u2019Energie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9b932e539cf7b1bbde47e0e7b5dc765b\"><strong>\u00catre gauche et maladroit<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Place \u00e0 une s\u00e9quence d\u2019intervention d\u2019Energie Jeunes men\u00e9e en CM2 intitul\u00e9e <em>\u00ab&nbsp;Les efforts&nbsp;: signe de l\u2019apprentissage&nbsp;\u00bb<\/em>. Il s\u2019agit d\u2019\u00e9crire son pr\u00e9nom avec sa main habituelle puis non habituelle, de comparer et de s&rsquo;entra\u00eener ! L\u2019ensemble des pr\u00e9sents se livrent \u00e0 l\u2019exercice, s\u2019appliquent, se moquent du voisin mais constatent que oui,<strong> <\/strong><em>\u00ab&nbsp;plus on s&rsquo;entra\u00eene plus on progresse&nbsp;\u00bb. <\/em>Pour l\u2019une des coll\u00e9giennes&nbsp;<em>: \u00ab&nbsp;\u00c7a fait bizarre, mais oui quand on s\u2019entraine, un petit peu, on s\u2019est am\u00e9lior\u00e9&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-773791ba8a81122f32e72e4682fef1de\"><strong>Le d\u00e9fi, Issa Diambo et les coll\u00e9giens<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Interrog\u00e9s sur leur passage du primaire au coll\u00e8ge, les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9clarent <em>\u00ab&nbsp;qu\u2019ils \u00e9taient stress\u00e9s&nbsp;\u00bb. <\/em>Certains ajoutent : <em>\u00ab&nbsp;qu\u2019ils avaient peur parce qu\u2019ils ne savaient pas ce qu\u2019ils devaient faire&nbsp;<\/em>\u00bb, ou encore que<em> \u00ab&nbsp;cela fait bizarre au d\u00e9but, il y a trop de classes<\/em>. Une coll\u00e9gienne constate avec regret&nbsp;:<em> \u00ab&nbsp;avant j\u2019\u00e9tais la star, maintenant je suis la plus petite&nbsp;\u00bb.<\/em> Des t\u00e9moignages qui ont fait \u00e9cho au parcours d&rsquo;Issa Diambo, ancien b\u00e9n\u00e9ficiaire du programme, aujourd&rsquo;hui \u00e9tudiant \u00e0 HEC et Sciences Po. <\/p>\n\n\n\n<p>Issa est venu avec son carnet Energie Jeunes de 6e et a partag\u00e9 les d\u00e9fis qu&rsquo;il s&rsquo;\u00e9tait lanc\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque. Son d\u00e9fi&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;j\u2019\u00e9coute mes professeurs avec attention&nbsp;\u00bb. \u00ab&nbsp;Tu l\u2019as fait&nbsp;?&nbsp;\u00bb, <\/em>r\u00e9agit une coll\u00e9gienne. La r\u00e9ponse arrive dans un grand sourire&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;Oui, mais il faut voir cela comme un marathon et m\u00eame encore aujourd\u2019hui, il m\u2019arrive de bavarder pendant les cours\u2026&nbsp;\u00bb<\/em>. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"7253\" height=\"1709\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9423\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3.png 7253w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3-600x141.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3-1024x241.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3-768x181.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3-1536x362.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Design-sans-titre-3-2048x483.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 7253px) 100vw, 7253px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Leur professeur principal note&nbsp;le plaisir qu\u2019elle a \u00e0 travailler avec deux jeunes du Service civique mis \u00e0 disposition par Energie Jeunes pour \u201cDevoirs Faits&nbsp;\u201d,<em> <\/em>qu\u2019elle qualifie<em> \u00ab&nbsp;d\u2019aide pr\u00e9cieuse&nbsp;depuis plusieurs ann\u00e9es \u00bb. <\/em>Elle \u00e9voque aussi l\u2019intervention des b\u00e9n\u00e9voles dans le cadre de \u00ab&nbsp;Aimer apprendre au coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb <em>\u00ab&nbsp;qui insistent sur les notions de&nbsp;pers\u00e9v\u00e9rance et de motivations et que nous reprenons \u00e0 travers le d\u00e9fi&nbsp;\u00bb. \u00ab&nbsp;Et m\u00eame, <\/em>sourit-elle<em>, parfois on vous pique certaines de vos id\u00e9es parce que cela les motive bien\u2026&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-165ae47244ea3be62e3a60633e48f3a9\"><strong>Paroles d\u2019engag\u00e9s<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s ces s\u00e9quences consacr\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves vient le temps d\u2019un \u00e9change entre les volontaires qui font vivre l&rsquo;association et permettent de rendre possible les actions men\u00e9es aupr\u00e8s des jeunes accompagn\u00e9s. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"431\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1024x431.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9425\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1024x431.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-600x253.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-768x324.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1536x647.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2048x863.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-2453f523429dcdbe6f09b51dac8aae28\"><strong>Coop\u00e9rer pour progresser<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>C\u00e9line Buchs, professeure \u00e0 la Haute Ecole P\u00e9dagogique de Vaud et membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes pr\u00e9sente l\u2019importance de la p\u00e9dagogie coop\u00e9rative. Elle explique que cette m\u00e9thode renforce les interactions simultan\u00e9es entre les \u00e9l\u00e8ves et favorise la participation de tous. C\u2019est l&rsquo;engagement cognitif et social de tous les \u00e9l\u00e8ves dans ces activit\u00e9s qui est porteur d\u2019apprentissages. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-5440d78fc96e41e8f3d89eae0437c3cd\"><strong>Les jeunes du Service Civique, deuxi\u00e8me public b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019Energie Jeunes&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-small-font-size is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p><em>\u00ab&nbsp;Un an apr\u00e8s la fin de leur mission, 73 % des jeunes sont encore en lien avec la structure qui les a accueillies. Et pour six jeunes sur dix, ils se d\u00e9couvrent une vocation&nbsp;\u00bb.<\/em> <\/p>\n<cite>Nadia Bellaoui, pr\u00e9sidente de l\u2019Agence du Service Civique<\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<div style=\"height:17px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Ces mots sont confirm\u00e9s par la pr\u00e9sence de Camille Remmerie, volontaire en Service Civique (VSC) active et M\u00e9gane Paquin, ancienne VSC, d\u00e9sormais Responsable des op\u00e9rations chez Energie Jeunes qui partagent leur exp\u00e9rience en tant que volontaire, et l\u2019impact de cette derni\u00e8re sur leur parcours.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Camille souhaitait faire une pause dans son orientation et a opt\u00e9 pour un service civique chez Energie Jeunes parce que <em>\u00ab\u00a0les interventions se passaient dans des coll\u00e8ges diff\u00e9rents et permettaient de r\u00e9aliser une multitude de t\u00e2ches\u00a0\u00bb. <\/em>Elle consid\u00e8re aussi <em>\u00ab avoir appris beaucoup avec les interventions\u00a0\u00bb<\/em> Aujourd\u2019hui elle est laur\u00e9ate de l\u2019Institut de l\u2019engagement et a postul\u00e9 \u00e0 un master pour devenir Professeur des Ecoles.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9gane explique qu\u2019elle a fait le chemin inverse. Titulaire d\u2019un master de Professeur des Ecoles, elle avait besoin de confirmer sa voie. C\u2019est pour cela qu\u2019elle a choisi Energie Jeunes qui lui permettait <em>\u00ab\u00a0de rencontrer des \u00e9l\u00e8ves mais aussi tout le milieu \u00e9ducatif\u00a0\u00bb<\/em>. Elle est finalement rest\u00e9e chez Energie Jeunes parce qu\u2019elle avait <em>\u00ab&nbsp;appr\u00e9ci\u00e9 ce travail en \u00e9quipe et ce partage des valeurs&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"665\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-1024x665.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9426\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-1024x665.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-508x330.png 508w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-768x499.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-1536x998.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-1-2048x1330.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-5cdfb42ca52693255d44a038964f30ac\"><strong>Un million de jeunes<\/strong> depuis 15 ans !<\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p> <em>\u00ab&nbsp;C\u2019est les 15 ans, et en 15 ans, c\u2019est loin d\u2019\u00eatre parfait, mais nous avons quand m\u00eame construit un truc incroyable. Nous avons aujourd\u2019hui un dispositif p\u00e9dagogique efficace qui change des vies et que nous d\u00e9ployons \u00e0 grande \u00e9chelle<\/em>. <em>Environ un million de jeunes ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif. Nous l\u2019avons fait en demandant peu de moyens financiers et cela c\u2019est gr\u00e2ce au mot cl\u00e9 de notre convention&nbsp;: l\u2019engagement de tous<\/em>&nbsp;\u00bb<\/p>\n<cite>Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019Energie Jeunes<\/cite><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"L&rsquo;engagement, ou 15 ans d&rsquo;actions d&rsquo;Energie Jeunes Mars 2009, mars 2024. Energie Jeunes f\u00eate ses 15 ans\u2026","protected":false},"author":7,"featured_media":9444,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"class_list":["post-9414","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Convention nationale 2024 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Convention nationale 2024 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;engagement, ou 15 ans d&rsquo;actions d&rsquo;Energie Jeunes Mars 2009, mars 2024. Energie Jeunes f\u00eate ses 15 ans\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-18T11:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-22T06:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2-1024x431.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"431\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marjorie Claire\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\"},\"headline\":\"Convention nationale 2024\",\"datePublished\":\"2024-04-18T11:57:28+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-22T06:53:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\"},\"wordCount\":1134,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\",\"name\":\"Convention nationale 2024 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png\",\"datePublished\":\"2024-04-18T11:57:28+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-22T06:53:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png\",\"width\":6912,\"height\":2912},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Convention nationale 2024\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\",\"name\":\"Marjorie Claire\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Convention nationale 2024 - Energie Jeunes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Convention nationale 2024 - Energie Jeunes","og_description":"L&rsquo;engagement, ou 15 ans d&rsquo;actions d&rsquo;Energie Jeunes Mars 2009, mars 2024. Energie Jeunes f\u00eate ses 15 ans\u2026","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-04-18T11:57:28+00:00","article_modified_time":"2024-04-22T06:53:32+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":431,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2-1024x431.png","type":"image\/png"}],"author":"Marjorie Claire","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marjorie Claire","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/"},"author":{"name":"Marjorie Claire","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13"},"headline":"Convention nationale 2024","datePublished":"2024-04-18T11:57:28+00:00","dateModified":"2024-04-22T06:53:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/"},"wordCount":1134,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png","articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/","name":"Convention nationale 2024 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png","datePublished":"2024-04-18T11:57:28+00:00","dateModified":"2024-04-22T06:53:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Henri-Fraisse-benevole-2.png","width":6912,"height":2912},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/convention-nationale-2024\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Convention nationale 2024"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13","name":"Marjorie Claire","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9414","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9414"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9463,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9414\/revisions\/9463"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}