{"id":9458,"date":"2024-04-19T16:17:27","date_gmt":"2024-04-19T14:17:27","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9458"},"modified":"2024-04-26T10:00:35","modified_gmt":"2024-04-26T08:00:35","slug":"encourager-et-simplifier-la-vie-associative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/","title":{"rendered":"Encourager et simplifier la vie associative !"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Le 8 avril 2024, l\u2019Assembl\u00e9e Nationale a d\u00e9finitivement adopt\u00e9 la proposition de loi visant \u00e0 soutenir l&rsquo;engagement b\u00e9n\u00e9vole.<\/strong> <strong>Que faut-il retenir ? <\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"914\" height=\"514\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-9459\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp 914w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-587x330.webp 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-768x432.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-800x450.webp 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 914px) 100vw, 914px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-0a929b965dcfbf2cd86c7abdc400821a\"><strong><strong>Ce texte vise \u00e0 encourager et mieux reconna\u00eetre l&rsquo;engagement des entreprises et des salari\u00e9s\u2026<\/strong><\/strong><\/h4>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Ouvrir le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences aux entreprises de moins de 5\u00a0000 salari\u00e9s et \u00e9tendre sa dur\u00e9e maximale de deux \u00e0 trois ans ;<\/li>\n\n\n\n<li>Permettre \u00e0 un salari\u00e9 de faire don, sous forme mon\u00e9tis\u00e9e, de ses jours de repos non pris \u00e0 une association ;<\/li>\n\n\n\n<li>Ouvrir les droits de formation inscrits sur le compte personnel de formation (CPF) dans le cadre du compte d&rsquo;engagement citoyen (CEC) aux b\u00e9n\u00e9voles \u0153uvrant dans des associations d\u00e9clar\u00e9es depuis au moins un an ;<\/li>\n\n\n\n<li>Permettre aux associations d&rsquo;abonder le CPF de leurs adh\u00e9rents au travers du CEC.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9d412a61e7a698059ed27a7b44db1205\"><strong>\u2026 mais aussi \u00e0 simplifier la vie associative<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Simplifier les conditions de pr\u00eat entre associations ;<\/li>\n\n\n\n<li>Permettre des conventions de tr\u00e9sorerie entre associations membres d&rsquo;un m\u00eame groupe associatif, afin d&rsquo;optimiser leur tr\u00e9sorerie et d&rsquo;\u00e9viter le recours syst\u00e9matique \u00e0 des emprunts bancaires ;<\/li>\n\n\n\n<li>Harmoniser et \u00e9largir les possibilit\u00e9s de recours aux tombolas, loteries et lotos ;<\/li>\n\n\n\n<li>Autoriser les communes \u00e0 accorder une autorisation d&rsquo;occupation temporaire de l&rsquo;espace public \u00e0 titre gratuit aux associations.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">La proposition de loi pr\u00e9voit que le Gouvernement remette un rapport au Parlement dans un d\u00e9lai d&rsquo;un an apr\u00e8s la promulgation de la loi pour \u00e9valuer l&rsquo;efficacit\u00e9 des dispositifs visant \u00e0 encourager l&rsquo;engagement b\u00e9n\u00e9vole. Cela inclut le compte d&rsquo;engagement citoyen, le cong\u00e9 pour engagement associatif, le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, l&rsquo;introduction de l&rsquo;exp\u00e9rience b\u00e9n\u00e9vole dans le parcours des jeunes lyc\u00e9ens et la cr\u00e9ation d&rsquo;un label \u00ab\u00a0jeune b\u00e9n\u00e9vole\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce rapport devra \u00e9galement proposer des pistes afin d\u2019ouvrir la possibilit\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9voles qui sont \u00e9galement salari\u00e9s de demander \u00e0 leur employeur un am\u00e9nagement horaire afin de mener \u00e0 bien leurs missions associatives\u00a0et prendre en compte l\u2019engagement b\u00e9n\u00e9vole des dirigeants d\u2019association dans la d\u00e9termination des droits \u00e0 la retraite.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le 8 avril 2024, l\u2019Assembl\u00e9e Nationale a d\u00e9finitivement adopt\u00e9 la proposition de loi visant \u00e0 soutenir l&rsquo;engagement\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":9459,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"class_list":["post-9458","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d&#039;\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l&#039;opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d&#039;apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d&#039;\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l&#039;opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d&#039;apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d&#039;Energie Jeunes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-19T14:17:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-26T08:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"914\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Encourager et simplifier la vie associative !\",\"datePublished\":\"2024-04-19T14:17:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-26T08:00:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\"},\"wordCount\":363,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\",\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\",\"name\":\"Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2024-04-19T14:17:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-26T08:00:35+00:00\",\"description\":\"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp\",\"width\":914,\"height\":514},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Encourager et simplifier la vie associative !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes","description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes","og_description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-04-19T14:17:27+00:00","article_modified_time":"2024-04-26T08:00:35+00:00","og_image":[{"width":914,"height":514,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Encourager et simplifier la vie associative !","datePublished":"2024-04-19T14:17:27+00:00","dateModified":"2024-04-26T08:00:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/"},"wordCount":363,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp","articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/","name":"Encourager et simplifier la vie associative ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp","datePublished":"2024-04-19T14:17:27+00:00","dateModified":"2024-04-26T08:00:35+00:00","description":"Rencontres, activit\u00e9s, s\u00e9minaire ... au cours de cette semaine, une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements est organis\u00e9 en r\u00e9gion offrant aux b\u00e9n\u00e9voles l'opportunit\u00e9 de partager leurs exp\u00e9riences, d'apprendre les uns des autres et de renforcer leur engagement envers la mission d'Energie Jeunes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/mains-solidarite-jpg.webp","width":914,"height":514},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/encourager-et-simplifier-la-vie-associative\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Encourager et simplifier la vie associative !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9458","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9458"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9482,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9458\/revisions\/9482"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9459"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}