{"id":9639,"date":"2024-06-11T17:43:12","date_gmt":"2024-06-11T15:43:12","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9639"},"modified":"2024-09-13T10:37:20","modified_gmt":"2024-09-13T08:37:20","slug":"evenement-partenaires-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/","title":{"rendered":"Retour sur la 4e \u00e9dition de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement Partenaires d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes !"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-fd7aef7f26e372f0c4db0f6b4c88316e\"><strong>(P)r\u00e9parer le futur&nbsp;: s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir<\/strong> <\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Tel \u00e9tait le titre de la 4e \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement Partenaires, organis\u00e9 le 4 juin 2024 \u00e0 la Fondation Groupe EDF par \u00c9nergie Jeunes.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Il est 15h. Les invit\u00e9s, partenaires et membres d\u2019\u00c9nergie Jeunes, prennent place dans la grande salle mise \u00e0 disposition par la Fondation Groupe EDF.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-1024x576.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9640\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-1024x576.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-1536x864.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-2048x1151.png 2048w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Pour cette 4e \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement Partenaires, le menu propos\u00e9 est particuli\u00e8rement riche. Deux tables rondes, une pr\u00e9sentation de Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, directrice p\u00e9dagogique et scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes et une visite de l\u2019exposition <a href=\"https:\/\/fondation.edf.com\/app\/uploads\/2023\/12\/dp-demain-est-annule.pdf?covid19=49%20-%20Newsletter%20Partenaires%20Mai%202024&amp;emailing=email&amp;mailjet=Mailjet\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00ab\u00a0<s>DEMAIN EST ANNULE<\/s>\u2026 de l&rsquo;art et des regards sur la sobri\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb<\/a> qui se tient jusqu\u2019au 29 septembre \u00e0 la Fondation Groupe EDF.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-50c9c3135650ec39c3ff09e64c5cefc4\">Le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences<\/h3>\n\n\n\n<p>La premi\u00e8re table ronde intitul\u00e9e <em>\u00ab&nbsp;Marque employeur, enjeux RH et recrutement&nbsp;:<\/em> <em>comment l\u2019engagement des collaborateurs et le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences peuvent y r\u00e9pondre&nbsp;?&nbsp;\u00bb,<\/em> permet la prise de parole d\u2019Emmanuelle Bedouet, directrice Recrutement et Parcours Professionnelle, Orange&nbsp;; de David Mannequin, DRH&nbsp; France &amp; DE&amp;I, Transdev&nbsp;; Emmanuelle Fenard, Directrice \u00e0 Impact Social, BNP Paribas&nbsp;; Olivier Renard, Directeur de projets RSE, responsable du programme Volunteering&nbsp;; et Catherine Del\u00e8que, salari\u00e9 Orange ayant fait un M\u00e9c\u00e9nat de Comp\u00e9tence chez \u00c9nergie Jeunes.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour les intervenants, un consensus se d\u00e9gage : le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, cette respiration dans une carri\u00e8re professionnelle, s\u2019adresse \u00e0 tous les salari\u00e9s, \u201ctous les profils\u201d, \u201ctoutes les classes d\u2019\u00e2ge\u201d. Les partenaires pr\u00e9sents affirment tous une forte volont\u00e9 d\u2019impliquer leurs salari\u00e9s, de quelques heures par mois \u00e0 des m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences longs et confirment leur soutien \u00e0 \u00c9nergie Jeunes, \u201ccette belle association\u201d et son \u201cprogramme qui permet de se r\u00e9v\u00e9ler au niveau humain\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">David Mannequin, Transdev<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous avons une culture de l\u2019engagement et tout particuli\u00e8rement de l\u2019engagement territorial. Notre fondation a 24 projets en cours dans les territoires. Depuis 2002, nous avons men\u00e9 presque 500 projets.&nbsp; Aujourd&rsquo;hui, les trois quarts de nos salari\u00e9s sont des op\u00e9rateurs terrains et nous mettons en \u0153uvre des m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences de courte dur\u00e9e accessibles \u00e0 l&rsquo;ensemble des salari\u00e9s \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Emmanuelle Fenard, BNP Paribas<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab On se rend compte que donner c\u2019est recevoir. Les salari\u00e9s, qui se lancent dans notre d\u00e9marche de volontariat aupr\u00e8s d\u2019associations avec 1MillionHours2Help, acqui\u00e8rent de nouvelles comp\u00e9tences. Il y a une vraie boucle vertueuse qui se d\u00e9veloppe et qui est reconnue dans le parcours du collaborateur \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Olivier Renard, Allianz<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nous avons d\u00e9velopp\u00e9 un programme qui ne laisse personne sur le bord de la route. Nous voulons embarquer toutes les classes d\u2019\u00e2ge, tous les profils. Avec les m\u00e9c\u00e9nats, les collaborateurs acqui\u00e8rent de nouvelles comp\u00e9tences. Sur le plan pratique, l\u2019animation de la communaut\u00e9 volontaires est essentielle. Quant au programme \u00c9nergie Jeunes, il permet de se r\u00e9v\u00e9ler en tant qu\u2019humain. J\u2019en utilise les m\u00e9thodes au sein de ma propre famille \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Emmanuelle Bedouet, Orange<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Pouvoir proposer aux salari\u00e9s, en milieu de carri\u00e8re de prendre, une bouff\u00e9e d&rsquo;air, de se consacrer \u00e0 un projet qui peut leur \u00eatre cher, notamment au travers du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence \u00e9tait important. Nous avons tr\u00e8s peu de turn over. 70 % des salari\u00e9s font toute leur carri\u00e8re au sein d\u2019Orange. C\u2019est pourquoi nous avons mis en place le dispositif \u00ab Respiration \u00bb. De retour d\u2019un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence, un salari\u00e9 m\u2019a dit : cela m\u2019a permis de red\u00e9marrer au bas de l&rsquo;\u00e9chelle\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Catherine Deleque, Orange, ancienne salari\u00e9e en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences chez \u00c9nergie Jeunes<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Ce m\u00e9c\u00e9nat m\u2019a permis de faire un pas de c\u00f4t\u00e9. Cela m\u2019a apport\u00e9 de l&rsquo;optimisme dans la fa\u00e7on de voir les choses, de les r\u00e9aliser.&nbsp; Cela m\u2019a rappel\u00e9 qu\u2019on pouvait travailler en circuit court, que nous pouvions faire tr\u00e8s bien avec moins. On a souvent tendance, dans une grande entreprise, \u00e0 se plaindre un peu alors que les moyens sont plus importants \u00bb.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"294\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5-1024x294.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9645\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5-1024x294.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5-600x172.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5-768x220.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5-1536x441.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-5.png 1930w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-755d65605e8107c817e7f9466f3392e4\">\u00c9l\u00e8ves : un d\u00e9ficit de comp\u00e9tences psychosociales<\/h3>\n\n\n\n<p>La deuxi\u00e8me s\u00e9quence est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019intervention de Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, directrice p\u00e9dagogique et scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes. Elle y \u00e9voque les in\u00e9galit\u00e9s scolaires en France et le probl\u00e8me du \u00ab&nbsp;d\u00e9ficit&nbsp;\u00bb en comp\u00e9tences psychosociales chez les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon les derni\u00e8res \u00e9tudes faites, en France, moins d\u2019un \u00e9l\u00e8ve sur deux pense que son intelligence peut se d\u00e9velopper. D\u2019une mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale, ils sont peu confiants en leurs propres capacit\u00e9s, ont moins de pers\u00e9v\u00e9rance, sont plus anxieux, ont les strat\u00e9gies coop\u00e9ratives les moins d\u00e9velopp\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Face \u00e0 ce constat, d\u00e9velopper les comp\u00e9tences psychosociales permet d\u2019am\u00e9liorer le climat scolaire ; favorise un \u00e9tat d\u2019esprit de d\u00e9veloppement, accro\u00eet le contr\u00f4le de soi et les habilet\u00e9s sociales et, donc, la r\u00e9ussite scolaire et l\u2019insertion professionnelle.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-5d884610ec1a0711b423c34da82160b8\">L&rsquo;importance de l\u2019ancrage territoriale<\/h3>\n\n\n\n<p>La deuxi\u00e8me table ronde, elle, a pour th\u00e9matique&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;l\u2019ancrage territorial sera-t-il demain une nouvelle carte \u00e0 jouer&nbsp;?&nbsp;<\/em>\u00bb. Les participants en sont Val\u00e9rie Daher, directrice g\u00e9n\u00e9rale, Break Poverty&nbsp;; Jean-Paul Romet, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Emploi RSE PACA EDF&nbsp;; C\u00e9line Sanchez, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Fondation Cr\u00e9dit Agricole Brie Picardie&nbsp;; Jean-Pierre Bellier, maire adjoint \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, mairie de Nanterre.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u00e0 aussi, l\u2019accord est unanime sur le besoin d\u2019\u00eatre tr\u00e8s proches, d\u2019\u00eatre au service des territoires, de contribuer \u00e0 \u201cl\u2019\u00e9galit\u00e9 des possibles\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Val\u00e9rie Daher, Break Poverty<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab L\u2019objectif de notre Fondation est de lutter contre le d\u00e9terminisme social. Pour cela, nous avons, notamment, cr\u00e9\u00e9 le dispositif de la DAT (Dotation d\u2019Action Territoriale) o\u00f9 l\u2019on demande aux entreprises d\u2019un territoire d\u2019aider les jeunes d\u00e9favoris\u00e9s de ce m\u00eame territoire. Une d\u00e9marche importante, parce que nous avons identifi\u00e9, gr\u00e2ce l\u2019\u00e9tude Admical, qu\u2019en France, seules 9 % des entreprises s\u2019engagent sur du m\u00e9c\u00e9nat. \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">C\u00e9line Sanchez, Cr\u00e9dit Agricole Brie-Picardie<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Pour nos actions, nous privil\u00e9gions l\u2019ancrage local. Notre volont\u00e9 est d\u2019\u00eatre autant en zone rurale qu\u2019en Quartier Prioritaire de la Politique de la Ville et de cr\u00e9er du lien avec les entrepreneurs et les habitants. Notre Fondation intervient en particulier dans la Somme o\u00f9 nous soutenons des projets dans le cadre de la Dotation d\u2019Action Territoriale, avec Break Poverty, pour lutter contre la pauvret\u00e9 \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Jean-Paul Romet, EDF&nbsp;<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u00ab Notre plateforme Human Pacte donne la possibilit\u00e9 aux salari\u00e9s du Groupe EDF d\u2019\u00eatre mis directement en relation avec des associations de leur territoire. Pour le M\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences \u00e0 plus long terme, nous offrons deux possibilit\u00e9s \u00e0 nos collaborateurs. Ils peuvent s\u2019engager en M\u00e9c\u00e9nat de Comp\u00e9tences s\u00e9nior sur 2 ans mais nous avons \u00e9galement lanc\u00e9 le M\u00e9c\u00e9nat Parcours, en cours de carri\u00e8re \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Jean-Pierre Bellier, mairie de Nanterre&nbsp;<\/span><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u00ab Dans la Ville de Nanterre, o\u00f9 40 % des quartiers sont class\u00e9s en Politique de la Ville, toutes les actions que nous menons au titre de l&rsquo;\u00c9ducation et en particulier celles qui visent le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences psychosociales sont essentielles. 40 000 habitants de la commune sont en Quartier Prioritaire de la Ville et nous consacrons 1\/3 de notre budget \u00e0 l\u2019\u00e9ducation mais cela ne suffit pas \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"316\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6-1024x316.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9646\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6-1024x316.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6-600x185.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6-768x237.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6-1536x474.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-6.png 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-7d8cd1e5d7bfe2810823a0ccfbaa90cb\">Les ambitions d\u2019\u00c9nergie Jeunes<\/h3>\n\n\n\n<p>Enfin, pour conclure cet \u00e9v\u00e9nement partenaires, \u00c9nergie Jeunes a rappel\u00e9 ses ambitions pour 2024\/2025 avec 5&nbsp;000 \u00e0 5&nbsp;500 classes b\u00e9n\u00e9ficiant du programme \u00ab&nbsp;On va tous aime apprendre&nbsp;\u00bb mais aussi le d\u00e9veloppement des m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences de longue et courte dur\u00e9e, un d\u00e9veloppement sur de nouveaux \u00ab&nbsp;territoires&nbsp;\u00bb&nbsp;; de nouveau programmes avec le laboratoire \u00c9nergie Jeunes, de nouveau formats d\u2019interventions.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-9876f8cd00d1e5507e06ef99c9de292a\">Qu&rsquo;en ont-ils pens\u00e9 ? <\/h3>\n\n\n\n<p>A l\u2019issue de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement, nous avons recueilli les r\u00e9actions \u00e0 chaud de quatre des participants : Caroline Lattaignant, cheffe de projets m\u00e9c\u00e9nat France responsable du domaine Education, Fondation Groupe EDF ; Na\u00efma Aubonnet, directrice Diversit\u00e9 Equit\u00e9 et Inclusion, Orange ; Patrice Blanchard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale, Schneider Electric et Dominique de Villepin, responsable du Volontariat, BNP Paribas.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cCong\u00e9s respiration\u201d, accompagner les jeunes de \u201cO \u00e0 25 ans\u201d,&nbsp; \u201ctravailler \u00e0 l&rsquo;inclusion\u201d, \u201c\u00e9changer autour des bonnes pratiques\u201d, \u201cs\u2019engager pour pr\u00e9parer le futur\u201d, \u201caller sur le terrain\u201d, \u201cresponsabilit\u00e9 des entreprises \u00e0 s\u2019engager\u201d&#8230; Retrouvez les messages laiss\u00e9s par nos r\u00e9pondants ! <\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PL8O5_r1zv-KRq1PNjl1kFAmyGrSSoVtUd\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9couvrez les t\u00e9moignages sur notre \u00e9v\u00e9nement Partenaires<\/a><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-bf4afeb4d1c428b0cf20bbb5e47f7b7d\">Visite de l&rsquo;exposition <a href=\"https:\/\/fondation.edf.com\/app\/uploads\/2023\/12\/dp-demain-est-annule.pdf?covid19=49%20-%20Newsletter%20Partenaires%20Mai%202024&amp;emailing=email&amp;mailjet=Mailjet\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00ab\u00a0<s>DEMAIN EST ANNULE<\/s>\u2026 de l&rsquo;art et des regards sur la sobri\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb<\/a><\/h3>\n\n\n\n<p>A la fin de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement, notre partenaire Fondation groupe EDF a propos\u00e9 aux participants une visite guid\u00e9e de l&rsquo;exposition <a href=\"https:\/\/fondation.edf.com\/app\/uploads\/2023\/12\/dp-demain-est-annule.pdf?covid19=49%20-%20Newsletter%20Partenaires%20Mai%202024&amp;emailing=email&amp;mailjet=Mailjet\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00ab\u00a0<s>DEMAIN EST ANNULE<\/s>\u2026 de l&rsquo;art et des regards sur la sobri\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"304\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7-1024x304.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9649\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7-1024x304.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7-600x178.png 600w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7-768x228.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7-1536x456.png 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Design-sans-titre-7.png 2043w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"(P)r\u00e9parer le futur&nbsp;: s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir Tel \u00e9tait le titre de\u2026","protected":false},"author":7,"featured_media":9640,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-9639","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l&#039;\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l&#039;\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-06-11T15:43:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-13T08:37:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marjorie Claire\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marjorie Claire\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\"},\"headline\":\"Retour sur la 4e \u00e9dition de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement Partenaires d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes !\",\"datePublished\":\"2024-06-11T15:43:12+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:37:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\"},\"wordCount\":1562,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png\",\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\",\"name\":\"Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png\",\"datePublished\":\"2024-06-11T15:43:12+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:37:20+00:00\",\"description\":\"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l'\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png\",\"width\":4927,\"height\":2770},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Retour sur la 4e \u00e9dition de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement Partenaires d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13\",\"name\":\"Marjorie Claire\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes","description":"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l'\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes","og_description":"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l'\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-06-11T15:43:12+00:00","article_modified_time":"2024-09-13T08:37:20+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"Marjorie Claire","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marjorie Claire","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/"},"author":{"name":"Marjorie Claire","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13"},"headline":"Retour sur la 4e \u00e9dition de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement Partenaires d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes !","datePublished":"2024-06-11T15:43:12+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:37:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/"},"wordCount":1562,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png","articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/","name":"Ev\u00e8nement Partenaires 2024 - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png","datePublished":"2024-06-11T15:43:12+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:37:20+00:00","description":"(P)r\u00e9parer le futur : s\u2019engager et transmettre en faveur des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir : retour sur l'\u00e9v\u00e8nement du 4 juin 2024 !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Photo-de-groupe-1.png","width":4927,"height":2770},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/evenement-partenaires-2024\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Retour sur la 4e \u00e9dition de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement Partenaires d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/525eab74f9bc41d0860d27b944b62f13","name":"Marjorie Claire","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/marjorie\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9639"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9719,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639\/revisions\/9719"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}