{"id":9724,"date":"2024-06-25T10:15:03","date_gmt":"2024-06-25T08:15:03","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9724"},"modified":"2024-09-26T14:40:56","modified_gmt":"2024-09-26T12:40:56","slug":"gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/","title":{"rendered":"Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes"},"content":{"rendered":"\n<p><em><strong><em>\u201cLes neurosciences cognitives de l\u2019\u00e9ducation doivent instaurer un dialogue entre le laboratoire et l\u2019\u00e9cole\u201d<\/em><\/strong>,<\/em> telle est la volont\u00e9 de Gr\u00e9goire Borst. Professeur de psychologie du d\u00e9veloppement et de neurosciences cognitives de l\u2019\u00e9ducation et Directeur du Laboratoire de Psychologie du D\u00e9veloppement et de l&rsquo;\u00c9ducation de l\u2019enfant (CNRS). Ses recherches portent sur le r\u00f4le des fonctions cognitives (m\u00e9tacognition, planification, r\u00e9sistance aux automatismes, r\u00e9gulation \u00e9motionnelle) dans le d\u00e9veloppement cognitif et socio-\u00e9motionnel et dans les apprentissages scolaires chez l&rsquo;enfant, l&rsquo;adolescent et le jeune adulte en combinant des approches comportementales et de neuroimagerie. Une partie de ses recherches se d\u00e9roulent en classe afin de trouver de nouvelles m\u00e9thodes d\u2019apprentissage. Au-del\u00e0 de ses recherches, Gr\u00e9goire Borst souhaite faire d\u00e9couvrir les sciences cognitives appliqu\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9ducation au plus grand nombre et a cr\u00e9\u00e9 le DU de Neuro\u00e9ducation ouvert \u00e0 tous les membres de la communaut\u00e9 \u00e9ducative. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-1024x576.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-9725\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-1024x576.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-587x330.webp 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-768x432.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-1536x864.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-800x450.webp 800w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Anim\u00e9 par cette volont\u00e9 de d\u00e9velopper des pratiques \u00e9ducatives fond\u00e9es sur les sciences cognitives, Gr\u00e9goire Borst devient le nouveau pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes. Il succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust* qui en demeure membre. Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur, Calliste Scheibling-S\u00e8ve, PhD, directrice Scientifique et P\u00e9dagogique, ainsi que l&rsquo;ensemble d\u2019Energie Jeunes tiennent \u00e0 saluer l\u2019exceptionnelle contribution de Mme Proust.<\/p>\n\n\n\n<p><em>*Philosophe et psychologue, directrice de Recherche Em\u00e9rite \u00e0 l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, membre du Conseil scientifique de l\u2019Education Nationale. Ses recherches portent, notamment, sur la m\u00e9tacognition.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:36px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-b4b846b7066e5897929a3ac5aae278d0\"><strong>Un comit\u00e9 scientifique garant d&rsquo;efficacit\u00e9<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Aujourd\u2019hui compos\u00e9 de 15 membres, <a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/notre-action\/#comite-scientifique\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le comit\u00e9 scientifique<\/a> voit le jour en juin 2015. 55&nbsp;000 \u00e9l\u00e8ves b\u00e9n\u00e9ficient alors des interventions de 503 volontaires dans 221 \u00e9tablissements scolaires. Lors de sa cr\u00e9ation, Philippe Korda, Pr\u00e9sident Fondateur d\u2019\u00c9nergie Jeunes, pose les lignes directrices des actions de l\u2019association&nbsp;: <em>\u00ab&nbsp;nous avons plus que jamais besoin d&rsquo;\u00eatre accompagn\u00e9s dans nos r\u00e9flexions par des experts issus de diff\u00e9rentes disciplines, afin de nous poser r\u00e9guli\u00e8rement des questions de fond : poursuivons-nous les bons objectifs ? Employons-nous les meilleurs moyens d&rsquo;action ? R\u00e9unissons-nous toutes les conditions d&rsquo;efficacit\u00e9 ?&nbsp;\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Mois apr\u00e8s mois, les membres, b\u00e9n\u00e9voles, du comit\u00e9 scientifique \u00c9nergie Jeunes expriment, donc, des avis et des recommandations. Ils contribuent, ainsi, \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration continue des programmes dont b\u00e9n\u00e9ficient des centaines de milliers d\u2019\u00e9l\u00e8ves dans les territoires les moins favoris\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u201cLes neurosciences cognitives de l\u2019\u00e9ducation doivent instaurer un dialogue entre le laboratoire et l\u2019\u00e9cole\u201d, telle est la\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":9725,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[17,95,96,19,97,90,35],"class_list":["post-9724","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","tag-association","tag-comite-scientifique","tag-discipline","tag-education","tag-gregoire-borst","tag-programme","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d&#039;Energie Jeunes !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d&#039;Energie Jeunes !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-06-25T08:15:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-26T12:40:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes\",\"datePublished\":\"2024-06-25T08:15:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-26T12:40:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\"},\"wordCount\":427,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp\",\"keywords\":[\"association\",\"comit\u00e9 scientifique\",\"discipline\",\"\u00e9ducation\",\"gr\u00e9goire borst\",\"programme\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\",\"name\":\"Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp\",\"datePublished\":\"2024-06-25T08:15:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-26T12:40:56+00:00\",\"description\":\"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d'Energie Jeunes !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes","description":"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d'Energie Jeunes !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes","og_description":"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d'Energie Jeunes !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-06-25T08:15:03+00:00","article_modified_time":"2024-09-26T12:40:56+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes","datePublished":"2024-06-25T08:15:03+00:00","dateModified":"2024-09-26T12:40:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/"},"wordCount":427,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp","keywords":["association","comit\u00e9 scientifique","discipline","\u00e9ducation","gr\u00e9goire borst","programme","sciences"],"articleSection":["Actualit\u00e9s"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/","name":"Gr\u00e9goir Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp","datePublished":"2024-06-25T08:15:03+00:00","dateModified":"2024-09-26T12:40:56+00:00","description":"Gr\u00e9goire Borst succ\u00e8de \u00e0 Jo\u00eblle Proust et devient le nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 scientifique d'Energie Jeunes !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/G.-Borst-jpg.webp","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9724","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9724"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9724\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9746,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9724\/revisions\/9746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9724"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9724"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9724"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}