{"id":9787,"date":"2024-07-18T10:51:39","date_gmt":"2024-07-18T08:51:39","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9787"},"modified":"2024-09-13T10:37:53","modified_gmt":"2024-09-13T08:37:53","slug":"cooperer-pour-progresser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/","title":{"rendered":"Coop\u00e9rer pour progresser"},"content":{"rendered":"\n<p>Pour C\u00e9line Buchs* favoriser l\u2019instruction par petits groupes repr\u00e9sente une solution afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019apprentissage. Cela permet aux \u00e9l\u00e8ves de progresser par la coop\u00e9ration. Quant \u00e0 l\u2019enseignant, il en orchestre les conditions afin que les interactions profitent \u00e0 tous.<\/p>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9793\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03.png 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-587x330.png 587w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-768x432.png 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-800x450.png 800w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Explorer ses d\u00e9saccords, s\u2019expliquer, se critiquer de mani\u00e8re constructive, se questionner sur la solution la plus ad\u00e9quate&nbsp;\u00bb,<\/em> tels sont, pour C\u00e9line Buchs, les effets positifs du travail en groupe. En effet, les recherches les plus r\u00e9centes d\u00e9montrent que les \u00e9l\u00e8ves qui participent davantage tendent \u00e0 mieux apprendre. R\u00e9sumer des informations pour les autres aide \u00e0 structurer ses id\u00e9es, ce qui en renforce la compr\u00e9hension&nbsp;; pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019oral impose de revoir le contenu, ce qui facilite la m\u00e9morisation&nbsp;; enfin, explorer les solutions renforcent l\u2019apprentissage.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais comment mettre en place ces petits groupes&nbsp;? En classe enti\u00e8re, les \u00e9l\u00e8ves ne participent pas tous de la m\u00eame mani\u00e8re. Les crit\u00e8res se cumulent&nbsp;:&nbsp; personnalit\u00e9, niveau scolaire, comp\u00e9tences pr\u00e9suppos\u00e9es dans une mati\u00e8re, niveau socio-\u00e9conomique, genre. Pour \u00ab&nbsp;casser&nbsp;\u00bb ces statuts pr\u00e9\u00e9tablis, il est donc important que le professeur ne laisse pas les \u00e9l\u00e8ves s\u2019organiser mais veille au plus grand panachage possible&nbsp;; cr\u00e9e un climat dans lequel les enfants se sentent en s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Le fait de mettre les \u00e9l\u00e8ves en interactions permet \u00e0 l\u2019enseignant de circuler, d\u2019observer, d\u2019\u00e9couter la mani\u00e8re dont ils \u00e9changent. Il peut alors rep\u00e9rer les difficult\u00e9s, les comp\u00e9tences et intervenir en cours de mani\u00e8re appropri\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif est simple : <em>\u00ab&nbsp;cr\u00e9er des routines coop\u00e9ratives famili\u00e8res, de mani\u00e8re \u00e0 favoriser la fr\u00e9quence des interactions&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>* C\u00e9line Buchs est professeure \u00e0 la Haute Ecole P\u00e9dagogique du canton de Vaud. Ses travaux portent, notamment, sur la p\u00e9dagogie coop\u00e9rative. Elle est aussi membre du Comit\u00e9 Scientifique d\u2019Energie Jeunes.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/7sb07.r.a.d.sendibm1.com\/mk\/mr\/sh\/SMJz09SDriOHW03Nx8HctSZp2XIK\/j*BMEP3D2WXXS\">Source&nbsp;: Le passeur\/La lettre du CSEN<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Pour C\u00e9line Buchs* favoriser l\u2019instruction par petits groupes repr\u00e9sente une solution afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019apprentissage. Cela permet aux\u2026","protected":false},"author":5,"featured_media":9794,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[4,5],"tags":[17,95,96,19,97,90,35],"class_list":["post-9787","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-actualites","category-ca-se-passe-en-classe","tag-association","tag-comite-scientifique","tag-discipline","tag-education","tag-gregoire-borst","tag-programme","tag-sciences"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C\u00e9line Buchs revient sur l&#039;importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e9line Buchs revient sur l&#039;importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-07-18T08:51:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-13T08:37:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"955\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"506\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"In\u00e8s Boubziz\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\"},\"author\":{\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\"},\"headline\":\"Coop\u00e9rer pour progresser\",\"datePublished\":\"2024-07-18T08:51:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:37:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\"},\"wordCount\":352,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png\",\"keywords\":[\"association\",\"comit\u00e9 scientifique\",\"discipline\",\"\u00e9ducation\",\"gr\u00e9goire borst\",\"programme\",\"sciences\"],\"articleSection\":[\"Actualit\u00e9s\",\"\u00c7a se passe en classe\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\",\"name\":\"C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png\",\"datePublished\":\"2024-07-18T08:51:39+00:00\",\"dateModified\":\"2024-09-13T08:37:53+00:00\",\"description\":\"C\u00e9line Buchs revient sur l'importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png\",\"width\":955,\"height\":506},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Coop\u00e9rer pour progresser\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d\",\"name\":\"In\u00e8s Boubziz\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes","description":"C\u00e9line Buchs revient sur l'importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes","og_description":"C\u00e9line Buchs revient sur l'importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-07-18T08:51:39+00:00","article_modified_time":"2024-09-13T08:37:53+00:00","og_image":[{"width":955,"height":506,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png","type":"image\/png"}],"author":"In\u00e8s Boubziz","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"In\u00e8s Boubziz","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/"},"author":{"name":"In\u00e8s Boubziz","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d"},"headline":"Coop\u00e9rer pour progresser","datePublished":"2024-07-18T08:51:39+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:37:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/"},"wordCount":352,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png","keywords":["association","comit\u00e9 scientifique","discipline","\u00e9ducation","gr\u00e9goire borst","programme","sciences"],"articleSection":["Actualit\u00e9s","\u00c7a se passe en classe"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/","name":"C\u00e9line Buchs : coop\u00e9rer pour progresser ! - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png","datePublished":"2024-07-18T08:51:39+00:00","dateModified":"2024-09-13T08:37:53+00:00","description":"C\u00e9line Buchs revient sur l'importance de la coop\u00e9ration en classe dans cette lettre du CSEN !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/03-1-e1721293210112.png","width":955,"height":506},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/cooperer-pour-progresser\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Coop\u00e9rer pour progresser"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/282e0796622a02c431e1e0fe60c08e9d","name":"In\u00e8s Boubziz","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/ines-boubziz\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9787","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9787"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9787\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9796,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9787\/revisions\/9796"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9794"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9787"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9787"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9787"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}