{"id":9991,"date":"2024-09-23T15:49:53","date_gmt":"2024-09-23T13:49:53","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?p=9991"},"modified":"2024-10-07T13:34:29","modified_gmt":"2024-10-07T11:34:29","slug":"seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/","title":{"rendered":"S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>S\u2019am\u00e9liorer encore et toujours. Tel est le fil conducteur du s\u00e9minaire de rentr\u00e9e d\u2019Energie Jeunes qui s\u2019est tenu d\u00e9but septembre. Ce processus passe par une progression permanente de la qualit\u00e9 des animations r\u00e9alis\u00e9es dans les classes.<br>Objectif&nbsp;: obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab&nbsp;Aimer Apprendre&nbsp;\u00bb.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Nous savons faire tr\u00e8s bien, faisons encore mieux&nbsp;! Telle est la volont\u00e9 clairement affirm\u00e9e d\u2019Energie Jeunes en ce mois de septembre. Question&nbsp;: mais comment&nbsp;? R\u00e9ponse&nbsp;: en mettant tout en \u0153uvre pour obtenir un label \u00ab&nbsp;Aimer Apprendre&nbsp;\u00bb. Il viserait \u00e0 formaliser un processus continu d\u2019am\u00e9lioration des animations et en garantirait une parfaite homog\u00e9n\u00e9it\u00e9. La recette est connue et nous avons les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires&nbsp;: nos formations, les programmes et le r\u00e9seau des experts, volontaires particuli\u00e8rement \u00ab&nbsp;cap\u00e9s&nbsp;\u00bb des interventions en milieu scolaire.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-1024x768.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-10018\" srcset=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-1024x768.webp 1024w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-440x330.webp 440w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-768x576.webp 768w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-1536x1152.webp 1536w, https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-2048x1536.webp 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-93deefcce02870a9e8095a19eba7817a\"><strong>Mais pourquoi&nbsp;? <\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Pour une garantie suppl\u00e9mentaire donn\u00e9e \u00e0 l\u2019Education Nationale de l\u2019impact des interventions d\u2019Energie Jeunes, pour la valorisation de leur qualit\u00e9 aupr\u00e8s de nos partenaires, pour harmoniser parfaitement les interventions des volontaires experts en les inscrivant dans le cadre du label.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-2e864562bf0a916a109968870bbb83b5\"><strong>Dans quel objectif ?<\/strong>&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p>Pour monter encore \u00ab&nbsp;d\u2019un cran&nbsp;\u00bb la qualit\u00e9 de nos interventions, mieux valoriser le travail des volontaires et attirer de nouveaux profils. Depuis 2014, Energie Jeune s&rsquo;est aussi fix\u00e9e comme mission de donner une qualification aux plus de 500 jeunes Volontaires du Service Civique accueillis. Ils participent ainsi \u00e0 toutes les missions de l&rsquo;association et jouent un r\u00f4le fort lors des interventions aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-d6c79819cecf73ed7100fc5017dbf1a9\"><strong>L\u2019appui d\u2019<\/strong><a href=\"https:\/\/www.alter-actions.org\/\"><strong>Alter\u2019Actions<\/strong><\/a><\/h3>\n\n\n\n<p>Pour lancer son projet. Energie Jeunes a sollicit\u00e9 l\u2019appui d\u2019une association dont la vocation est de <em>\u00ab&nbsp;d\u00e9velopper l\u2019engagement, la coop\u00e9ration et l\u2019action au service d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus solidaire et durable&nbsp;\u00bb. <\/em>Elle fait le lien entre l\u2019univers de l\u2019ESS (Economie Sociale et Solidaire), le monde \u00e9tudiant et celui des entreprises.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans la pratique, des \u00e9quipes d\u2019\u00e9tudiants b\u00e9n\u00e9voles, encadr\u00e9s par des professionnels du monde l\u2019entreprise, r\u00e9alisent des missions de conseil au b\u00e9n\u00e9fice d\u2019acteurs de l\u2019ESS et les accompagnent dans leur d\u00e9veloppement et <em>\u00ab&nbsp;l\u2019augmentation de leur impact&nbsp;\u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans ce cadre qu\u2019intervient Alter\u2019Actions qui assistera Energie Jeunes d\u2019octobre 2024 \u00e0 mars 2025. La mission se d\u00e9roulera en trois \u00e9tapes&nbsp;: \u00e9tat des lieux et analyse des besoins&nbsp;; d\u00e9finition du r\u00e9f\u00e9rentiel et des crit\u00e8res de labellisation&nbsp;; identification des enjeux, des axes de travail, \u00e9laboration d\u2019une feuille de route.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading has-orange-color has-text-color has-link-color wp-elements-e35eb3a4e5ddbdaebc8a7845d71b721b\"><strong>Le planning global&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>2024-2025, d\u00e9finition des crit\u00e8res du label et des indicateurs d\u2019\u00e9valuation. Audit interne de la r\u00e9gion pilote. <br>2025-2026, g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e0 l\u2019ensemble des r\u00e9gions, audit interne. Choix d\u2019un organisme certificateur, audit externe sur la r\u00e9gion pilote. <br>2026-2027, audit externe initial pour toutes les r\u00e9gions. <br>2029-2030, renouvellement.<\/p>\n\n\n\n<p>Alors oui, Energie Jeunes veut un label. Non pour dire que nous faisons bien. Mais pour \u00eatre s\u00fbr que nous faisons mieux dans le combat pour la r\u00e9ussite de tous les \u00e9l\u00e8ves !<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:53px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/gregoire-borst-nouveau-president-du-comite-scientifique-denergie-jeunes\/\">&gt;&gt;&gt; Gr\u00e9goire Borst, nouveau pr\u00e9sident du comit\u00e9 Scientifique d\u2019\u00c9nergie Jeunes <\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/energie-jeunes-certifiee-par-la-caf-america\/\">&gt;&gt;&gt; \u00c9nergie Jeunes certifi\u00e9e par la CAF America !<\/a><\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><strong>Les Volontaires du Service Civique, deuxi\u00e8me publique b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019Energie Jeunes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Depuis 2014, \u00c9nergie Jeunes accueille des Volontaires en Service Civique (VSC) dans ses d\u00e9l\u00e9gations r\u00e9gionales. Au sein de l\u2019association leur r\u00f4le est fort. Ils sont l\u00e0 pour apprendre mais aussi pour aider les coll\u00e9giens dans leur parcours scolaire. C\u2019est ainsi qu\u2019ils participent \u00e0 \u00ab&nbsp;Devoirs faits&nbsp;\u00bb et co-animent les interventions dans le cadre du programme \u00ab&nbsp;Aimer Apprendre au Coll\u00e8ge&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">Le souhait d&rsquo;\u00c9nergie Jeunes est aussi de favoriser leur insertion professionnelle en leur confiant, progressivement et toujours accompagn\u00e9 d\u2019un tuteur, le plus de responsabilit\u00e9s possibles.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><a><\/a>Il est pr\u00e9vu qu\u2019ils consacrent au moins la moiti\u00e9 de leur temps aux sessions dans les coll\u00e8ges et qu\u2019ils puissent devenir \u00ab&nbsp;animateur expert&nbsp;\u00bb. Ils participent \u00e0 la pr\u00e9paration du mat\u00e9riel p\u00e9dagogique et au bilan des animations, o\u00f9 il leur est demand\u00e9 d\u2019identifier d\u2019\u00e9ventuels points d\u2019am\u00e9lioration. Ils sont pr\u00e9sents aux r\u00e9unions d\u2019\u00e9quipe et, enfin, doivent participer \u00e0 un ou plusieurs projets de l\u2019association.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\">C\u2019est pour t\u00e9moigner de l\u2019importance de la contribution des VSC que, depuis 2022, \u00c9nergie Jeunes a pris la d\u00e9cision de les consid\u00e9rer comme son second public b\u00e9n\u00e9ficiaire et fait en sorte de leur fournir toutes les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour leur future vie professionnelle.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-background has-small-font-size\" style=\"background-color:#dfdfdf\"><a href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/\">&gt;&gt;&gt; Nous rejoindre en mission de Volontaire du Service Civique<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"S\u2019am\u00e9liorer encore et toujours. Tel est le fil conducteur du s\u00e9minaire de rentr\u00e9e d\u2019Energie Jeunes qui s\u2019est\u2026","protected":false},"author":3,"featured_media":10018,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"class_list":["post-9991","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-nos-evenements"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Objectif\u00a0de l&#039;ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-09-23T13:49:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-10-07T11:34:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Laura\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Laura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\"},\"author\":{\"name\":\"Laura\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\"},\"headline\":\"S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label\",\"datePublished\":\"2024-09-23T13:49:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-07T11:34:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\"},\"wordCount\":837,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp\",\"articleSection\":[\"Nos \u00e9v\u00e9nements\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\",\"name\":\"Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp\",\"datePublished\":\"2024-09-23T13:49:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-07T11:34:29+00:00\",\"description\":\"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f\",\"name\":\"Laura\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label","og_description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_published_time":"2024-09-23T13:49:53+00:00","article_modified_time":"2024-10-07T11:34:29+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp","type":"image\/jpeg"}],"author":"Laura","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@energie_jeunes","twitter_site":"@energie_jeunes","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Laura","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/"},"author":{"name":"Laura","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f"},"headline":"S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label","datePublished":"2024-09-23T13:49:53+00:00","dateModified":"2024-10-07T11:34:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/"},"wordCount":837,"publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp","articleSection":["Nos \u00e9v\u00e9nements"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/","name":"Energie Jeunes S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp","datePublished":"2024-09-23T13:49:53+00:00","dateModified":"2024-10-07T11:34:29+00:00","description":"Objectif\u00a0de l'ann\u00e9e 2024-2025 : obtention d\u2019un label pour les Programmes \u00ab\u00a0Aimer Apprendre\u00a0\u00bb.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#primaryimage","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/09\/IMG_4023-scaled.webp","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/seminaire-de-rentree-2024-2025-vers-la-creation-dun-label\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9minaire de rentr\u00e9e 2024-2025\u00a0: vers la cr\u00e9ation d\u2019un label"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/person\/0dfc16809e63bf90fee7db3a5fc7e56f","name":"Laura","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/author\/laura-burtelenergiejeunes-fr\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9991"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10019,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9991\/revisions\/10019"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10018"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9991"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}