{"id":19,"date":"2021-09-22T15:44:42","date_gmt":"2021-09-22T13:44:42","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?page_id=19"},"modified":"2024-11-19T15:45:27","modified_gmt":"2024-11-19T14:45:27","slug":"ils-temoignent","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/","title":{"rendered":"Ils t\u00e9moignent"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"class_list":["post-19","page","type-page","status-publish","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-11-19T14:45:27+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/\",\"name\":\"Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-22T13:44:42+00:00\",\"dateModified\":\"2024-11-19T14:45:27+00:00\",\"description\":\"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ils t\u00e9moignent\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes","description":"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes","og_description":"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_modified_time":"2024-11-19T14:45:27+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@energie_jeunes","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/","name":"Ils t\u00e9moignent - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"datePublished":"2021-09-22T13:44:42+00:00","dateModified":"2024-11-19T14:45:27+00:00","description":"B\u00e9n\u00e9voles, m\u00e9c\u00e9nats de comp\u00e9tences, salari\u00e9s ou volontaires du service civique, les acteurs Energie Jeunes t\u00e9moignent !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/ils-temoignent\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ils t\u00e9moignent"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10204,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19\/revisions\/10204"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}