{"id":6265,"date":"2022-02-10T17:52:31","date_gmt":"2022-02-10T16:52:31","guid":{"rendered":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?page_id=6265"},"modified":"2025-07-02T10:46:41","modified_gmt":"2025-07-02T08:46:41","slug":"decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/","title":{"rendered":"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":482,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-classique.php","meta":{"_acf_changed":false,"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"footnotes":""},"class_list":["post-6265","page","type-page","status-publish","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v26.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Envie de vous engager pour l&#039;\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Envie de vous engager pour l&#039;\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Energie Jeunes\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-07-02T08:46:41+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@energie_jeunes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/\",\"name\":\"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-10T16:52:31+00:00\",\"dateModified\":\"2025-07-02T08:46:41+00:00\",\"description\":\"Envie de vous engager pour l'\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Agir avec nous\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Servir comme volontaire\",\"item\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"description\":\"On va tous aimer apprendre\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization\",\"name\":\"Energie Jeunes\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg\",\"width\":1169,\"height\":828,\"caption\":\"Energie Jeunes\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/\",\"https:\/\/x.com\/energie_jeunes\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes","description":"Envie de vous engager pour l'\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes","og_description":"Envie de vous engager pour l'\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !","og_url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/","og_site_name":"Energie Jeunes","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","article_modified_time":"2025-07-02T08:46:41+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@energie_jeunes","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/","name":"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long - Energie Jeunes","isPartOf":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website"},"datePublished":"2022-02-10T16:52:31+00:00","dateModified":"2025-07-02T08:46:41+00:00","description":"Envie de vous engager pour l'\u00e9ducation pour tous ? D\u00e9couvrez nos offres de m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, et postulez !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/decouvrez-nos-offres-de-mission-en-mecenat-de-competences-long\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Agir avec nous","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Servir comme volontaire","item":"https:\/\/energiejeunes.fr\/agir-avec-nous\/servir-comme-volontaire\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"D\u00e9couvrez nos offres de mission en m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences long"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#website","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","name":"Energie Jeunes","description":"On va tous aimer apprendre","publisher":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/energiejeunes.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#organization","name":"Energie Jeunes","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","contentUrl":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_rvb_EnergieJeunes.jpg","width":1169,"height":828,"caption":"Energie Jeunes"},"image":{"@id":"https:\/\/energiejeunes.fr\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Energie-Jeunes-1270906909686096\/","https:\/\/x.com\/energie_jeunes","https:\/\/www.linkedin.com\/company\/association-energie-jeunes\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/EnergieJeunes"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6265","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6265"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6265\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10877,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6265\/revisions\/10877"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/482"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/energiejeunes.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6265"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}